<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="55">
  
  <!-- GalaxyTrader MK3 AI Order -->
  <page id="77000" title="GalaxyTrader MK3" descr="GalaxyTrader MK3 Localization" voice="no">
    <!-- Order Names -->
    <t id="10001">Atracar e Aguardar (GalaxyTrader MK3)</t>
    <t id="10002">GalaxyTrader MK3</t>
    <t id="10003">Exame Final (GalaxyTrader MK3)</t>
    
    <!-- Order Descriptions -->
    <t id="10101">Atracar na estação e aguardar pelo tempo especificado</t>
    <t id="10102">Comércio autônomo com progressão de habilidades</t>
    <t id="10103">Realizar exame final para certificação de piloto na instalação de treinamento</t>
    
    <!-- Trade Order Names -->
    <t id="10201">Comprar %s de %s</t>
    <t id="10202">Vender %s para %s</t>
    <t id="10203">Comerciar com %s</t>
    <t id="1000">GalaxyTrader MK3</t>
    <t id="1001">Sistema avançado de comércio com progressão de XP e coordenação de frota</t>
    <t id="1002">Base Inicial</t>
    <t id="1003">Usar predefinições</t>
    <t id="1004">Comerciar todas as mercadorias</t>
    <t id="1005">Comerciar mercadorias legais</t>
    <t id="1006">Comerciar mercadorias ilegais</t>
    <t id="1007">Ativar progressão de XP</t>
    <t id="1008">Ativar coordenação de frota</t>
    <t id="1009">Ativar análise de mercado</t>
    <t id="1010">Ativar gestão de território</t>
    
    <!-- Order Parameter Names -->
    <t id="1011">Permitir Mercadorias Ilegais</t>
    <t id="1012">Entradas no Diário de Bordo</t>
    <t id="1013">Tolerância ao Risco</t>
    <t id="1014">Prioridade de Facção</t>
    <t id="1015">Mercadorias Automáticas</t>
    <t id="1016">Penalidade de Distância %</t>
    <t id="1017">Nível de Notificação</t>
    <t id="1018">Coordenação de Frota</t>
    <t id="1019">Meta de Preenchimento de Carga %</t>
    <t id="1050">Frequência de Atualização do Mercado</t>
    <t id="1051">Registro de Avaliação de Comércio</t>
    
    <!-- Ship Name Status Prefixes -->
    <t id="7001">[AVANÇAR]</t>
    <t id="7002">[TREINAMENTO]</t>
    
    <!-- Ship Name Operational State Prefixes -->
    <t id="7003">[REPARO]</t>
    <t id="7004">[REABASTECIMENTO]</t>
    <t id="7005">[MANUTENÇÃO]</t>
    <t id="7006">[REDIRECIONAR]</t>
    <t id="7007">[AUTORIZAÇÃO]</t>
    
    <!-- Parameter Tooltips -->
    <t id="1020">Escolher setor ou estação inicial onde o comerciante opera</t>
    <t id="1021">Distância máxima de portão de salto ao comprar mercadorias (limitada pela habilidade do piloto)</t>
    <t id="1022">Distância máxima de portão de salto ao vender mercadorias (limitada pela habilidade do piloto)</t>
    <t id="1023">Seleção automática de mercadorias adequadas baseada em categoria</t>
    <t id="1024">Seleção manual de mercadorias comerciais específicas</t>
    <t id="1025">Permitir comércio de contrabando e mercadorias ilegais</t>
    <t id="1026">Tolerância de segurança: 0.0=Apenas setores seguros, 1.0=Aceitar todos os riscos</t>
    <t id="1027">Melhorar habilidades do piloto através da experiência comercial</t>
    <t id="1028">Enviar automaticamente pilotos para treinamento quando necessário</t>
    <t id="1029">Coordenar múltiplas naves comerciais para evitar conflitos</t>
    <t id="1030">Foco de mercadorias: 0=Equilibrado, 1=Avançado, 2=Necessidades básicas, 3=Ilegal, 4=Mercadorias a granel</t>
    <t id="1031">Área comercial: 0=Equilibrado, 1=Foco inicial, 2=Errar livremente</t>
    <t id="1032">Nível de notificação: 0=Mínimo, 1=Normal, 2=Mensagens detalhadas</t>
    <t id="1033">Percentual de utilização de carga alvo antes de priorizar vendas</t>
    <t id="1034">Frequência de atualização de dados e informações de preços do mercado</t>
    <t id="1035">Nível de saída de depuração: 0=Nenhum, 1=Básico, 2=Registro detalhado</t>
    <t id="1036">Compartilhar rotas comerciais lucrativas com a frota (em cache para acesso rápido)</t>
    <t id="1037">Lucro mínimo necessário para armazenar comércio em cache e compartilhar com a frota</t>
    <t id="1038">Declínio máximo de lucro permitido antes que rotas comerciais em cache se tornem inválidas</t>
    <t id="1039">Quanto tempo as rotas comerciais em cache permanecem válidas antes de expirar</t>
    <t id="1040">Ativar registro detalhado de avaliações e rejeições de comércio individuais (pode ser muito verboso)</t>
    <t id="1041">Ativar entradas de diário de bordo por comércio e mensagens de treinamento imersivas (estilo TaterTrader)</t>
    
    <!-- XP and Training Messages -->
    <t id="2000">%s ganhou %s XP!</t>
    <t id="2001">%s subiu de nível! Novo nível: %s</t>
    <t id="2002">%s precisa de treinamento! Por favor, envie para o estaleiro ou estação comercial mais próximo.</t>
    <t id="2003">%s iniciou treinamento em %s</t>
    <t id="2004">%s completou o treinamento e agora está certificado para o nível %s!</t>
    
    <!-- Trade Messages -->
    <t id="3000">%s completou um comércio! Lucro: %s Cr</t>
    <t id="3001">%s está analisando condições de mercado...</t>
    <t id="3002">%s encontrou uma rota comercial lucrativa!</t>
    <t id="3003">Nenhuma rota comercial lucrativa disponível para %s</t>
    
    <!-- Per-Trade Logbook Messages (TaterTrader style) -->
    <t id="3100">Vendendo %1 %2 da carga em %3. Devo ganhar %4 de lucro.</t>
    <t id="3101">Enfileirando ordem comercial para %1 %2. Comprando em %3 para vender em %4. Devo ganhar %5 de lucro.</t>
    <t id="3102">Comerciante de Estação: Fornecendo %1 %2 de %3 para %4.</t>
    <t id="3103">Comerciante de Estação: Vendendo %1 %2 ao preço de %3. Lucro esperado é %4.</t>
    <t id="3104">Comércio concluído com sucesso para %1 %2. Lucro total: %3 Créditos.</t>
    <t id="3105">Rota comercial em cache: %1 %2 de %3 para %4 (Lucro: %5 Cr)</t>
    <t id="3106">\nLucro total estimado durante toda a vida antes deste comércio: %1 Cr.</t>
    
    <!-- Training Messages (Immersive/Roleplay Style) -->
    <t id="3200">Olá Comandante %1,\n\nGanhei experiência suficiente para realizar meu exame de certificação para o título "%2". O exame levará aproximadamente %3 minutos em %4.\n\nEste é um marco importante no meu desenvolvimento profissional. O exame testará meu conhecimento de protocolos comerciais avançados, análise de mercado e procedimentos de coordenação de frota.\n\nEstou confiante em minhas habilidades e animado para provar que sou digno desta promoção. Deseje-me sorte!\n\nRespeitosamente,\n%5\nA bordo de %6</t>
    <t id="3201">Comandante %1,\n\nExcelentes notícias! Completei com sucesso meu exame de certificação e ganhei o título "%2"!\n\nO exame cobriu estratégias comerciais avançadas, protocolos de avaliação de risco e procedimentos de coordenação de frota. Tenho o prazer de informar que passei com distinção.\n\nAgora estou qualificado para lidar com operações comerciais mais complexas e espero contribuir ainda mais para o sucesso da nossa frota. Obrigado por investir no meu desenvolvimento profissional.\n\nCom dedicação renovada,\n%3\nCertificado %2\nA bordo de %4</t>
    <t id="3202">Comandante %1,\n\nLamento informá-lo que meu exame de certificação foi interrompido devido a requisitos operacionais. Precisarei reagendar quando as circunstâncias permitirem.\n\nPermaneço comprometido em avançar minhas habilidades e o notificarei quando puder retomar o processo de exame.\n\nRespeitosamente,\n%2\nA bordo de %3</t>
    <t id="3203">Comandante %1,\n\nEstou atualmente a caminho de %2 para meu exame de certificação. A jornada me dá tempo para revisar meus estudos e me preparar mentalmente para este passo importante na minha carreira.\n\nChegada esperada: %3 minutos\nDuração do exame: %4 minutos\n\nAgradeço sua confiança em minhas habilidades e a oportunidade de avanço.\n\nCom determinação,\n%5\nA bordo de %6</t>
    
    <!-- Cargo Safety and Maintenance Messages (Roleplay Style) -->
    <t id="3204">Comandante,\n\nDetectei carga no meu porão durante a verificação de sistemas. Antes de iniciar operações comerciais normais, preciso vender esta mercadoria.\n\nEstou usando nossa busca comercial para encontrar o melhor comprador e descarregar esta carga com segurança. Assim que meu porão estiver limpo, prosseguirei com o comércio automatizado.\n\nStatus: Procurando local de venda ideal\n\nCom diligência,\nA bordo de %1</t>
    <t id="3205">Comandante,\n\nA integridade do meu casco caiu para %1%% (limiar: %2%%). Como piloto de Nível %3, estou autorizado a solicitar serviços de reparo automático.\n\nEstou seguindo para %4 para trabalhos de reparo. O custo estimado é %5 Cr, que está dentro do nosso orçamento.\n\nAssim que os reparos forem concluídos, retomarei as operações comerciais com integridade estrutural completa.\n\nRespeitosamente,\nA bordo de %6</t>
    <t id="3206">Comandante,\n\nAVISO FINANCEIRO URGENTE\n\nA integridade do meu casco está crítica em %1%% (limiar: %2%%), mas nossos fundos disponíveis (%3 Cr) são insuficientes para reparos completos (custo estimado: %4 Cr).\n\nEstou seguindo para %5 para REPAROS PARCIAIS usando nossos fundos disponíveis. Esta não é uma solução ideal, mas é necessária para manter a capacidade operacional.\n\nPor favor, considere alocar fundos adicionais para futuras operações de manutenção.\n\nPreocupado mas determinado,\nA bordo de %6</t>
    <t id="3207">Comandante,\n\nMinha certificação de Nível %1 autoriza reabastecimento automático de equipamento defensivo. Após verificar meus sistemas, determinei que minhas contramedidas e implantáveis estão abaixo dos limiares recomendados.\n\nEstou seguindo para %2 para reabastecer meu equipamento defensivo:\n• Contramedidas: Reabastecendo para capacidade ideal\n• Drones de defesa, drones comerciais, torres laser: Aplicando perfil de equilíbrio\n\nEste reabastecimento garante que estou melhor protegido contra ameaças espaciais enquanto mantenho a eficiência comercial.\n\nCom vigilância,\nA bordo de %3</t>
    <t id="3212">Comandante,\n\nA integridade do meu casco caiu para %1%% (limiar: %2%%), e preciso de serviços de reparo. No entanto, a estação de reparo mais próxima em %3 está atualmente inacessível devido a restrições de viagem setorial (rotas na lista negra).\n\nContinuarei com operações comerciais apesar desta limitação. Assim que rotas seguras estiverem disponíveis novamente, buscarei automaticamente serviços de reparo.\n\nMonitorarei a situação e o notificarei quando os reparos se tornarem possíveis.\n\nRespeitosamente,\nA bordo de %4</t>
    <t id="3213">Comandante,\n\nMeu equipamento defensivo requer reabastecimento, mas a estação de equipamentos mais próxima em %1 está atualmente inacessível devido a restrições de viagem setorial (rotas na lista negra).\n\nContinuarei com operações comerciais apesar desta limitação. Assim que rotas seguras estiverem disponíveis novamente, buscarei automaticamente serviços de reabastecimento.\n\nMonitorarei a situação e o notificarei quando o reabastecimento se tornar possível.\n\nRespeitosamente,\nA bordo de %2</t>
    <t id="3208">Comandante,\n\nCompletei uma análise exaustiva do mercado de %1 e setores circundantes (dentro de %2 saltos, limiar de lucro mínimo: %3 Cr), mas infelizmente não encontrei oportunidades comerciais lucrativas que atendam aos nossos requisitos.\n\nRELATÓRIO DE ANÁLISE COMERCIAL:\nTotal de oportunidades avaliadas: %4\n\nDETALHAMENTO DE REJEIÇÕES:\n- Restrições de atracação: %5 comércios\n  (Estação não permite minha classe de nave)\n- Lucratividade insuficiente: %6 comércios\n  (Abaixo do limiar de lucro mínimo)\n- Volume insuficiente: %7 comércios\n  (Quantidade comercializável zero ou negativa)\n- Restrições de segurança: %8 comércios\n  (Estações na lista negra ou setores perigosos)\n\nRECOMENDAÇÕES:\n- Considere ajustar os limiares de lucro\n- Expanda a distância comercial máxima\n- Revise as configurações de lista negra de setores\n- Aguarde as condições de mercado melhorarem\n\nContinuarei monitorando o mercado e o notificarei quando oportunidades lucrativas se tornarem disponíveis.\n\nÀ espera,\nA bordo de seu serviço</t>
    <t id="3209">Comandante,\n\nALERTA DE ROTA URGENTE\n\nMeu sistema de inteligência de ameaças detectou que o setor %1 (nível de ameaça %2) está agora em minha rota comercial planejada. Para a segurança da nave e da tripulação, estou abortando imediatamente a operação comercial atual.\n\nAÇÕES TOMADAS:\n- Todas as ordens comerciais canceladas\n- Retornando ao modo de operações seguras\n- Encontrará rota comercial alternativa que evita setores perigosos\n- Manipulação de carga: Automática (venderá qualquer carga em local seguro se necessário)\n\nO sistema de lista negra dinâmica impedirá futuros comércios através deste setor até que a ameaça seja eliminada.\n\nA segurança é minha primeira prioridade.\n\nCom vigilância,\nA bordo de %3</t>
    <t id="3210">Comandante,\n\nROTA DE FUGA INICIADA\n\nEstou atualmente no setor na lista negra %1 e encontrei uma rota comercial que me permitirá escapar com segurança.\n\nROTA COMERCIAL:\nComprar: %2 (Setor: %3)\nVender: %4 (Setor: %5)\nMercadoria: %6 (x%7)\nLucro Esperado: %8 Cr\n\nA nave escapará do setor na lista negra após completar este comércio.\n\nRespeitosamente,\nA bordo de seu serviço</t>
    <t id="3211">Comandante,\n\nMODO DE COMÉRCIO ISOLADO\n\nEstou atualmente no setor %2, mas todas as rotas para outros setores estão bloqueadas por setores hub na lista negra. Isso significa que só posso comerciar dentro do meu setor atual até que a situação da lista negra mude.\n\nSITUAÇÃO:\nSetor Atual: %2\nStatus: Isolado (setor não na lista negra com rotas bloqueadas)\nModo Comercial: Apenas comércios intra-setoriais\n\nMeu sistema comercial ajustou automaticamente os limiares de lucro para priorizar oportunidades comerciais intra-setoriais disponíveis.\n\nContinuarei monitorando a situação e o notificarei se as rotas se tornarem disponíveis novamente.\n\nRespeitosamente,\nA bordo de %1</t>
    <t id="3218">Comandante,\n\nMUDANÇA DE TRAJETO DE ROTA DETECTADA\n\nAo entrar no setor %1, meu sistema de navegação detectou que a rota para meu destino %2 (%3) mudou.\n\nANÁLISE DE TRAJETO:\n- Distância normal: %4 saltos\n- Distância com lista negra: %5\n- Status: %6\n\nMeu computador de navegação indica que a rota preferida não é mais viável devido a restrições de viagem setorial. Para a segurança da nave e da tripulação, estou abortando imediatamente a operação comercial atual.\n\nAÇÕES TOMADAS:\n- Todas as ordens comerciais canceladas\n- Retornando ao modo de operações seguras\n- Encontrará rota comercial alternativa que evita setores bloqueados\n- Manipulação de carga: Automática (venderá qualquer carga em local seguro se necessário)\n\nMeu sistema de navegação evitará automaticamente setores bloqueados no planejamento futuro de rotas.\n\nA segurança é minha primeira prioridade.\n\nCom vigilância,\nA bordo de %7</t>
    <t id="3219">Setor %1 limpo - Todas as ameaças eliminadas</t>
    <t id="3220">Comandante,\n\nNAVE INIMIGA ESCAPOU\n\nNosso sistema de inteligência de ameaças perdeu o rastreamento da nave inimiga %3, que escapou do setor na lista negra %1.\n\nDETALHES:\n- Nave Escapada: %3\n- Setor Deixado: %1\n- Setor Destino: %2\n- Status: Rastreamento perdido - nave deixou nossa área monitorada\n\nEmbora esta nave não seja mais uma ameaça no setor %1, perdemos contato visual e não podemos confirmar seu status atual ou intenções no setor %2.\n\nNossos sistemas de rastreamento continuarão monitorando o setor %1 para ameaças restantes. Se todos os inimigos rastreados saírem ou forem eliminados, o setor será automaticamente removido da lista negra.\n\nCom vigilância,\nSistema de Inteligência de Ameaças</t>
    <t id="3221">Comandante,\n\nNão consegui encontrar oportunidades comerciais lucrativas em distâncias maiores (até %3 saltos) porque essas rotas estão atualmente inacessíveis devido a restrições de viagem setorial (trajetos na lista negra).\n\nSITUAÇÃO:\nSetor Atual: %2\nAlcance de Busca Original: %3 saltos\nAlcance de Busca Alternativo: %4 saltos\n\nAgora focarei minha busca em setores próximos dentro de %4 saltos, onde as rotas têm maior probabilidade de estar acessíveis. Isso deve me ajudar a encontrar comércios lucrativos que foram previamente filtrados devido a restrições de distância, em vez de falta real de lucratividade.\n\nO notificarei quando encontrar oportunidades comerciais adequadas na área próxima.\n\nRespeitosamente,\nA bordo de %1</t>
    <t id="3222">Comandante,\n\nSETOR NA LISTA NEGRA\n\nNosso sistema de inteligência de ameaças detectou atividade hostil no setor %1 e automaticamente colocou este setor na lista negra para proteger nossas operações comerciais.\n\nNAVES INIMIGAS DETECTADAS:\n%2\n\nPara a segurança de nossas naves e tripulação, todas as rotas comerciais através deste setor foram bloqueadas. Nossas naves automaticamente contornarão este setor até que a ameaça seja eliminada.\n\nO setor será automaticamente removido da lista negra assim que todas as naves inimigas rastreadas forem eliminadas ou deixarem a área.\n\nCom vigilância,\nSistema de Inteligência de Ameaças</t>
    <t id="3223">Comandante,\n\nNão consigo encontrar uma estação de treinamento acessível para meu exame de nível %1. Procederei com as operações comerciais conforme instruído, mas entendo que não ganharei pontos de experiência até que possa completar o treinamento necessário. Após esta operação comercial, procurarei novamente por qualquer oportunidade possível de treinar.\n\nRespeitosamente,\nA bordo de seu serviço</t>
    
    <!-- Pilot Lifecycle Messages (Roleplay Style) -->
    <t id="3214">É uma honra trabalhar para você, %1! Estou animado para começar minha carreira comercial sob seu comando. Farei o meu melhor para servi-lo bem e contribuir para seu sucesso.</t>
    <t id="3215">Obrigado por me dar estas merecidas férias, %1! Aproveitei meu tempo longe do comércio e minhas habilidades permanecem intactas. Estou ansioso para retornar ao trabalho sempre que você precisar de mim. Até lá, manterei meu conhecimento comercial afiado!</t>
    <t id="3216">Estou de volta das férias e pronto para trabalhar novamente, %1! Minhas habilidades comerciais permanecem afiadas e estou ansioso para continuar servindo você em %2. Obrigado pelo merecido descanso!</t>
    <t id="3217">Obrigado pela minha transferência para %1, %2! Estou honrado com esta nova atribuição e cuidarei muito bem da minha nova nave. Minha experiência e habilidades comerciais permanecem intactas, e estou pronto para continuar servindo você.</t>
    
    <!-- Fleet Messages -->
    <t id="4000">Coordenação de frota: %s foi designado para a rota %s</t>
    <t id="4001">Coordenação de frota: Rota %s está totalmente utilizada</t>
    <t id="4002">Coordenação de frota: %s liberou a rota %s</t>
    
    <!-- Territory Messages -->
    <t id="5000">%s foi designado como território primário para %s</t>
    <t id="5001">%s atingiu nível de especialização %s em %s!</t>
    <t id="5002">Bônus de território aplicado: %s%% de aumento de lucro em %s</t>
    
    <!-- Error Messages -->
    <t id="9500">Erro: %s está preso e precisa de assistência!</t>
    <t id="9501">Erro: Comércio falhou para %s</t>
    <t id="9502">Erro: Não é possível registrar %s com GalaxyTrader MK3</t>
    
    <!-- Ware Filter Messages -->
    <t id="80001">Mercadoria %s adicionada à lista negra</t>
    <t id="80002">Mercadoria %s removida da lista negra</t>
    <t id="80003">Mercadoria %s adicionada à lista branca</t>
    <t id="80004">Automaticamente na lista negra (desempenho ruim): %s</t>
    <t id="80005">Mercadoria perigosa priorizada: %s</t>
    <t id="80006">Filtro de mercadorias: %s ativo, %s comércios bloqueados</t>
    <t id="80007">Todos os filtros de mercadorias limpos</t>
    <t id="80008">Filtros de mercadorias redefinidos para padrão</t>
    <t id="80009">Gerenciamento de Filtro de Mercadorias</t>
    <t id="80010">Mercadorias Bloqueadas</t>
    <t id="80011">Mercadorias Permitidas</t>
    <t id="80012">Manipulação de Mercadorias Perigosas</t>
    <t id="80013">Valor Mínimo de Mercadoria</t>
    <t id="80014">Valor Máximo de Mercadoria</t>
    <t id="80015">Facções Restritas</t>
    <t id="80016">Categorias de mercadorias atualizadas do estado atual do jogo</t>
    <t id="80017">%s mercadorias categorizadas: %s de baixo valor, %s perigosas, %s de alto valor</t>
    <t id="80018">Categorização dinâmica de mercadorias ativada</t>
    <t id="80019">Lista negra automática para categoria %s desativada</t>
    <t id="80020">Novas mercadorias de outros mods detectadas e categorizadas</t>
    
    <!-- Global Settings UI -->
    <t id="9000">GalaxyTrader MK3 - Configurações Globais</t>
    <t id="9010">Sistema de XP e Treinamento</t>
    <t id="9011">Ativar Progressão de XP</t>
    <t id="9012">Treinamento Automático</t>
    <t id="9013">Multiplicador de XP</t>
    <t id="9020">Coordenação de Frota</t>
    <t id="9021">Ativar Coordenação de Frota</t>
    <t id="9022">Limiar de Lucro do Cache</t>
    <t id="9023">Ativar Cache de Comércio</t>
    <t id="9030">Notificações</t>
    <t id="9031">Nível de Notificação</t>
    <t id="9040">Sistema de Reparo Automático</t>
    <t id="9041">Ativar Reparo Automático</t>
    <t id="9042">Limiar de Reparo do Casco</t>
    <t id="9043">Nível Mínimo do Piloto</t>
    
    <!-- Trading Price Ranges Settings -->
    <t id="9004">Faixas de Preço Comercial</t>
    <t id="9005">Preço Máximo de Oferta de Venda</t>
    <t id="9006">Preço Mínimo de Oferta de Compra</t>
    <t id="9007">Isolado: Preço Máximo de Venda</t>
    <t id="9008">Isolado: Preço Mínimo de Compra</t>
    <t id="9009">Alternativo: Preço Máximo de Venda</t>
    <t id="9014">Alternativo: Preço Mínimo de Compra</t>
    <t id="9024">Tolerância de Queda do Cache</t>
    <t id="9054">Bloquear Setores de Facções Inimigas</t>
    <t id="9055">Nível de Ameaça da Lista Negra</t>
    <t id="9056">Recriar Lista Negra</t>
    <t id="9057">Recriar</t>
    <t id="9076">Prefixo</t>
    <t id="9077">Sufixo</t>
    
    <!-- Global Settings Tooltips -->
    <t id="9111">Quando ativado, pilotos ganham experiência do comércio e requerem treinamento em certos níveis. Quando desativado, pilotos usam progressão nativa do X4.</t>
    <t id="9112">Envia automaticamente pilotos para treinamento quando atingem níveis necessários. Desative para controlar manualmente o momento do treinamento.</t>
    <t id="9113">Ajusta a velocidade com que pilotos ganham experiência. Valores maiores significam progressão mais rápida.</t>
    <t id="9121">Ativa recursos inteligentes de coordenação de frota incluindo otimização de rotas e balanceamento de carga.</t>
    <t id="9122">Margem de lucro mínima necessária para comércios serem armazenados em cache e compartilhados com a frota. Valores maiores = cache mais seletivo.</t>
    <t id="9123">Permite compartilhar oportunidades comerciais lucrativas entre membros da frota para melhor coordenação.</t>
    <t id="9131">Controla quantas notificações são mostradas: 0=Silencioso, 1=Apenas importantes, 2=Todas as notificações</t>
    <t id="9141">Envia automaticamente naves para reparos após completar comércios quando o casco cai abaixo do limiar. Apenas para pilotos experientes (Nível 12+). Naves escolhem instalação apropriada: S/M → Estação de Equipamentos, L/XL → Estaleiro.</t>
    <t id="9142">Percentual do casco abaixo do qual o reparo automático é acionado. Padrão: 95%. Naves irão automaticamente para a instalação de reparo mais próxima quando danificadas.</t>
    <t id="9143">Nível mínimo do piloto necessário para o recurso de reparo automático. Padrão: 12 (comerciantes experientes). Pilotos de nível inferior devem reparar manualmente.</t>
    <t id="9104">Preço relativo máximo para ofertas de venda (nave compra DAS estações). Faixa: -1.0 a +1.0. Padrão: 0.5 (50% acima da média). Maior = mais caro mas mais opções.</t>
    <t id="9105">Preço relativo mínimo para ofertas de compra (nave vende PARA estações). Faixa: -1.0 a +1.0. Padrão: -0.5 (50% abaixo da média). Menor = compradores mais baratos mas mais opções.</t>
    <t id="9106">Preço máximo de venda para naves isoladas (presas em setor único). Faixa: -1.0 a +1.0. Padrão: 0.5.</t>
    <t id="9107">Preço mínimo de compra para naves isoladas (presas em setor único). Faixa: -1.0 a +1.0. Padrão: -0.5.</t>
    <t id="9108">Preço máximo de venda para busca alternativa (último recurso quando busca normal falha). Faixa: -1.0 a +1.0. Padrão: 0.5. Busca alternativa usa MaxDistance=2 e limiares de lucro relaxados.</t>
    <t id="9109">Preço mínimo de compra para busca alternativa (último recurso quando busca normal falha). Faixa: -1.0 a +1.0. Padrão: -0.5. Busca alternativa usa MaxDistance=2 e limiares de lucro relaxados.</t>
    <t id="9124">Queda percentual máxima de ROI do valor em cache antes de rejeitar comércio. Exemplo: 20% ROI em cache com 15% de tolerância aceita até 17% ROI (queda de 14%).</t>
    <t id="9154">Coloca automaticamente na lista negra todos os setores pertencentes a facções inimigas (caixa de relação na lista negra)</t>
    <t id="9155">Nível mínimo de ameaça (1-5) necessário para colocar um setor na lista negra:\n2=Médio (ataque único)\n3=Médio-Alto (facções hostis)\n4=Alto (naves capitais/mísseis)\n5=Muito Alto (Xenon/Khaak)</t>
    <t id="9156">Recriar manualmente a lista negra de evasão de ameaças (útil se foi deletada)</t>
    
    <!-- Trader Titles (English) -->
    <t id="6001">Aprendiz</t>
    <t id="6002">Mensageiro</t>
    <t id="6003">Fornecedor</t>
    <t id="6004">Comerciante</t>
    <t id="6005">Mercador</t>
    <t id="6006">Mercador de Longa Distância</t>
    
    <!-- Defensive Equipment Balance Profiles -->
    <t id="6101">Equilibrado</t>
    <t id="6102">Defensivo</t>
    <t id="6103">Focado em Comércio</t>
    <t id="6104">Defesa Pesada</t>
    <t id="6105">Suporte de Torres</t>
    
    <!-- Threat Avoidance System Settings -->
    <t id="9050">Sistema de Evasão de Ameaças</t>
    <t id="9051">Ativar Evasão de Ameaças:</t>
    <t id="9052">Limiar de Relação Hostil:</t>
    <t id="9053">Usar Lista Negra Dinâmica:</t>
    <t id="9151">Comerciantes de Nível 6+ detectam naves hostis e evitam rotas perigosas. Desativar para todas as varreduras (melhora desempenho). Tolerância ao risco por nave no comportamento de comando (escala 0-10).</t>
    <t id="9152">Apenas marca facções com relação igual ou abaixo deste valor como ameaças. Padrão: -20%</t>
    <t id="9153">Coloca automaticamente na lista negra setores perigosos (nível de ameaça 3+) para forçar naves a contornar ameaças. Usa pathfinding vanilla para rotas alternativas.</t>
    
    <!-- Defensive Equipment Settings -->
    <t id="9060">Reabastecimento Automático de Equipamento Defensivo (Nível 15)</t>
    <t id="9061">Ativar Reabastecimento Automático:</t>
    <t id="9062">Reabastecer Contramedidas:</t>
    <t id="9063">Reabastecer Drones de Defesa:</t>
    <t id="9064">Reabastecer Drones Comerciais:</t>
    <t id="9065">Reabastecer Torres Laser:</t>
    <t id="9066">Reabastecer Drones de Reparo:</t>
    <t id="9067">Limiar de Contramedidas:</t>
    <t id="9068">Limiar de Capacidade Unificada:</t>
    <t id="9069">Perfil de Equilíbrio de Equipamento:</t>
    <t id="9161">Mestres Comerciantes (Nível 15) reabastecem automaticamente equipamento defensivo após comércios. Aplica-se ao nível de comandante para subordinados.</t>
    <t id="9162">Todas as naves (S/M/L/XL). Capacidade separada. Crítico para defesa contra mísseis.</t>
    <t id="9163">Apenas naves L/XL. Compartilha capacidade unificada com outros implantáveis.</t>
    <t id="9164">Apenas naves L/XL. Essencial para operações comerciais. Compartilha capacidade unificada.</t>
    <t id="9165">Todas as naves. Naves L/XL compartilham capacidade unificada, S/M usam carga.</t>
    <t id="9166">Apenas naves L/XL. Funciona com sistema de reparo automático. Compartilha capacidade unificada.</t>
    <t id="9167">Reabastecer quando contramedidas abaixo deste percentual (todas as naves, capacidade separada).</t>
    <t id="9168">Reabastecer quando implantáveis totais abaixo deste percentual (naves L/XL: drones + torres compartilham uma capacidade).</t>
    <t id="9169">Distribuição de capacidade unificada (naves L/XL): Focado em Comércio (20/50/20/10), Equilibrado (35/35/20/10), Defensivo (50/20/20/10), Defesa Pesada (40/30/20/10), Suporte de Torres (30/30/30/10). Proporções: Defesa/Comércio/Torres/Reparo. Clique para alternar opções.</t>
    
    <!-- Ship Modifications Settings -->
    <t id="9090">Modificações de Nave</t>
    <t id="9091">Ativar Modificações de Nave</t>
    <t id="9191">Instala automaticamente modificações de nave e motor baseadas no nível do piloto. Nível 9+ = Mods Nível 1, Nível 12+ = Mods Nível 2, Nível 15+ = Mods Nível 3. Apenas mods instalados pelo GT são removidos quando a ordem é cancelada.</t>
    
    <!-- Ship Naming Settings -->
    <t id="9070">Configuração de Nomenclatura de Nave</t>
    <t id="9071">Exibir XP:</t>
    <t id="9072">Exibir Classificação:</t>
    <t id="9073">Exibir Nível:</t>
    <t id="9074">Exibir Status:</t>
    <t id="9075">Ativar Renomeação de Nave:</t>
    <t id="9076">Prefixo</t>
    <t id="9077">Sufixo</t>
    <t id="9078">Fonte de Nome Padrão:</t>
    <t id="9079">Nome do Modelo</t>
    <t id="9080">Nome do Tipo</t>
    <t id="9081">Nome Base</t>
    <t id="9083">Nome Base</t>
    <t id="9082">Exibir Classe da Nave:</t>
    <t id="9171">Mostrar valores de XP nos nomes das naves</t>
    <t id="9175">Ativar ou desativar renomeação automática de naves com informações do piloto</t>
    <t id="9172">Mostrar títulos de classificação nos nomes das naves</t>
    <t id="9173">Mostrar números de nível nos nomes das naves</t>
    <t id="9174">Mostrar status comercial nos nomes das naves</t>
    <t id="9178">Escolher a fonte para nomes base das naves: Nome do Modelo (com variante), Nome do Tipo (genérico), ou Nome Base (sem variante)</t>
    <t id="9182">Mostrar classe da nave (S, M, L, XL) nos nomes das naves</t>
    
    <!-- Debug Settings -->
    <t id="9200">Configurações de Depuração</t>
    <t id="9201">Ativar Registro de Depuração:</t>
    <t id="9121">Interruptor mestre para toda saída debug_text. Quando desativado, todo registro de depuração é suprimido. Quando ativado, mensagens de depuração aparecem no DebugLog baseadas em valores de chance individuais debug_text.</t>
    
    <!-- Maintenance and Diagnostics Settings -->
    <t id="9220">Manutenção &amp; Diagnósticos</t>
    <t id="9221">Redefinir Estatísticas de Lucro:</t>
    <t id="9222">REDEFINIR</t>
    <t id="9223">Limpar Todos os Setores na Lista Negra:</t>
    <t id="9224">LIMPAR</t>
    <t id="9323">Remove todos os setores da lista negra de inteligência de ameaças. Isso limpará imediatamente todos os setores na lista negra e permitirá que suas naves viajem para áreas anteriormente bloqueadas. Use isso se quiser redefinir o sistema de evasão de ameaças ou se setores foram incorretamente colocados na lista negra.</t>
    <t id="9321">Redefine todas as estatísticas de lucro para 0 para todos os pilotos e naves. Use isso após atualizar para v0.6.0 para limpar estatísticas infladas baseadas em receita. A correção agora rastreia LUCRO real (receita - custo de compra). Contagens de comércio e XP são preservadas.</t>
    
    <!-- Performance Settings -->
    <t id="9230">Desempenho</t>
    <t id="9231">Atraso de Processamento em Lote:</t>
    <t id="9232">Atraso de Validação:</t>
    <t id="9233">Máximo de Buscas Simultâneas:</t>
    <t id="9234">Máximo de Comércios para Retornar:</t>
    <t id="9235">Máximo de Ofertas por Mercadoria:</t>
    <t id="9236">Máximo de Comércios por Mercadoria:</t>
    <t id="9237">Máximo de Ofertas por Mercadoria para Correspondência:</t>
    <t id="9238">Limiar de Saída Antecipada:</t>
    <t id="9331">Atraso entre lotes durante processamento de busca comercial (1-100ms). Valores maiores reduzem carga de CPU mas desaceleram buscas comerciais. Padrão: 50ms. Usado no processador de lotes e filtragem de lista comercial.</t>
    <t id="9332">Atraso entre validações de comércio no script AI (1-100ms). Valores maiores reduzem carga de CPU mas desaceleram validação de comércio. Padrão: 50ms. Usado ao validar lista comercial do sistema MD.</t>
    <t id="9333">Número máximo de buscas comerciais que podem ser executadas simultaneamente (1-10). Valores menores reduzem carga de CPU mas aumentam tempos de espera na fila. Valores maiores processam buscas mais rápido mas podem causar picos de desempenho. Padrão: 1.</t>
    <t id="9334">Número máximo de comércios para retornar da busca em cache (50-1000). Valores maiores fornecem mais opções comerciais mas aumentam tempo de processamento. Valores menores reduzem carga de CPU mas podem perder comércios lucrativos. Padrão: 200.</t>
    <t id="9335">Número máximo de ofertas por mercadoria para processar em busca ao vivo (50-1000). Valores maiores consideram mais ofertas mas aumentam tempo de processamento. Valores menores reduzem carga de CPU mas podem perder comércios lucrativos. Padrão: 200.</t>
    <t id="9336">Número máximo de comércios por mercadoria durante processamento em lote (5-100). Valores maiores permitem mais comércios por mercadoria mas aumentam tempo de processamento. Valores menores reduzem carga de CPU mas podem perder comércios lucrativos. Padrão: 20.</t>
    <t id="9337">Número máximo de ofertas por mercadoria para correspondência no processador de lotes (5-100). Valores maiores consideram mais ofertas mas aumentam tempo de processamento. Valores menores reduzem carga de CPU mas podem perder comércios lucrativos. Padrão: 20.</t>
    <t id="9338">Limiar de saída antecipada para processamento em lote (100-2000). Quando este número de comércios é encontrado, processamento em lote para antecipadamente para economizar CPU. Valores maiores processam mais comércios mas aumentam carga de CPU. Valores menores saem mais cedo mas podem perder comércios lucrativos. Padrão: 500.</t>
    
    <!-- GalaxyTrader Info Menu UI -->
    <t id="8000">Frota GalaxyTrader</t>
    <t id="8001">Gerenciamento de frota GalaxyTrader e estatísticas de pilotos</t>
    <t id="8002">Visualizar e gerenciar todos os pilotos GalaxyTrader</t>
    
    <!-- Column Headers -->
    <t id="8100">ID da Nave</t>
    <t id="8101">Piloto</t>
    <t id="8102">Nave</t>
    <t id="8103">Status</t>
    <t id="8104">Classificação</t>
    <t id="8105">Nível</t>
    <t id="8106">XP</t>
    <t id="8107">Lucro Total</t>
    <t id="8108">Localização</t>
    <t id="8109">Base Inicial</t>
    <t id="8110">Último Comércio</t>
    <t id="8111">Lucro do Piloto</t>
    <t id="8112">Lucro da Nave</t>
    <t id="8113">Contagem de Comércios</t>
    
    <!-- Actions -->
    <t id="8200">Atualizar</t>
    <t id="8201">Exportar CSV</t>
    <t id="8202">Estatísticas</t>
    <t id="8203">Configurações</t>
    <t id="8204">Ajuda</t>
    <t id="8205">Fechar</t>
    
    <!-- Filter Options -->
    <t id="8300">Todos os Pilotos</t>
    <t id="8301">Comerciando</t>
    <t id="8302">Treinamento</t>
    <t id="8303">Manutenção</t>
    <t id="8304">Emergência</t>
    <t id="8305">Iniciantes (Nv 1-5)</t>
    <t id="8306">Avançados (Nv 6-11)</t>
    <t id="8307">Especialistas (Nv 12+)</t>
    <t id="8308">Top 10 Ganhadores</t>
    
    <!-- Sort Options -->
    <t id="8350">Ordenar por:</t>
    <t id="8351">ID da Nave</t>
    <t id="8352">Nome do Piloto</t>
    <t id="8353">Tipo de Nave</t>
    <t id="8354">Status</t>
    <t id="8355">Classificação</t>
    <t id="8356">Nível</t>
    <t id="8357">XP</t>
    <t id="8358">Lucro</t>
    
    <!-- Messages -->
    <t id="8400">Nenhum piloto registrado</t>
    <t id="8401">Nenhum piloto corresponde ao filtro</t>
    <t id="8402">Total de Pilotos:</t>
    <t id="8403">Lucro Total da Frota:</t>
    <t id="8404">Última atualização:</t>
    <t id="8405">Buscar pilotos...</t>
    
    <!-- Column Headers -->
    <t id="8114">Setor</t>
    
    <!-- Renaming Tab -->
    <t id="8320">Renomeação de Nave</t>
    <t id="8321">Nome Personalizado</t>
    <t id="8322">Definir Nome</t>
    <t id="8323">Limpar Nome</t>
    <t id="8324">Nome definido com sucesso</t>
    <t id="8325">Nome limpo com sucesso</t>
    
    <!-- Action Buttons -->
    <t id="8450">Enviar para Treinamento</t>
    <t id="8451">Desregistrar</t>
    <t id="8452">Forçar Venda de Carga</t>
    <t id="8453">Enviar para Reparo</t>
    <t id="8454">Enviar para Reabastecimento</t>
    <t id="8455">Parar Todas as Ordens</t>
    <t id="8456">Ações</t>
    
    <!-- Tooltips -->
    <t id="8500">Clique para ordenar por ID da Nave</t>
    <t id="8501">Clique para ordenar por Nome do Piloto</t>
    <t id="8502">Clique para ordenar por Tipo de Nave</t>
    <t id="8503">Clique para ordenar por Status</t>
    <t id="8504">Clique para ordenar por Classificação</t>
    <t id="8505">Clique para ordenar por Nível</t>
    <t id="8506">Clique para ordenar por XP</t>
    <t id="8507">Clique para ordenar por Lucro Total</t>
    <t id="8508">Atualizar dados do piloto do sistema de missão</t>
    <t id="8509">Exportar visualização atual para arquivo CSV</t>
    <t id="8510">Visualizar estatísticas e gráficos da frota</t>
    <t id="8511">Configurar configurações do menu</t>
    <t id="8512">Mostrar ajuda e atalhos de teclado</t>
    <t id="8600">Nenhum piloto GalaxyTrader encontrado</t>
    <t id="8601">Crie pilotos atribuindo naves ao GalaxyTrader, ou aguarde os dados carregarem.</t>
    
    <!-- Context Menu Rename -->
    <t id="9001">Renomear MK3</t>
    
    <!-- APPRENTICE LEVEL PENALTIES (Levels 1-2) - Ship class dependent -->
    <!-- Small ships: NO PENALTY (no modifications needed) -->
    
    <!-- Medium ships: -5% penalty -->
    <t id="11011">GT Reduzidor de Nave Média Aprendiz</t>
    <t id="11012">Modificação de motor que reduz ligeiramente o desempenho para pilotos inexperientes em naves médias. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. -5% velocidade, impulso e rotação.</t>
    <t id="11013">GT Reduzidor de Viagem Média Aprendiz</t>
    <t id="11014">Modificação de motor que reduz ligeiramente o desempenho de viagem para pilotos inexperientes em naves médias. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. -5% velocidade de viagem.</t>
    
    <!-- Large ships: -15% penalty -->
    <t id="11021">GT Reduzidor de Grande Nave Aprendiz</t>
    <t id="11022">Modificação de motor que reduz o desempenho para pilotos inexperientes em grandes naves. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. -15% velocidade, impulso e rotação.</t>
    <t id="11023">GT Reduzidor de Viagem Grande Nave Aprendiz</t>
    <t id="11024">Modificação de motor que reduz o desempenho de viagem para pilotos inexperientes em grandes naves. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. -15% velocidade de viagem.</t>
    
    <!-- Capital ships: -25% penalty -->
    <t id="11031">GT Reduzidor de Nave Capital Aprendiz</t>
    <t id="11032">Modificação de motor que reduz significativamente o desempenho para pilotos inexperientes em naves capitais. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. -25% velocidade, impulso e rotação.</t>
    <t id="11033">GT Reduzidor de Viagem Nave Capital Aprendiz</t>
    <t id="11034">Modificação de motor que reduz significativamente o desempenho de viagem para pilotos inexperientes em naves capitais. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. -25% velocidade de viagem.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Small ships (Levels 3-8) -->
    <t id="12001">GT Potenciador de Pequena Nave Básico</t>
    <t id="12002">Modificação de motor especializada para pequenas naves com pilotos certificados básicos. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. +3% velocidade, impulso e rotação.</t>
    <t id="12003">GT Potenciador de Viagem Pequena Nave Básico</t>
    <t id="12004">Modificação de motor especializada para pequenas naves com pilotos certificados básicos. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. +3% velocidade de viagem.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Large ships (Levels 3-8) -->
    <t id="13001">GT Reduzidor de Grande Nave Básico</t>
    <t id="13002">Modificação de motor especializada para grandes naves com pilotos certificados básicos. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. -8% velocidade, impulso e rotação.</t>
    <t id="13003">GT Reduzidor de Viagem Grande Nave Básico</t>
    <t id="13004">Modificação de motor especializada para grandes naves com pilotos certificados básicos. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. -8% velocidade de viagem.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Capital ships (Levels 3-8) -->
    <t id="14001">GT Reduzidor de Nave Capital Básico</t>
    <t id="14002">Modificação de motor especializada para naves capitais com pilotos certificados básicos. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. -15% velocidade, impulso e rotação.</t>
    <t id="14003">GT Reduzidor de Viagem Nave Capital Básico</t>
    <t id="14004">Modificação de motor especializada para naves capitais com pilotos certificados básicos. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. -15% velocidade de viagem.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Small/Medium ships (Level 9+) -->
    <t id="15001">GT Potenciador de Pequena Nave Especialista</t>
    <t id="15002">Modificação de motor avançada para pequenas naves com pilotos especialistas. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. +25% velocidade, impulso e rotação.</t>
    <t id="15003">GT Potenciador de Viagem Pequena Nave Especialista</t>
    <t id="15004">Modificação de motor avançada para pequenas naves com pilotos especialistas. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. +25% velocidade de viagem.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Large ships (Level 9+) -->
    <t id="16001">GT Potenciador de Grande Nave Especialista</t>
    <t id="16002">Modificação de motor avançada para grandes naves com pilotos especialistas. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. +15% velocidade, impulso e rotação.</t>
    <t id="16003">GT Potenciador de Viagem Grande Nave Especialista</t>
    <t id="16004">Modificação de motor avançada para grandes naves com pilotos especialistas. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. +15% velocidade de viagem.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Capital ships (Level 9+) -->
    <t id="17001">GT Potenciador de Nave Capital Especialista</t>
    <t id="17002">Modificação de motor avançada para naves capitais com pilotos especialistas. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. +6% velocidade, impulso e rotação.</t>
    <t id="17003">GT Potenciador de Viagem Nave Capital Especialista</t>
    <t id="17004">Modificação de motor avançada para naves capitais com pilotos especialistas. Usado pelo sistema AI GalaxyTrader. +6% velocidade de viagem.</t>
    
  </page>
  

  
</language> 