<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="39">
  
  <page id="77000" title="GalaxyTrader MK3" descr="GalaxyTrader MK3 text definitions">
    <!-- Order Names -->
    <t id="10001">Attracca e Aspetta (GalaxyTrader MK3)</t>
    <t id="10002">GalaxyTrader MK3</t>
    <t id="10003">Esame Finale (GalaxyTrader MK3)</t>
    
    <!-- Order Descriptions -->
    <t id="10101">Attraccare alla stazione e aspettare per la durata specificata</t>
    <t id="10102">Commercio autonomo con progressione delle competenze</t>
    <t id="10103">Sostenere l'esame finale per la certificazione pilota presso il centro di addestramento</t>
    
    <!-- Trade Order Names -->
    <t id="10201">Comprare %s da %s</t>
    <t id="10202">Vendere %s a %s</t>
    <t id="10203">Commerciare con %s</t>
    <!-- Basic Parameters -->
    <t id="1000">GalaxyTrader MK3</t>
    <t id="1001">Sistema di commercio avanzato con progressione XP e coordinamento flotta</t>
    <t id="1002">Base di Origine</t>
    <t id="1003">Usa preset</t>
    <t id="1004">Commercia tutte le merci</t>
    <t id="1005">Commercia merci legali</t>
    <t id="1006">Commercia merci illegali</t>
    <t id="1007">Abilita progressione XP</t>
    <t id="1008">Abilita coordinamento flotta</t>
    <t id="1009">Abilita analisi di mercato</t>
    <t id="1010">Abilita gestione territorio</t>
    
    <!-- Order Parameter Names -->
    <t id="1011">Consenti Merci Illegali</t>
    <t id="1012">Voci di Registro</t>
    <t id="1013">Tolleranza al Rischio</t>
    <t id="1014">Priorità Fazione</t>
    <t id="1015">Merci Automatiche</t>
    <t id="1016">Penalità Distanza %</t>
    <t id="1017">Livello Notifiche</t>
    <t id="1018">Coordinamento Flotta</t>
    <t id="1019">Obiettivo Riempimento Carico %</t>
    
    <!-- Parameter Tooltips -->
    <t id="1020">Scegliere settore base o stazione dove opera il commerciante</t>
    <t id="1021">Distanza massima dei portali di salto quando si acquistano merci (limitata dall'abilità del pilota)</t>
    <t id="1022">Distanza massima dei portali di salto quando si vendono merci (limitata dall'abilità del pilota)</t>
    <t id="1023">Selezione automatica di merci adatte basata su categoria</t>
    <t id="1024">Selezione manuale di merci commerciali specifiche</t>
    <t id="1025">Permettere commercio di contrabbando e beni illegali</t>
    <t id="1026">Tolleranza sicurezza: 0.0=Solo settori sicuri, 1.0=Accettare tutti i rischi</t>
    <t id="1027">Migliorare abilità del pilota attraverso esperienza commerciale</t>
    <t id="1028">Inviare automaticamente piloti per addestramento quando necessario</t>
    <t id="1029">Coordinare multiple navi commerciali per evitare conflitti</t>
    <t id="1030">Focus merci: 0=Bilanciato, 1=Avanzato, 2=Necessità base, 3=Illegale, 4=Merci sfuse</t>
    <t id="1031">Area commerciale: 0=Bilanciato, 1=Focus base, 2=Errare libero</t>
    <t id="1032">Livello notifiche: 0=Minimo, 1=Normale, 2=Messaggi dettagliati</t>
    <t id="1033">Percentuale obiettivo di utilizzo carico prima di priorizzare vendite</t>
    <t id="1034">Frequenza con cui vengono aggiornati dati di mercato e informazioni sui prezzi</t>
    <t id="1035">Livello output debug: 0=Nessuno, 1=Base, 2=Registrazione dettagliata</t>
    <t id="1036">Condividere rotte commerciali redditizie con flotta (in cache per accesso rapido)</t>
    <t id="1037">Profitto minimo richiesto per memorizzare commercio in cache e condividere con flotta</t>
    <t id="1038">Declino massimo di profitto consentito prima che rotte commerciali in cache diventino invalide</t>
    <t id="1039">Quanto tempo le rotte commerciali in cache rimangono valide prima di scadere</t>
    <t id="1040">Abilitare registrazione dettagliata di valutazioni e rifiuti commerciali individuali (può essere molto verboso)</t>
    
    <t id="1050">Frequenza Aggiornamento Mercato</t>
    <t id="1051">Registrazione Valutazione Commercio</t>
    <t id="1041">Abilita voci di registro per commercio e messaggi di addestramento immersivi (stile TaterTrader)</t>
    
    <!-- Ship Name Status Prefixes -->
    <t id="7001">[AVANZAMENTO]</t>
    <t id="7002">[ADDESTRAMENTO]</t>
    
    <!-- Ship Name Operational State Prefixes -->
    <t id="7003">[RIPARAZIONE]</t>
    <t id="7004">[RIFORNIMENTO]</t>
    <t id="7005">[MANUTENZIONE]</t>
    <t id="7006">[REINDIRIZZAMENTO]</t>
    <t id="7007">[LIQUIDAZIONE]</t>
    
    <!-- Global Settings Menu -->
    <t id="9000">GalaxyTrader MK3 - Impostazioni Globali</t>
    
    <!-- XP and Training Section -->
    <t id="9010">Sistema XP e Addestramento</t>
    <t id="9011">Abilita Progressione XP</t>
    <t id="9111">Quando abilitato, i piloti guadagnano esperienza commerciando e richiedono addestramento a certi livelli. Quando disabilitato, i piloti usano la progressione nativa di X4.</t>
    <t id="9012">Addestramento Automatico</t>
    <t id="9112">Invia automaticamente i piloti all'addestramento quando raggiungono i livelli richiesti. Disabilita per controllare manualmente i tempi dell'addestramento.</t>
    <t id="9013">Moltiplicatore XP</t>
    <t id="9113">Regola quanto velocemente i piloti guadagnano esperienza. Valori più alti significano progressione più veloce.</t>
    
    <!-- Fleet Coordination Section -->
    <t id="9020">Coordinamento Flotta</t>
    <t id="9021">Abilita Coordinamento Flotta</t>
    <t id="9121">Abilita funzionalità intelligenti di coordinamento flotta inclusa ottimizzazione delle rotte e bilanciamento del carico.</t>
    <t id="9022">Soglia Profitto Cache</t>
    <t id="9122">Margine di profitto minimo richiesto perché i commerci siano memorizzati nella cache e condivisi con la flotta. Valori più alti = cache più selettiva.</t>
    <t id="9023">Abilita Cache Commercio</t>
    <t id="9123">Permette la condivisione di opportunità commerciali redditizie tra i membri della flotta per una migliore coordinazione.</t>
    
    <!-- Notification Section -->
    <t id="9030">Notifiche</t>
    <t id="9031">Livello Notifiche</t>
    <t id="9131">Controlla quante notifiche vengono mostrate: 0=Silenzioso, 1=Solo importanti, 2=Tutte le notifiche</t>
    
    <!-- Per-Trade Logbook Messages (TaterTrader style) -->
    <t id="3100">Vendendo %1 %2 dal carico a %3. Dovrei guadagnare %4 di profitto.</t>
    <t id="3101">Mettendo in coda ordine commerciale per %1 %2. Comprando a %3 per vendere a %4. Dovrei guadagnare %5 di profitto.</t>
    <t id="3102">Commerciante Stazione: Fornendo %1 %2 da %3 a %4.</t>
    <t id="3103">Commerciante Stazione: Vendendo %1 %2 al prezzo di %3. Il profitto atteso è %4.</t>
    <t id="3104">Commercio completato con successo per %1 %2. Profitto totale: %3 Crediti.</t>
    <t id="3105">Rotta commerciale memorizzata: %1 %2 da %3 a %4 (Profitto: %5 Cr)</t>
    <t id="3106">\nProfitto totale stimato a vita prima di questo commercio: %1 Cr.</t>
    
    <!-- Training Messages (Immersive/Roleplay Style) -->
    <t id="3200">Salve Comandante %1,\n\nHo acquisito abbastanza esperienza per sostenere il mio esame di certificazione per il titolo "%2". L'esame durerà circa %3 minuti presso %4.\n\nQuesto è un traguardo importante nello sviluppo della mia carriera. L'esame testerà la mia conoscenza dei protocolli commerciali avanzati, analisi di mercato e procedure di coordinamento flotta.\n\nHo fiducia nelle mie capacità e sono entusiasta di dimostrare di essere degno di questo avanzamento. Auguratemi buona fortuna!\n\nRispettosamente,\n%5\nA bordo di %6</t>
    <t id="3201">Comandante %1,\n\nOttime notizie! Ho completato con successo il mio esame di certificazione e ottenuto il titolo "%2"!\n\nL'esame ha coperto strategie commerciali avanzate, protocolli di valutazione del rischio e procedure di coordinamento flotta. Sono lieto di riferire che ho superato con distinzione.\n\nOra sono qualificato per gestire operazioni commerciali più complesse e non vedo l'ora di contribuire ancora di più al successo della nostra flotta. Grazie per aver investito nel mio sviluppo professionale.\n\nCon dedizione rinnovata,\n%3\n%2 Certificato\nA bordo di %4</t>
    <t id="3202">Comandante %1,\n\nMi dispiace informarla che il mio esame di certificazione è stato interrotto a causa di requisiti operativi. Dovrò riprogrammare quando le circostanze lo permetteranno.\n\nRimango impegnato a migliorare le mie competenze e la informerò quando potrò riprendere il processo d'esame.\n\nRispettosamente,\n%2\nA bordo di %3</t>
    <t id="3203">Comandante %1,\n\nAttualmente sono in viaggio verso %2 per il mio esame di certificazione. Il viaggio mi dà tempo per rivedere i miei studi e prepararmi mentalmente per questo passo importante nella mia carriera.\n\nArrivo previsto: %3 minuti\nDurata esame: %4 minuti\n\nApprezzo la sua fiducia nelle mie capacità e l'opportunità di avanzamento.\n\nCon determinazione,\n%5\nA bordo di %6</t>
    
    <!-- Cargo Safety and Maintenance Messages (Roleplay Style) -->
    <t id="3204">Comandante,\n\nHo rilevato carico nella mia stiva durante il controllo dei sistemi. Prima di poter iniziare le normali operazioni commerciali, devo vendere questa merce.\n\nSto usando la nostra ricerca commerciale per trovare il miglior acquirente e scaricare questo carico in sicurezza. Una volta che la mia stiva sarà libera, procederò con il commercio automatizzato.\n\nStato: Ricerca della posizione di vendita ottimale\n\nCon diligenza,\nA bordo di %1</t>
    <t id="3205">Comandante,\n\nLa mia integrità dello scafo è scesa al %1%% (soglia: %2%%). Come pilota di Livello %3, sono autorizzato a richiedere servizi di riparazione automatica.\n\nMi sto dirigendo a %4 per lavori di riparazione. Il costo stimato è %5 Cr, che rientra nel nostro budget.\n\nUna volta completate le riparazioni, riprenderò le operazioni commerciali con piena integrità strutturale.\n\nRispettosamente,\nA bordo di %6</t>
    <t id="3206">Comandante,\n\nAVVISO FINANZIARIO URGENTE\n\nLa mia integrità dello scafo è critica al %1%% (soglia: %2%%), ma i nostri fondi disponibili (%3 Cr) sono insufficienti per riparazioni complete (costo stimato: %4 Cr).\n\nMi sto dirigendo a %5 per RIPARAZIONI PARZIALI utilizzando i nostri fondi disponibili. Questa non è una soluzione ideale, ma è necessaria per mantenere la capacità operativa.\n\nSi prega di considerare l'allocazione di fondi aggiuntivi per future operazioni di manutenzione.\n\nPreoccupato ma determinato,\nA bordo di %6</t>
    <t id="3207">Comandante,\n\nLa mia certificazione di Livello %1 autorizza il rifornimento automatico dell'equipaggiamento difensivo. Dopo aver controllato i miei sistemi, ho determinato che le mie contromisure e dispositivi dispiegabili sono sotto le soglie raccomandate.\n\nMi sto dirigendo a %2 per rifornire il mio equipaggiamento difensivo:\n• Contromisure: Rifornimento alla capacità ottimale\n• Droni difensivi, droni commerciali, torrette laser: Applicazione del profilo di bilanciamento\n\nQuesto rifornimento assicura che sono protetto al meglio contro le minacce spaziali mantenendo l'efficienza commerciale.\n\nCon vigilanza,\nA bordo di %3</t>
    <t id="3212">Comandante,\n\nLa mia integrità dello scafo è scesa al %1%% (soglia: %2%%), e ho bisogno di servizi di riparazione. Tuttavia, la stazione di riparazione più vicina a %3 non è attualmente raggiungibile a causa di restrizioni sui viaggi tra settori (rotte bloccate).\n\nContinuerò le operazioni commerciali nonostante questa limitazione. Una volta che le rotte sicure saranno nuovamente disponibili, cercherò automaticamente servizi di riparazione.\n\nMonitorerò la situazione e la informerò quando le riparazioni diventeranno possibili.\n\nRispettosamente,\nA bordo di %4</t>
    <t id="3213">Comandante,\n\nIl mio equipaggiamento difensivo richiede rifornimento, ma la stazione di equipaggiamento più vicina a %1 non è attualmente raggiungibile a causa di restrizioni sui viaggi tra settori (rotte bloccate).\n\nContinuerò le operazioni commerciali nonostante questa limitazione. Una volta che le rotte sicure saranno nuovamente disponibili, cercherò automaticamente servizi di rifornimento.\n\nMonitorerò la situazione e la informerò quando il rifornimento diventerà possibile.\n\nRispettosamente,\nA bordo di %2</t>
    <t id="3208">Comandante,\n\nHo completato un'analisi di mercato esaustiva di %1 e settori circostanti (entro %2 salti, soglia di profitto minimo: %3 Cr), ma sfortunatamente non ho trovato opportunità commerciali redditizie che soddisfino i nostri requisiti.\n\nRAPPORTO DI ANALISI COMMERCIALE:\nTotale opportunità valutate: %4\n\nRIPARTIZIONE RIFIUTI:\n- Restrizioni di attracco: %5 transazioni\n  (La stazione non consente la mia classe di nave)\n- Redditività insufficiente: %6 transazioni\n  (Al di sotto della soglia di profitto minimo)\n- Volume insufficiente: %7 transazioni\n  (Quantità commerciabile zero o negativa)\n- Restrizioni di sicurezza: %8 transazioni\n  (Stazioni nella lista nera o settori pericolosi)\n\nRACCOMANDAZIONI:\n- Considerare di regolare le soglie di profitto\n- Espandere la distanza commerciale massima\n- Rivedere le impostazioni della lista nera dei settori\n- Attendere il miglioramento delle condizioni di mercato\n\nContinuerò a monitorare il mercato e ti avviserò quando saranno disponibili opportunità redditizie.\n\nIn attesa,\nAl tuo servizio</t>
    <t id="3209">Comandante,\n\nALLERTA ROTTA URGENTE\n\nIl mio sistema di intelligence sulle minacce ha rilevato che il settore %1 (livello minaccia %2) si trova ora sulla mia rotta commerciale pianificata. Per la sicurezza della nave e dell'equipaggio, sto interrompendo immediatamente l'operazione commerciale corrente.\n\nAZIONI INTRAPRESE:\n- Tutti gli ordini commerciali annullati\n- Ritorno alla modalità operativa sicura\n- Troverò una rotta commerciale alternativa che eviti settori pericolosi\n- Gestione carico: Automatica (venderò qualsiasi carico in posizione sicura se necessario)\n\nIl sistema di lista nera dinamica impedirà futuri scambi attraverso questo settore finché la minaccia non sarà eliminata.\n\nLa sicurezza è la mia massima priorità.\n\nCon vigilanza,\nA bordo di %3</t>
    <t id="3210">Comandante,\n\nROTTA DI FUGA INIZIATA\n\nSono attualmente nel settore %1 nella lista nera e ho trovato una rotta commerciale che mi permetterà di fuggire in sicurezza.\n\nROTTA COMMERCIALE:\nAcquisto: %2 (Settore: %3)\nVendita: %4 (Settore: %5)\nMerce: %6 (x%7)\nProfitto atteso: %8 Cr\n\nLa nave fuggirà dal settore nella lista nera dopo aver completato questo commercio.\n\nRispettosamente,\nAl tuo servizio</t>
    <t id="3211">Comandante,\n\nMODO COMMERCIO ISOLATO\n\nSono attualmente nel settore %2, ma tutte le rotte verso altri settori sono bloccate da settori hub nella lista nera. Ciò significa che posso commerciare solo all'interno del mio settore attuale fino a quando la situazione della lista nera non cambia.\n\nSITUAZIONE:\nSettore Attuale: %2\nStato: Isolato (settore non elencato con rotte bloccate)\nModo Commercio: Solo commercio intra-settore\n\nIl mio sistema commerciale ha automaticamente regolato le soglie di profitto per dare priorità alle opportunità commerciali intra-settoriali disponibili.\n\nContinuerò a monitorare la situazione e ti avviserò se le rotte tornano disponibili.\n\nRispettosamente,\nA bordo di %1</t>
    <t id="3218">Comandante,\n\nCAMBIO ROTTA RILEVATO\n\nEntrando nel settore %1, il mio sistema di navigazione ha rilevato che la rotta verso la mia destinazione %2 (%3) è cambiata.\n\nANALISI ROTTA:\n- Distanza normale: %4 salti\n- Distanza con lista nera: %5\n- Stato: %6\n\nIl mio computer di navigazione indica che la rotta preferita non è più percorribile a causa delle restrizioni di viaggio settoriale. Per la sicurezza della nave e dell'equipaggio, sto interrompendo immediatamente l'operazione commerciale corrente.\n\nAZIONI INTRAPRESE:\n- Tutti gli ordini commerciali annullati\n- Ritorno alla modalità operativa sicura\n- Troverò una rotta commerciale alternativa che eviti settori bloccati\n- Gestione carico: Automatica (venderò qualsiasi carico in posizione sicura se necessario)\n\nIl mio sistema di navigazione eviterà automaticamente i settori bloccati nella pianificazione futura delle rotte.\n\nLa sicurezza è la mia massima priorità.\n\nCon vigilanza,\nA bordo di %7</t>
    <t id="3219">Settore %1 liberato - Tutte le minacce eliminate</t>
    <t id="3220">Comandante,\n\nNAVE NEMICA SFUGGITA\n\nIl nostro sistema di intelligence sulle minacce ha perso le tracce della nave nemica %3, che è fuggita dal settore in lista nera %1.\n\nDETTAGLI:\n- Nave fuggita: %3\n- Settore abbandonato: %1\n- Settore di destinazione: %2\n- Stato: Tracciamento perso - la nave ha lasciato la nostra area monitorata\n\nSebbene questa nave non rappresenti più una minaccia nel settore %1, abbiamo perso il contatto visivo e non possiamo confermare il suo stato attuale o le sue intenzioni nel settore %2.\n\nI nostri sistemi di tracciamento continueranno a monitorare il settore %1 per le minacce rimanenti. Se tutti i nemici tracciati lasciano o vengono eliminati, il settore verrà automaticamente rimosso dalla lista nera.\n\nCon vigilanza,\nSistema di Intelligence sulle Minacce</t>
    <t id="3222">Comandante,\n\nSETTORE IN LISTA NERA\n\nIl nostro sistema di intelligence sulle minacce ha rilevato attività ostili nel settore %1 e ha automaticamente inserito questo settore nella lista nera per proteggere le nostre operazioni commerciali.\n\nNAVI NEMICHE RILEVATE:\n%2\n\nPer la sicurezza delle nostre navi e dell'equipaggio, tutte le rotte commerciali attraverso questo settore sono state bloccate. Le nostre navi ruoteranno automaticamente attorno a questo settore fino a quando la minaccia non sarà eliminata.\n\nIl settore verrà automaticamente rimosso dalla lista nera una volta che tutte le navi nemiche tracciate saranno eliminate o avranno lasciato l'area.\n\nCon vigilanza,\nSistema di Intelligence sulle Minacce</t>
    
    <!-- Pilot Lifecycle Messages (Roleplay Style) -->
    <t id="3214">È un onore lavorare per lei, %1! Sono entusiasta di iniziare la mia carriera commerciale sotto il suo comando. Farò del mio meglio per servirla bene e contribuire al suo successo.</t>
    <t id="3215">Grazie per avermi concesso questa meritata vacanza, %1! Ho goduto del mio tempo lontano dal commercio e le mie abilità rimangono intatte. Non vedo l'ora di tornare al lavoro ogni volta che avrà bisogno di me. Fino ad allora, manterrò le mie conoscenze commerciali aggiornate!</t>
    <t id="3216">Sono tornato dalle vacanze e pronto a lavorare di nuovo, %1! Le mie abilità commerciali rimangono acute e sono desideroso di continuare a servirla su %2. Grazie per il meritato riposo!</t>
    <t id="3217">Grazie per il mio trasferimento su %1, %2! Sono onorato da questo nuovo incarico e avrò ottima cura della mia nuova nave. La mia esperienza e le mie abilità commerciali rimangono intatte, e sono pronto a continuare a servirla.</t>
    
    <!-- Global Settings UI -->
    <t id="9000">GalaxyTrader MK3 - Impostazioni Globali</t>
    <t id="9010">Sistema XP e Addestramento</t>
    <t id="9011">Abilita Progressione XP</t>
    <t id="9012">Addestramento Automatico</t>
    <t id="9013">Moltiplicatore XP</t>
    <t id="9020">Coordinazione Flotta</t>
    <t id="9021">Abilita Coordinazione Flotta</t>
    <t id="9022">Soglia Profitto Cache</t>
    <t id="9023">Abilita Cache Commerciale</t>
    <t id="9030">Notifiche</t>
    <t id="9031">Livello Notifiche</t>
    <t id="9040">Sistema Riparazione Automatica</t>
    <t id="9041">Abilita Riparazione Automatica</t>
    <t id="9042">Soglia Riparazione Scafo</t>
    <t id="9043">Livello Minimo Pilota</t>
    
    <!-- Trading Price Ranges Settings -->
    <t id="9004">Intervalli Prezzo Commercio</t>
    <t id="9005">Prezzo Massimo Offerta Vendita</t>
    <t id="9006">Prezzo Minimo Offerta Acquisto</t>
    <t id="9007">Isolato: Prezzo Massimo Vendita</t>
    <t id="9008">Isolato: Prezzo Minimo Acquisto</t>
    <t id="9009">Fallback: Prezzo Massimo Vendita</t>
    <t id="9014">Fallback: Prezzo Minimo Acquisto</t>
    <t id="9024">Tolleranza Caduta Cache</t>
    <t id="9054">Blocca Settori Fazioni Nemiche</t>
    <t id="9055">Livello Minaccia Lista Nera</t>
    <t id="9056">Ricrea Lista Nera</t>
    <t id="9057">Ricrea</t>
    <t id="9076">Prefisso</t>
    <t id="9077">Suffisso</t>
    
    <!-- Global Settings Tooltips -->
    <t id="9111">Quando abilitato, i piloti guadagnano esperienza dal commercio e richiedono addestramento a certi livelli.</t>
    <t id="9112">Invia automaticamente i piloti all'addestramento quando raggiungono i livelli richiesti.</t>
    <t id="9113">Regola la velocità con cui i piloti guadagnano esperienza.</t>
    <t id="9121">Abilita funzioni intelligenti di coordinazione flotta.</t>
    <t id="9122">Margine di profitto minimo richiesto per memorizzare transazioni commerciali.</t>
    <t id="9123">Permette di condividere opportunità commerciali redditizie.</t>
    <t id="9131">Controlla quante notifiche vengono mostrate: 0=Silenzioso, 1=Solo importanti, 2=Tutte</t>
    <t id="9141">Invia automaticamente navi per riparazioni. Solo per piloti livello 12+. S/M → Dock equipaggiamento, L/XL → Cantiere.</t>
    <t id="9142">Percentuale dello scafo per attivare riparazione automatica. Predefinito: 95%.</t>
    <t id="9143">Livello minimo pilota per riparazione automatica. Predefinito: 12.</t>
    <t id="9104">Prezzo relativo massimo per offerte di vendita (nave compra DALLE stazioni). Intervallo: -1.0 a +1.0. Predefinito: 0.5 (50% sopra la media). Più alto = più costoso ma più opzioni.</t>
    <t id="9105">Prezzo relativo minimo per offerte di acquisto (nave vende ALLE stazioni). Intervallo: -1.0 a +1.0. Predefinito: -0.5 (50% sotto la media). Più basso = acquirenti più economici ma più opzioni.</t>
    <t id="9106">Prezzo massimo di vendita per navi isolate (bloccate in un solo settore). Intervallo: -1.0 a +1.0. Predefinito: 0.5.</t>
    <t id="9107">Prezzo minimo di acquisto per navi isolate (bloccate in un solo settore). Intervallo: -1.0 a +1.0. Predefinito: -0.5.</t>
    <t id="9108">Prezzo massimo di vendita per ricerca fallback (ultima risorsa quando la ricerca normale fallisce). Intervallo: -1.0 a +1.0. Predefinito: 0.5. La ricerca fallback usa MaxDistance=2 e soglie di profitto rilassate.</t>
    <t id="9109">Prezzo minimo di acquisto per ricerca fallback (ultima risorsa quando la ricerca normale fallisce). Intervallo: -1.0 a +1.0. Predefinito: -0.5. La ricerca fallback usa MaxDistance=2 e soglie di profitto rilassate.</t>
    <t id="9124">Percentuale massima di caduta ROI dal valore in cache prima di rifiutare il commercio. Esempio: 20% ROI in cache con 15% tolleranza accetta fino a 17% ROI (caduta del 14%).</t>
    <t id="9154">Blocca automaticamente tutti i settori di proprietà di fazioni nemiche (casella relazione in lista nera)</t>
    <t id="9155">Livello di minaccia minimo (1-5) richiesto per bloccare un settore:\n2=Medio (attacco singolo)\n3=Medio-Alto (fazioni ostili)\n4=Alto (navi capitali/missili)\n5=Molto Alto (Xenon/Khaak)</t>
    <t id="9156">Ricrea manualmente la lista nera di evitamento minacce (utile se è stata eliminata)</t>
    
    <!-- Trader Titles (Italian) -->
    <t id="6001">Apprendista</t>
    <t id="6002">Corriere</t>
    <t id="6003">Fornitore</t>
    <t id="6004">Commerciante</t>
    <t id="6005">Mercante</t>
    <t id="6006">Mercante Lunga Distanza</t>
    
    <!-- Defensive Equipment Balance Profiles -->
    <t id="6101">Bilanciato</t>
    <t id="6102">Difensivo</t>
    <t id="6103">Orientato al Commercio</t>
    <t id="6104">Difesa Pesante</t>
    <t id="6105">Supporto Torretta</t>
    
    <!-- Threat Avoidance System Settings -->
    <t id="9050">Sistema Evasione Minacce</t>
    <t id="9051">Abilita Evasione Minacce:</t>
    <t id="9052">Soglia Relazione Ostile:</t>
    <t id="9053">Usa Lista Nera Dinamica:</t>
    <t id="9151">Commercianti livello 6+ rilevano navi ostili ed evitano rotte pericolose. Disabilita per fermare tutte le scansioni (migliora prestazioni). Tolleranza al rischio per nave nelle impostazioni comportamento (scala 0-10).</t>
    <t id="9152">Contrassegnare come minacce solo fazioni con relazione uguale o inferiore a questo valore. Predefinito: -20%</t>
    <t id="9153">Inserire automaticamente nella lista nera settori pericolosi (livello minaccia 3+) per forzare navi a girare intorno alle minacce. Usa navigazione vanilla per rotte alternative.</t>
    
    <!-- Defensive Equipment Settings -->
    <t id="9060">Rifornimento Auto Equipaggiamento Difensivo (Livello 15)</t>
    <t id="9061">Abilita Rifornimento Auto:</t>
    <t id="9062">Rifornire Contromisure:</t>
    <t id="9063">Rifornire Droni Difensivi:</t>
    <t id="9064">Rifornire Droni Commerciali:</t>
    <t id="9065">Rifornire Torrette Laser:</t>
    <t id="9066">Rifornire Droni Riparazione:</t>
    <t id="9067">Soglia Contromisure:</t>
    <t id="9068">Soglia Capacità Unificata:</t>
    <t id="9069">Profilo Bilanciamento Equipaggiamento:</t>
    <t id="9161">Maestri Commercianti (Livello 15) riforniranno automaticamente equipaggiamento difensivo dopo gli scambi. Applicato a livello comandante per subordinati.</t>
    <t id="9162">Tutte le navi (S/M/L/XL). Capacità separata. Critico per difesa antimissile.</t>
    <t id="9163">Solo navi L/XL. Condivide capacità unificata con altri schierabili.</t>
    <t id="9164">Solo navi L/XL. Essenziale per operazioni commerciali. Condivide capacità unificata.</t>
    <t id="9165">Tutte le navi. Navi L/XL condividono capacità unificata, S/M usano carico.</t>
    <t id="9166">Solo navi L/XL. Funziona con sistema riparazione auto. Condivide capacità unificata.</t>
    <t id="9167">Rifornire quando contromisure scendono sotto questa percentuale (tutte le navi, capacità separata).</t>
    <t id="9168">Rifornire quando schierabili totali scendono sotto questa percentuale (navi L/XL: droni + torrette condividono una capacità).</t>
    <t id="9169">Distribuzione capacità unificata (navi L/XL): Orientato Commercio (20/50/20/10), Bilanciato (35/35/20/10), Difensivo (50/20/20/10), Difesa Pesante (40/30/20/10), Supporto Torrette (30/30/30/10). Rapporti: Difesa/Commercio/Torrette/Riparazione. Clic per cambiare opzioni.</t>
    
    <!-- Ship Naming Settings -->
    <t id="9070">Configurazione Nomi Navi</t>
    <t id="9071">Mostra XP:</t>
    <t id="9072">Mostra Rango:</t>
    <t id="9073">Mostra Livello:</t>
    <t id="9074">Mostra Stato:</t>
    <t id="9075">Attiva Rinominazione Navi:</t>
    <t id="9076">Prefisso</t>
    <t id="9077">Suffisso</t>
    <t id="9078">Fonte Nome Predefinita:</t>
    <t id="9079">Nome Modello</t>
    <t id="9080">Nome Tipo</t>
    <t id="9081">Nome Base</t>
    <t id="9082">Mostra Classe Nave:</t>
    <t id="9171">Mostrare valori XP nei nomi navi</t>
    <t id="9175">Attivare o disattivare la rinominazione automatica delle navi con informazioni pilota</t>
    <t id="9172">Mostrare titoli rango nei nomi navi</t>
    <t id="9173">Mostrare numeri livello nei nomi navi</t>
    <t id="9174">Mostrare stato commerciale nei nomi navi</t>
    <t id="9178">Scegliere la fonte per nomi base navi: Nome Modello (con variante), Nome Tipo (generico) o Nome Base (senza variante)</t>
    <t id="9182">Mostrare classe nave (S, M, L, XL) nei nomi navi</t>
    
    <!-- Debug Settings -->
    <t id="9200">Impostazioni di Debug</t>
    <t id="9201">Abilita Registro Debug:</t>
    <t id="9121">Interruttore principale per tutte le uscite debug_text. Quando disabilitato, tutta la registrazione di debug viene soppressa. Quando abilitato, i messaggi di debug appaiono nel DebugLog in base ai valori di probabilità individuali di debug_text.</t>
    
    <!-- Maintenance and Diagnostics Settings -->
    <t id="9220">Manutenzione e Diagnostica</t>
    <t id="9221">Reimposta Statistiche Profitto:</t>
    <t id="9222">REIMPOSTA</t>
    <t id="9223">Cancella Tutti i Settori in Lista Nera:</t>
    <t id="9224">CANCELLA</t>
    <t id="9323">Rimuove tutti i settori dalla lista nera dell'intelligence sulle minacce. Questo cancellerà immediatamente tutti i settori in lista nera e permetterà alle tue navi di viaggiare in aree precedentemente bloccate. Usa questo se vuoi resettare il sistema di evitamento delle minacce o se i settori sono stati erroneamente aggiunti alla lista nera.</t>
    <t id="9321">Reimposta tutte le statistiche di profitto a 0 per tutti i piloti e navi. Usa questo dopo l'aggiornamento a v0.6.0 per cancellare statistiche gonfiate basate sui ricavi. La correzione ora tiene traccia del PROFITTO reale (ricavi - costo di acquisto). I conteggi commerciali e XP sono preservati.</t>
    
    <!-- Performance Settings -->
    <t id="9230">Prestazioni</t>
    <t id="9231">Ritardo Elaborazione Batch:</t>
    <t id="9232">Ritardo Validazione:</t>
    <t id="9233">Ricerche Concurrenti Max:</t>
    <t id="9234">Massimo Scambi da Restituire:</t>
    <t id="9235">Massimo Offerte per Merce:</t>
    <t id="9236">Massimo Scambi per Merce:</t>
    <t id="9237">Massimo Offerte per Merce per Abbinamento:</t>
    <t id="9238">Soglia di Uscita Anticipata:</t>
    <t id="9331">Ritardo tra i batch durante l'elaborazione della ricerca commerciale (1-100ms). Valori più alti riducono il carico CPU ma rallentano le ricerche commerciali. Predefinito: 50ms. Utilizzato nel processore batch e nel filtraggio della lista commerciale.</t>
    <t id="9332">Ritardo tra le validazioni commerciali nello script IA (1-100ms). Valori più alti riducono il carico CPU ma rallentano la validazione commerciale. Predefinito: 50ms. Utilizzato durante la validazione della lista commerciale dal sistema MD.</t>
    <t id="9333">Numero massimo di ricerche commerciali che possono essere eseguite simultaneamente (1-10). Valori più bassi riducono il carico CPU ma aumentano i tempi di attesa in coda. Valori più alti elaborano le ricerche più velocemente ma possono causare picchi di prestazioni. Predefinito: 1.</t>
    <t id="9334">Numero massimo di scambi da restituire dalla ricerca cache (50-1000). Valori più alti forniscono più opzioni commerciali ma aumentano il tempo di elaborazione. Valori più bassi riducono il carico CPU ma possono perdere scambi redditizi. Predefinito: 200.</t>
    <t id="9335">Numero massimo di offerte per merce da elaborare nella ricerca live (50-1000). Valori più alti considerano più offerte ma aumentano il tempo di elaborazione. Valori più bassi riducono il carico CPU ma possono perdere scambi redditizi. Predefinito: 200.</t>
    <t id="9336">Numero massimo di scambi per merce durante l'elaborazione batch (5-100). Valori più alti consentono più scambi per merce ma aumentano il tempo di elaborazione. Valori più bassi riducono il carico CPU ma possono perdere scambi redditizi. Predefinito: 20.</t>
    <t id="9337">Numero massimo di offerte per merce per l'abbinamento nel processore batch (5-100). Valori più alti considerano più offerte ma aumentano il tempo di elaborazione. Valori più bassi riducono il carico CPU ma possono perdere scambi redditizi. Predefinito: 20.</t>
    <t id="9338">Soglia di uscita anticipata per l'elaborazione batch (100-2000). Quando vengono trovati così tanti scambi, l'elaborazione batch si interrompe anticipatamente per risparmiare CPU. Valori più alti elaborano più scambi ma aumentano il carico CPU. Valori più bassi escono prima ma possono perdere scambi redditizi. Predefinito: 500.</t>
  </page>
  
  <page id="20001" title="Modifiche Equipaggiamento GalaxyTrader MK3" descr="Modifiche equipaggiamento personalizzate per navi GalaxyTrader">
    
    <!-- APPRENTICE LEVEL PENALTIES (Levels 1-2) - Ship class dependent -->
    <!-- Small ships: NO PENALTY (no modifications needed) -->
    
    <!-- Medium ships: -5% penalty -->
    <t id="11011">GT Riduttore Nave Media Apprendista</t>
    <t id="11012">Modifica motore che riduce leggermente le prestazioni per piloti inesperti su navi medie. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -5% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="11013">GT Riduttore Viaggio Medio Apprendista</t>
    <t id="11014">Modifica motore che riduce leggermente le prestazioni di viaggio per piloti inesperti su navi medie. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -5% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- Large ships: -15% penalty -->
    <t id="11021">GT Riduttore Nave Grande Apprendista</t>
    <t id="11022">Modifica motore che riduce le prestazioni per piloti inesperti su navi grandi. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -15% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="11023">GT Riduttore Viaggio Grande Apprendista</t>
    <t id="11024">Modifica motore che riduce le prestazioni di viaggio per piloti inesperti su navi grandi. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -15% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- Capital ships: -25% penalty -->
    <t id="11031">GT Riduttore Nave Capitale Apprendista</t>
    <t id="11032">Modifica motore che riduce significativamente le prestazioni per piloti inesperti su navi capitali. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -25% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="11033">GT Riduttore Viaggio Capitale Apprendista</t>
    <t id="11034">Modifica motore che riduce significativamente le prestazioni di viaggio per piloti inesperti su navi capitali. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -25% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Small ships (Levels 3-8) -->
    <t id="12001">GT Potenziatore Nave Piccola Base</t>
    <t id="12002">Modifica motore specializzata per navi piccole con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +3% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="12003">GT Potenziatore Viaggio Piccolo Base</t>
    <t id="12004">Modifica motore specializzata per navi piccole con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +3% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Large ships (Levels 3-8) -->
    <t id="13001">GT Riduttore Nave Grande Base</t>
    <t id="13002">Modifica motore specializzata per navi grandi con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -8% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="13003">GT Riduttore Viaggio Grande Base</t>
    <t id="13004">Modifica motore specializzata per navi grandi con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -8% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Capital ships (Levels 3-8) -->
    <t id="14001">GT Riduttore Nave Capitale Base</t>
    <t id="14002">Modifica motore specializzata per navi capitali con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -15% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="14003">GT Riduttore Viaggio Capitale Base</t>
    <t id="14004">Modifica motore specializzata per navi capitali con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -15% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Small/Medium ships (Level 9+) -->
    <t id="15001">GT Potenziatore Nave Piccola Esperto</t>
    <t id="15002">Modifica motore avanzata per navi piccole con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +25% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="15003">GT Potenziatore Viaggio Piccolo Esperto</t>
    <t id="15004">Modifica motore avanzata per navi piccole con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +25% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Large ships (Level 9+) -->
    <t id="16001">GT Potenziatore Nave Grande Esperto</t>
    <t id="16002">Modifica motore avanzata per navi grandi con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +15% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="16003">GT Potenziatore Viaggio Grande Esperto</t>
    <t id="16004">Modifica motore avanzata per navi grandi con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +15% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Capital ships (Level 9+) -->
    <t id="17001">GT Potenziatore Nave Capitale Esperto</t>
    <t id="17002">Modifica motore avanzata per navi capitali con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +6% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="17003">GT Potenziatore Viaggio Capitale Esperto</t>
    <t id="17004">Modifica motore avanzata per navi capitali con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +6% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- GalaxyTrader Info Menu UI -->
    <t id="8000">Flotta GalaxyTrader</t>
    <t id="8001">Gestione della flotta e statistiche dei piloti GalaxyTrader</t>
    <t id="8002">Visualizza e gestisci tutti i piloti GalaxyTrader</t>
    
    <!-- Column Headers -->
    <t id="8100">ID Nave</t>
    <t id="8101">Pilota</t>
    <t id="8102">Nave</t>
    <t id="8103">Stato</t>
    <t id="8104">Grado</t>
    <t id="8105">Livello</t>
    <t id="8106">XP</t>
    <t id="8107">Profitto Totale</t>
    <t id="8108">Posizione</t>
    <t id="8109">Base di Partenza</t>
    <t id="8110">Ultimo Scambio</t>
    <t id="8111">Profitto del Pilota</t>
    <t id="8112">Profitto della Nave</t>
    <t id="8113">Numero di Scambi</t>
    
    <!-- Column Headers -->
    <t id="8114">Settore</t>
    
    <!-- Actions -->
    <t id="8200">Aggiorna</t>
    <t id="8201">Esporta CSV</t>
    <t id="8202">Statistiche</t>
    <t id="8203">Impostazioni</t>
    <t id="8204">Aiuto</t>
    <t id="8205">Chiudi</t>
    
    <!-- Filter Options -->
    <t id="8300">Tutti i Piloti</t>
    <t id="8301">Commercio</t>
    <t id="8302">Addestramento</t>
    <t id="8303">Manutenzione</t>
    <t id="8304">Emergenza</t>
    <t id="8305">Principianti (Liv. 1-5)</t>
    <t id="8306">Avanzati (Liv. 6-11)</t>
    <t id="8307">Esperti (Liv. 12+)</t>
    <t id="8308">Top 10 Guadagni</t>
    
    <!-- Sort Options -->
    <t id="8350">Ordina per:</t>
    <t id="8351">ID Nave</t>
    <t id="8352">Nome Pilota</t>
    <t id="8353">Tipo di Nave</t>
    <t id="8354">Stato</t>
    <t id="8355">Grado</t>
    <t id="8356">Livello</t>
    <t id="8357">XP</t>
    <t id="8358">Profitto</t>
    
    <!-- Messages -->
    <t id="8400">Nessun pilota registrato</t>
    <t id="8401">Nessun pilota corrisponde al filtro</t>
    <t id="8402">Piloti totali:</t>
    <t id="8403">Profitto totale della flotta:</t>
    <t id="8404">Ultimo aggiornamento:</t>
    <t id="8405">Cerca piloti...</t>
    
    <!-- Renaming Tab -->
    <t id="8320">Rinominazione Navi</t>
    <t id="8321">Nome Personalizzato</t>
    <t id="8322">Imposta Nome</t>
    <t id="8323">Cancella Nome</t>
    <t id="8324">Nome impostato con successo</t>
    <t id="8325">Nome cancellato con successo</t>
    
    <!-- Action Buttons -->
    <t id="8450">Inviare ad Addestramento</t>
    <t id="8451">Deregistrare</t>
    <t id="8452">Forzare Vendita Carico</t>
    <t id="8453">Inviare a Riparazione</t>
    <t id="8454">Inviare a Rifornimento</t>
    <t id="8455">Fermare Tutti gli Ordini</t>
    <t id="8456">Azioni</t>
    
    <!-- Tooltips -->
    <t id="8500">Fai clic per ordinare per ID Nave</t>
    <t id="8501">Fai clic per ordinare per nome pilota</t>
    <t id="8502">Fai clic per ordinare per tipo di nave</t>
    <t id="8503">Fai clic per ordinare per stato</t>
    <t id="8504">Fai clic per ordinare per grado</t>
    <t id="8505">Fai clic per ordinare per livello</t>
    <t id="8506">Fai clic per ordinare per XP</t>
    <t id="8507">Fai clic per ordinare per profitto totale</t>
    <t id="8508">Aggiorna i dati dei piloti dal sistema di missione</t>
    <t id="8509">Esporta la vista corrente in un file CSV</t>
    <t id="8510">Visualizza statistiche e grafici della flotta</t>
    <t id="8511">Configura le impostazioni del menu</t>
    <t id="8512">Mostra aiuto e scorciatoie da tastiera</t>
    <t id="8600">Nessun pilota GalaxyTrader trovato</t>
    <t id="8601">Crea piloti assegnando navi a GalaxyTrader, o attendi il caricamento dei dati.</t>
    
  </page>
  
</language> 