<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="34">
  
  <page id="77000" title="GalaxyTrader MK3" descr="GalaxyTrader MK3 text definitions">
    <!-- Order Names -->
    <t id="10001">Atracar y Esperar (GalaxyTrader MK3)</t>
    <t id="10002">GalaxyTrader MK3</t>
    <t id="10003">Examen Final (GalaxyTrader MK3)</t>
    
    <!-- Order Descriptions -->
    <t id="10101">Atracar en estación y esperar duración especificada</t>
    <t id="10102">Comercio autónomo con progresión de habilidades</t>
    <t id="10103">Realizar examen final para certificación de piloto en centro de entrenamiento</t>
    
    <!-- Trade Order Names -->
    <t id="10201">Comprar %s de %s</t>
    <t id="10202">Vender %s a %s</t>
    <t id="10203">Comerciar con %s</t>
    <!-- Basic Parameters -->
    <t id="1000">GalaxyTrader MK3</t>
    <t id="1001">Sistema de comercio avanzado con progresión XP y coordinación de flota</t>
    <t id="1002">Base de Origen</t>
    <t id="1003">Usar preajustes</t>
    <t id="1004">Comerciar todas las mercancías</t>
    <t id="1005">Comerciar mercancías legales</t>
    <t id="1006">Comerciar mercancías ilegales</t>
    <t id="1007">Habilitar progresión XP</t>
    <t id="1008">Habilitar coordinación de flota</t>
    <t id="1009">Habilitar análisis de mercado</t>
    <t id="1010">Habilitar gestión de territorio</t>
    
    <!-- Order Parameter Names -->
    <t id="1011">Permitir Mercancías Ilegales</t>
    <t id="1012">Entradas de Bitácora</t>
    <t id="1013">Tolerancia al Riesgo</t>
    <t id="1014">Prioridad de Facción</t>
    <t id="1015">Mercancías Automáticas</t>
    <t id="1016">Penalización por Distancia %</t>
    <t id="1017">Nivel de Notificación</t>
    <t id="1018">Coordinación de Flota</t>
    <t id="1019">Objetivo de Llenado de Carga %</t>
    
    <!-- Parameter Tooltips -->
    <t id="1020">Elegir sector base o estación donde opera el comerciante</t>
    <t id="1021">Distancia máxima de portales de salto al comprar mercancías (limitada por la habilidad del piloto)</t>
    <t id="1022">Distancia máxima de portales de salto al vender mercancías (limitada por la habilidad del piloto)</t>
    <t id="1023">Selección automática de mercancías adecuadas basada en categoría</t>
    <t id="1024">Selección manual de mercancías comerciales específicas</t>
    <t id="1025">Permitir comercio de contrabando y bienes ilegales</t>
    <t id="1026">Tolerancia de seguridad: 0.0=Solo sectores seguros, 1.0=Aceptar todos los riesgos</t>
    <t id="1027">Mejorar habilidades del piloto a través de experiencia comercial</t>
    <t id="1028">Enviar automáticamente pilotos para entrenamiento cuando sea necesario</t>
    <t id="1029">Coordinar múltiples naves comerciales para evitar conflictos</t>
    <t id="1030">Enfoque de mercancías: 0=Equilibrado, 1=Avanzado, 2=Necesidades básicas, 3=Ilegal, 4=Mercancías a granel</t>
    <t id="1031">Área comercial: 0=Equilibrado, 1=Enfoque en base, 2=Deambular libre</t>
    <t id="1032">Nivel de notificación: 0=Mínimo, 1=Normal, 2=Mensajes detallados</t>
    <t id="1033">Porcentaje objetivo de utilización de carga antes de priorizar ventas</t>
    <t id="1034">Frecuencia con la que se actualizan los datos de mercado e información de precios</t>
    <t id="1035">Nivel de salida de depuración: 0=Ninguno, 1=Básico, 2=Registro detallado</t>
    <t id="1036">Compartir rutas comerciales rentables con la flota (en caché para acceso rápido)</t>
    <t id="1037">Beneficio mínimo requerido para almacenar comercio en caché y compartir con la flota</t>
    <t id="1038">Declive máximo de beneficio permitido antes de que las rutas comerciales en caché se vuelvan inválidas</t>
    <t id="1039">Tiempo que las rutas comerciales en caché permanecen válidas antes de expirar</t>
    <t id="1040">Habilitar registro detallado de evaluaciones y rechazos comerciales individuales (puede ser muy verboso)</t>
    
    <t id="1050">Frecuencia de Actualización de Mercado</t>
    <t id="1051">Registro de Evaluación Comercial</t>
    <t id="1041">Habilitar entradas de bitácora por comercio y mensajes de entrenamiento inmersivos (estilo TaterTrader)</t>
    
    <!-- Ship Name Status Prefixes -->
    <t id="7001">[AVANZAR]</t>
    <t id="7002">[ENTRENAMIENTO]</t>
    
    <!-- Ship Name Operational State Prefixes -->
    <t id="7003">[REPARACIÓN]</t>
    <t id="7004">[REABASTECIMIENTO]</t>
    <t id="7005">[MANTENIMIENTO]</t>
    <t id="7006">[REDIRECCIÓN]</t>
    <t id="7007">[LIQUIDACIÓN]</t>
    
    <!-- Global Settings Menu -->
    <t id="9000">GalaxyTrader MK3 - Configuración Global</t>
    
    <!-- XP and Training Section -->
    <t id="9010">Sistema de XP y Entrenamiento</t>
    <t id="9011">Habilitar Progresión XP</t>
    <t id="9111">Cuando está habilitado, los pilotos ganan experiencia comerciando y requieren entrenamiento en ciertos niveles. Cuando está deshabilitado, los pilotos usan la progresión nativa de X4.</t>
    <t id="9012">Entrenamiento Automático</t>
    <t id="9112">Envía automáticamente a los pilotos a entrenamiento cuando alcanzan los niveles requeridos. Deshabilitar para controlar manualmente el momento del entrenamiento.</t>
    <t id="9013">Multiplicador XP</t>
    <t id="9113">Ajusta qué tan rápido ganan experiencia los pilotos. Valores más altos significan progresión más rápida.</t>
    
    <!-- Fleet Coordination Section -->
    <t id="9020">Coordinación de Flota</t>
    <t id="9021">Habilitar Coordinación de Flota</t>
    <t id="9121">Habilita características inteligentes de coordinación de flota incluyendo optimización de rutas y balanceo de carga.</t>
    <t id="9022">Umbral de Ganancia de Caché</t>
    <t id="9122">Margen de ganancia mínimo requerido para que los comercios sean almacenados en caché y compartidos con la flota. Valores más altos = almacenamiento más selectivo.</t>
    <t id="9023">Habilitar Caché de Comercio</t>
    <t id="9123">Permite compartir oportunidades comerciales rentables entre miembros de la flota para mejor coordinación.</t>
    
    <!-- Notification Section -->
    <t id="9030">Notificaciones</t>
    <t id="9031">Nivel de Notificación</t>
    <t id="9131">Controla cuántas notificaciones se muestran: 0=Silencioso, 1=Solo importantes, 2=Todas las notificaciones</t>
    
    <!-- Per-Trade Logbook Messages (TaterTrader style) -->
    <t id="3100">Vendiendo %1 %2 desde carga en %3. Debería ganar %4 de ganancia.</t>
    <t id="3101">Poniendo en cola orden comercial para %1 %2. Comprando en %3 para vender en %4. Debería ganar %5 de ganancia.</t>
    <t id="3102">Comerciante de Estación: Suministrando %1 %2 desde %3 a %4.</t>
    <t id="3103">Comerciante de Estación: Vendiendo %1 %2 al precio de %3. La ganancia esperada es %4.</t>
    <t id="3104">Comercio completado exitosamente para %1 %2. Ganancia total: %3 Créditos.</t>
    <t id="3105">Ruta comercial almacenada: %1 %2 desde %3 a %4 (Ganancia: %5 Cr)</t>
    <t id="3106">\nGanancia total estimada de por vida antes de este comercio: %1 Cr.</t>
    
    <!-- Training Messages (Immersive/Roleplay Style) -->
    <t id="3200">Hola Comandante %1,\n\nHe ganado suficiente experiencia para tomar mi examen de certificación para el título "%2". El examen tomará aproximadamente %3 minutos en %4.\n\nEste es un hito importante en el desarrollo de mi carrera. El examen probará mi conocimiento de protocolos comerciales avanzados, análisis de mercado y procedimientos de coordinación de flota.\n\nTengo confianza en mis habilidades y estoy emocionado de demostrar que soy digno de este avance. ¡Deséame suerte!\n\nRespetuosamente,\n%5\nA bordo de %6</t>
    <t id="3201">Comandante %1,\n\n¡Excelentes noticias! ¡He completado exitosamente mi examen de certificación y ganado el título "%2"!\n\nEl examen cubrió estrategias comerciales avanzadas, protocolos de evaluación de riesgo y procedimientos de coordinación de flota. Me complace informar que pasé con distinción.\n\nAhora estoy calificado para manejar operaciones comerciales más complejas y espero contribuir aún más al éxito de nuestra flota. Gracias por invertir en mi desarrollo profesional.\n\nCon dedicación renovada,\n%3\n%2 Certificado\nA bordo de %4</t>
    <t id="3202">Comandante %1,\n\nLamento informarle que mi examen de certificación fue interrumpido debido a requerimientos operacionales. Necesitaré reprogramar cuando las circunstancias lo permitan.\n\nSigo comprometido a avanzar mis habilidades y le notificaré cuando pueda reanudar el proceso de examen.\n\nRespetuosamente,\n%2\nA bordo de %3</t>
    <t id="3203">Comandante %1,\n\nActualmente estoy en camino a %2 para mi examen de certificación. El viaje me da tiempo para revisar mis estudios y prepararme mentalmente para este paso importante en mi carrera.\n\nLlegada esperada: %3 minutos\nDuración del examen: %4 minutos\n\nAprecio su confianza en mis habilidades y la oportunidad de avance.\n\nCon determinación,\n%5\nA bordo de %6</t>
    
    <!-- Cargo Safety and Maintenance Messages (Roleplay Style) -->
    <t id="3204">Comandante,\n\nHe detectado carga en mi bodega durante mi verificación de sistemas. Antes de poder comenzar las operaciones comerciales normales, necesito vender esta mercancía.\n\nEstoy usando nuestra búsqueda comercial para encontrar el mejor comprador y descargar esta carga de manera segura. Una vez que mi bodega esté despejada, procederé con el comercio automatizado.\n\nEstado: Buscando ubicación óptima de venta\n\nCon diligencia,\nA bordo de %1</t>
    <t id="3205">Comandante,\n\nMi integridad de casco ha caído a %1%% (umbral: %2%%). Como piloto de Nivel %3, estoy autorizado a solicitar servicios de reparación automática.\n\nMe dirijo a %4 para trabajos de reparación. El costo estimado es de %5 Cr, que está dentro de nuestro presupuesto.\n\nUna vez completadas las reparaciones, reanudaré las operaciones comerciales con integridad estructural completa.\n\nRespetuosamente,\nA bordo de %6</t>
    <t id="3206">Comandante,\n\nADVERTENCIA FINANCIERA URGENTE\n\nMi integridad de casco es crítica en %1%% (umbral: %2%%), pero nuestros fondos disponibles (%3 Cr) son insuficientes para reparaciones completas (costo estimado: %4 Cr).\n\nMe dirijo a %5 para REPARACIONES PARCIALES usando nuestros fondos disponibles. Esta no es una solución ideal, pero es necesaria para mantener la capacidad operativa.\n\nPor favor considere asignar fondos adicionales para futuras operaciones de mantenimiento.\n\nPreocupado pero determinado,\nA bordo de %6</t>
    <t id="3207">Comandante,\n\nMi certificación de Nivel %1 autoriza el reabastecimiento automático de equipo defensivo. Después de verificar mis sistemas, he determinado que mis contramedidas y desplegables están por debajo de los umbrales recomendados.\n\nMe dirijo a %2 para reabastecer mi equipo defensivo:\n• Contramedidas: Reabasteciendo a capacidad óptima\n• Drones de defensa, drones comerciales, torretas láser: Aplicando perfil de balance\n\nEste reabastecimiento asegura que estoy mejor protegido contra amenazas espaciales mientras mantengo la eficiencia comercial.\n\nCon vigilancia,\nA bordo de %3</t>
    <t id="3212">Comandante,\n\nMi integridad del casco ha descendido al %1%% (umbral: %2%%), y necesito servicios de reparación. Sin embargo, la estación de reparación más cercana en %3 no es accesible actualmente debido a restricciones de viaje entre sectores (rutas bloqueadas).\n\nContinuaré con las operaciones comerciales a pesar de esta limitación. Una vez que las rutas seguras vuelvan a estar disponibles, buscaré automáticamente servicios de reparación.\n\nSupervisaré la situación y le notificaré cuando las reparaciones sean posibles.\n\nRespetuosamente,\nA bordo de %4</t>
    <t id="3213">Comandante,\n\nMi equipo defensivo requiere reabastecimiento, pero la estación de equipo más cercana en %1 no es accesible actualmente debido a restricciones de viaje entre sectores (rutas bloqueadas).\n\nContinuaré con las operaciones comerciales a pesar de esta limitación. Una vez que las rutas seguras vuelvan a estar disponibles, buscaré automáticamente servicios de reabastecimiento.\n\nSupervisaré la situación y le notificaré cuando el reabastecimiento sea posible.\n\nRespetuosamente,\nA bordo de %2</t>
    <t id="3208">Comandante,\n\nHe completado un análisis de mercado exhaustivo de %1 y sectores circundantes (dentro de %2 saltos, umbral de beneficio mínimo: %3 Cr), pero desafortunadamente no encontré oportunidades comerciales rentables que cumplan nuestros requisitos.\n\nINFORME DE ANÁLISIS COMERCIAL:\nTotal de oportunidades evaluadas: %4\n\nDESGLOSE DE RECHAZOS:\n- Restricciones de atraque: %5 transacciones\n  (La estación no permite mi clase de nave)\n- Rentabilidad insuficiente: %6 transacciones\n  (Por debajo del umbral de beneficio mínimo)\n- Volumen insuficiente: %7 transacciones\n  (Cantidad comerciable cero o negativa)\n- Restricciones de seguridad: %8 transacciones\n  (Estaciones en lista negra o sectores peligrosos)\n\nRECOMENDACIONES:\n- Considere ajustar los umbrales de beneficio\n- Ampliar la distancia comercial máxima\n- Revisar la configuración de lista negra de sectores\n- Esperar a que mejoren las condiciones del mercado\n\nContinuaré monitoreando el mercado y le notificaré cuando estén disponibles oportunidades rentables.\n\nEn espera,\nA su servicio</t>
    <t id="3209">Comandante,\n\nALERTA DE RUTA URGENTE\n\nMi sistema de inteligencia de amenazas ha detectado que el sector %1 (nivel de amenaza %2) está ahora en mi ruta comercial planificada. Por la seguridad de la nave y la tripulación, estoy abortando inmediatamente la operación comercial actual.\n\nACCIONES TOMADAS:\n- Todas las órdenes comerciales canceladas\n- Regresando al modo de operaciones seguras\n- Encontraré una ruta comercial alternativa que evite sectores peligrosos\n- Manejo de carga: Automático (venderé cualquier carga en ubicación segura si es necesario)\n\nEl sistema de lista negra dinámica evitará futuros comercios a través de este sector hasta que se elimine la amenaza.\n\nLa seguridad es mi primera prioridad.\n\nCon vigilancia,\nA bordo de %3</t>
    <t id="3210">Comandante,\n\nRUTA DE ESCAPE INICIADA\n\nActualmente estoy en el sector %1 en lista negra y he encontrado una ruta comercial que me permitirá escapar de manera segura.\n\nRUTA COMERCIAL:\nCompra: %2 (Sector: %3)\nVenta: %4 (Sector: %5)\nMercancía: %6 (x%7)\nBeneficio esperado: %8 Cr\n\nLa nave escapará del sector en lista negra después de completar este comercio.\n\nRespetuosamente,\nA su servicio</t>
    <t id="3211">Comandante,\n\nMODO DE COMERCIO AISLADO\n\nActualmente estoy en el sector %2, pero todas las rutas hacia otros sectores están bloqueadas por sectores hub en lista negra. Esto significa que solo puedo comerciar dentro de mi sector actual hasta que cambie la situación de la lista negra.\n\nSITUACIÓN:\nSector Actual: %2\nEstado: Aislado (sector no listado con rutas bloqueadas)\nModo de Comercio: Solo comercio intra-sector\n\nMi sistema comercial ha ajustado automáticamente los umbrales de ganancia para priorizar las oportunidades comerciales intra-sectoriales disponibles.\n\nContinuaré monitoreando la situación y le notificaré si las rutas vuelven a estar disponibles.\n\nRespetuosamente,\nA bordo de %1</t>
    <t id="3218">Comandante,\n\nCAMBIO DE RUTA DETECTADO\n\nAl entrar en el sector %1, mi sistema de navegación detectó que la ruta hacia mi destino %2 (%3) ha cambiado.\n\nANÁLISIS DE RUTA:\n- Distancia normal: %4 saltos\n- Distancia con lista negra: %5\n- Estado: %6\n\nMi computadora de navegación indica que la ruta preferida ya no es viable debido a las restricciones de viaje sectorial. Por la seguridad de la nave y la tripulación, estoy abortando inmediatamente la operación comercial actual.\n\nACCIONES TOMADAS:\n- Todas las órdenes comerciales canceladas\n- Regresando al modo de operaciones seguras\n- Encontraré una ruta comercial alternativa que evite sectores bloqueados\n- Manejo de carga: Automático (venderé cualquier carga en ubicación segura si es necesario)\n\nMi sistema de navegación evitará automáticamente los sectores bloqueados en la planificación futura de rutas.\n\nLa seguridad es mi primera prioridad.\n\nCon vigilancia,\nA bordo de %7</t>
    <t id="3219">Sector %1 liberado - Todas las amenazas eliminadas</t>
    <t id="3220">Comandante,\n\nNAVE ENEMIGA ESCAPADA\n\nNuestro sistema de inteligencia de amenazas ha perdido el rastro de la nave enemiga %3, que ha escapado del sector en lista negra %1.\n\nDETALLES:\n- Nave escapada: %3\n- Sector abandonado: %1\n- Sector de destino: %2\n- Estado: Rastreo perdido - la nave ha abandonado nuestra área monitoreada\n\nAunque esta nave ya no es una amenaza en el sector %1, hemos perdido el contacto visual y no podemos confirmar su estado actual o intenciones en el sector %2.\n\nNuestros sistemas de rastreo continuarán monitoreando el sector %1 en busca de amenazas restantes. Si todos los enemigos rastreados abandonan o son eliminados, el sector será automáticamente eliminado de la lista negra.\n\nCon vigilancia,\nSistema de Inteligencia de Amenazas</t>
    
    <!-- Pilot Lifecycle Messages (Roleplay Style) -->
    <t id="3214">Es un honor trabajar para usted, %1! Estoy emocionado de comenzar mi carrera comercial bajo su mando. Haré todo lo posible para servirle bien y contribuir a su éxito.</t>
    <t id="3215">Gracias por darme estas vacaciones bien merecidas, %1! He disfrutado mi tiempo lejos del comercio y mis habilidades permanecen intactas. Espero con ansias volver al trabajo cuando me necesite. Hasta entonces, mantendré mis conocimientos comerciales actualizados!</t>
    <t id="3216">He vuelto de vacaciones y estoy listo para trabajar de nuevo, %1! Mis habilidades comerciales siguen agudas y estoy ansioso por continuar sirviéndole en %2. ¡Gracias por el merecido descanso!</t>
    <t id="3217">Gracias por mi transferencia a %1, %2! Me siento honrado por esta nueva asignación y cuidaré excelentemente de mi nueva nave. Mi experiencia y habilidades comerciales permanecen intactas, y estoy listo para continuar sirviéndole.</t>
    
    <!-- Global Settings UI -->
    <t id="9000">GalaxyTrader MK3 - Configuración Global</t>
    <t id="9010">Sistema de XP y Entrenamiento</t>
    <t id="9011">Activar Progresión XP</t>
    <t id="9012">Entrenamiento Automático</t>
    <t id="9013">Multiplicador XP</t>
    <t id="9020">Coordinación de Flota</t>
    <t id="9021">Activar Coordinación de Flota</t>
    <t id="9022">Umbral de Beneficio Caché</t>
    <t id="9023">Activar Caché Comercial</t>
    <t id="9030">Notificaciones</t>
    <t id="9031">Nivel de Notificación</t>
    <t id="9040">Sistema de Reparación Automática</t>
    <t id="9041">Activar Reparación Automática</t>
    <t id="9042">Umbral de Reparación del Casco</t>
    <t id="9043">Nivel Mínimo del Piloto</t>
    
    <!-- Trading Price Ranges Settings -->
    <t id="9004">Rangos de Precio de Comercio</t>
    <t id="9005">Precio Máximo Oferta Venta</t>
    <t id="9006">Precio Mínimo Oferta Compra</t>
    <t id="9007">Aislado: Precio Máximo Venta</t>
    <t id="9008">Aislado: Precio Mínimo Compra</t>
    <t id="9009">Fallback: Precio Máximo Venta</t>
    <t id="9014">Fallback: Precio Mínimo Compra</t>
    <t id="9024">Tolerancia Caída Cache</t>
    <t id="9054">Bloquear Sectores Facciones Enemigas</t>
    <t id="9055">Nivel Amenaza Lista Negra</t>
    <t id="9056">Recrear Lista Negra</t>
    <t id="9057">Recrear</t>
    <t id="9076">Prefijo</t>
    <t id="9077">Sufijo</t>
    
    <!-- Global Settings Tooltips -->
    <t id="9111">Cuando está activado, los pilotos ganan experiencia del comercio y requieren entrenamiento en ciertos niveles.</t>
    <t id="9112">Envía automáticamente pilotos a entrenar cuando alcanzan los niveles requeridos.</t>
    <t id="9113">Ajusta la velocidad a la que los pilotos ganan experiencia.</t>
    <t id="9121">Activa funciones inteligentes de coordinación de flota.</t>
    <t id="9122">Margen de beneficio mínimo para cachear operaciones comerciales.</t>
    <t id="9123">Permite compartir oportunidades comerciales rentables.</t>
    <t id="9131">Controla cuántas notificaciones se muestran: 0=Silencioso, 1=Solo importantes, 2=Todas</t>
    <t id="9141">Envía automáticamente naves para reparaciones. Solo para pilotos nivel 12+. S/M → Muelle de equipo, L/XL → Astillero.</t>
    <t id="9142">Porcentaje de casco para activar reparación automática. Predeterminado: 95%.</t>
    <t id="9143">Nivel mínimo de piloto para reparación automática. Predeterminado: 12.</t>
    <t id="9104">Precio relativo máximo para ofertas de venta (nave compra DE las estaciones). Rango: -1.0 a +1.0. Predeterminado: 0.5 (50% por encima del promedio). Mayor = más caro pero más opciones.</t>
    <t id="9105">Precio relativo mínimo para ofertas de compra (nave vende A las estaciones). Rango: -1.0 a +1.0. Predeterminado: -0.5 (50% por debajo del promedio). Menor = compradores más baratos pero más opciones.</t>
    <t id="9106">Precio máximo de venta para naves aisladas (atrapadas en un solo sector). Rango: -1.0 a +1.0. Predeterminado: 0.5.</t>
    <t id="9107">Precio mínimo de compra para naves aisladas (atrapadas en un solo sector). Rango: -1.0 a +1.0. Predeterminado: -0.5.</t>
    <t id="9108">Precio máximo de venta para búsqueda de respaldo (último recurso cuando la búsqueda normal falla). Rango: -1.0 a +1.0. Predeterminado: 0.5. La búsqueda de respaldo usa MaxDistance=2 y umbrales de beneficio relajados.</t>
    <t id="9109">Precio mínimo de compra para búsqueda de respaldo (último recurso cuando la búsqueda normal falla). Rango: -1.0 a +1.0. Predeterminado: -0.5. La búsqueda de respaldo usa MaxDistance=2 y umbrales de beneficio relajados.</t>
    <t id="9124">Porcentaje máximo de caída de ROI desde el valor en caché antes de rechazar el comercio. Ejemplo: 20% de ROI en caché con 15% de tolerancia acepta hasta 17% de ROI (caída del 14%).</t>
    <t id="9154">Bloquear automáticamente todos los sectores propiedad de facciones enemigas (casilla de relación en lista negra)</t>
    <t id="9155">Nivel de amenaza mínimo (1-5) requerido para bloquear un sector:\n2=Medio (ataque único)\n3=Medio-Alto (facciones hostiles)\n4=Alto (naves capitales/misiles)\n5=Muy Alto (Xenon/Khaak)</t>
    <t id="9156">Recrear manualmente la lista negra de evitación de amenazas (útil si fue eliminada)</t>
    
    <!-- Trader Titles (Spanish) -->
    <t id="6001">Aprendiz</t>
    <t id="6002">Mensajero</t>
    <t id="6003">Proveedor</t>
    <t id="6004">Comerciante</t>
    <t id="6005">Mercader</t>
    <t id="6006">Mercader de Larga Distancia</t>
    
    <!-- Defensive Equipment Balance Profiles -->
    <t id="6101">Equilibrado</t>
    <t id="6102">Defensivo</t>
    <t id="6103">Enfocado en Comercio</t>
    <t id="6104">Defensa Pesada</t>
    <t id="6105">Soporte de Torre</t>
    
    <!-- Threat Avoidance System Settings -->
    <t id="9050">Sistema de Evitación de Amenazas</t>
    <t id="9051">Activar Evitación de Amenazas:</t>
    <t id="9052">Umbral de Relación Hostil:</t>
    <t id="9053">Usar Lista Negra Dinámica:</t>
    <t id="9151">Comerciantes nivel 6+ detectan naves hostiles y evitan rutas peligrosas. Desactivar para detener todos los escaneos (mejora rendimiento). Tolerancia al riesgo por nave en configuración de comportamiento (escala 0-10).</t>
    <t id="9152">Solo marcar facciones con relación igual o menor a este valor como amenazas. Predeterminado: -20%</t>
    <t id="9153">Agregar automáticamente a lista negra sectores peligrosos (nivel amenaza 3+) para forzar naves a rodear amenazas. Usa navegación vanilla para rutas alternativas.</t>
    
    <!-- Defensive Equipment Settings -->
    <t id="9060">Reabastecimiento Auto Equipamiento Defensivo (Nivel 15)</t>
    <t id="9061">Activar Reabastecimiento Auto:</t>
    <t id="9062">Reabastecer Contramedidas:</t>
    <t id="9063">Reabastecer Drones Defensivos:</t>
    <t id="9064">Reabastecer Drones Comerciales:</t>
    <t id="9065">Reabastecer Torres Láser:</t>
    <t id="9066">Reabastecer Drones Reparación:</t>
    <t id="9067">Umbral Contramedidas:</t>
    <t id="9068">Umbral Capacidad Unificada:</t>
    <t id="9069">Perfil Balance Equipamiento:</t>
    <t id="9161">Maestros Comerciantes (Nivel 15) reabastecerán automáticamente equipamiento defensivo después de intercambios. Aplicado a nivel comandante para subordinados.</t>
    <t id="9162">Todas las naves (S/M/L/XL). Capacidad separada. Crítico para defensa antimisiles.</t>
    <t id="9163">Solo naves L/XL. Comparte capacidad unificada con otros desplegables.</t>
    <t id="9164">Solo naves L/XL. Esencial para operaciones comerciales. Comparte capacidad unificada.</t>
    <t id="9165">Todas las naves. Naves L/XL comparten capacidad unificada, S/M usan carga.</t>
    <t id="9166">Solo naves L/XL. Funciona con sistema reparación auto. Comparte capacidad unificada.</t>
    <t id="9167">Reabastecer cuando contramedidas caigan bajo este porcentaje (todas las naves, capacidad separada).</t>
    <t id="9168">Reabastecer cuando desplegables totales caigan bajo este porcentaje (naves L/XL: drones + torres comparten una capacidad).</t>
    <t id="9169">Distribución capacidad unificada (naves L/XL): Enfocado Comercio (20/50/20/10), Equilibrado (35/35/20/10), Defensivo (50/20/20/10), Defensa Pesada (40/30/20/10), Soporte Torres (30/30/30/10). Proporciones: Defensa/Comercio/Torres/Reparación. Clic para cambiar opciones.</t>
    
    <!-- Ship Naming Settings -->
    <t id="9070">Configuración Nombres Naves</t>
    <t id="9071">Mostrar XP:</t>
    <t id="9072">Mostrar Rango:</t>
    <t id="9073">Mostrar Nivel:</t>
    <t id="9074">Mostrar Estado:</t>
    <t id="9075">Activar Renombrado de Naves:</t>
    <t id="9076">Prefijo</t>
    <t id="9077">Sufijo</t>
    <t id="9078">Fuente Nombre Predeterminada:</t>
    <t id="9079">Nombre Modelo</t>
    <t id="9080">Nombre Tipo</t>
    <t id="9081">Nombre Base</t>
    <t id="9082">Mostrar Clase de Nave:</t>
    <t id="9171">Mostrar valores XP en nombres naves</t>
    <t id="9175">Activar o desactivar el renombrado automático de naves con información del piloto</t>
    <t id="9172">Mostrar títulos rango en nombres naves</t>
    <t id="9173">Mostrar números nivel en nombres naves</t>
    <t id="9174">Mostrar estado comercial en nombres naves</t>
    <t id="9178">Elegir la fuente para nombres base de naves: Nombre Modelo (con variante), Nombre Tipo (genérico) o Nombre Base (sin variante)</t>
    <t id="9182">Mostrar clase de nave (S, M, L, XL) en nombres naves</t>
    
    <!-- Debug Settings -->
    <t id="9200">Configuración de Depuración</t>
    <t id="9201">Habilitar Registro de Depuración:</t>
    <t id="9121">Interruptor maestro para todas las salidas debug_text. Cuando está desactivado, todo el registro de depuración se suprime. Cuando está activado, los mensajes de depuración aparecen en el DebugLog según los valores de probabilidad individuales de debug_text.</t>
    
    <!-- Maintenance and Diagnostics Settings -->
    <t id="9220">Mantenimiento y Diagnósticos</t>
    <t id="9221">Restablecer Estadísticas de Beneficio:</t>
    <t id="9222">RESTABLECER</t>
    <t id="9223">Limpiar Todos los Sectores en Lista Negra:</t>
    <t id="9224">LIMPIAR</t>
    <t id="9323">Elimina todos los sectores de la lista negra de inteligencia de amenazas. Esto limpiará inmediatamente todos los sectores en lista negra y permitirá que tus naves viajen a áreas previamente bloqueadas. Usa esto si deseas restablecer el sistema de evitación de amenazas o si los sectores fueron incorrectamente añadidos a la lista negra.</t>
    <t id="9321">Restablece todas las estadísticas de beneficio a 0 para todos los pilotos y naves. Use esto después de actualizar a v0.6.0 para borrar estadísticas infladas basadas en ingresos. La corrección ahora rastrea el BENEFICIO real (ingresos - costo de compra). Los conteos de comercio y XP se conservan.</t>
    
    <!-- Performance Settings -->
    <t id="9230">Rendimiento</t>
    <t id="9231">Retraso de Procesamiento por Lotes:</t>
    <t id="9232">Retraso de Validación:</t>
    <t id="9233">Búsquedas Concurrentes Máx:</t>
    <t id="9234">Max Intercambios a Devolver:</t>
    <t id="9235">Max Ofertas por Mercancía:</t>
    <t id="9236">Max Intercambios por Mercancía:</t>
    <t id="9237">Max Ofertas por Mercancía para Emparejamiento:</t>
    <t id="9238">Umbral de Salida Temprana:</t>
    <t id="9331">Retraso entre lotes durante el procesamiento de búsqueda comercial (1-100ms). Valores más altos reducen la carga de CPU pero ralentizan las búsquedas comerciales. Por defecto: 50ms. Se usa en el procesador por lotes y el filtrado de lista comercial.</t>
    <t id="9332">Retraso entre validaciones comerciales en el script IA (1-100ms). Valores más altos reducen la carga de CPU pero ralentizan la validación comercial. Por defecto: 50ms. Se usa al validar la lista comercial del sistema MD.</t>
    <t id="9333">Número máximo de búsquedas comerciales que pueden ejecutarse simultáneamente (1-10). Valores más bajos reducen la carga de CPU pero aumentan los tiempos de espera en cola. Valores más altos procesan búsquedas más rápido pero pueden causar picos de rendimiento. Por defecto: 1.</t>
    <t id="9334">Número máximo de intercambios a devolver de la búsqueda cache (50-1000). Valores más altos ofrecen más opciones comerciales pero aumentan el tiempo de procesamiento. Valores más bajos reducen la carga de CPU pero pueden perder intercambios rentables. Por defecto: 200.</t>
    <t id="9335">Número máximo de ofertas por mercancía a procesar en la búsqueda live (50-1000). Valores más altos consideran más ofertas pero aumentan el tiempo de procesamiento. Valores más bajos reducen la carga de CPU pero pueden perder intercambios rentables. Por defecto: 200.</t>
    <t id="9336">Número máximo de intercambios por mercancía durante el procesamiento por lotes (5-100). Valores más altos permiten más intercambios por mercancía pero aumentan el tiempo de procesamiento. Valores más bajos reducen la carga de CPU pero pueden perder intercambios rentables. Por defecto: 20.</t>
    <t id="9337">Número máximo de ofertas por mercancía para emparejamiento en el procesador por lotes (5-100). Valores más altos consideran más ofertas pero aumentan el tiempo de procesamiento. Valores más bajos reducen la carga de CPU pero pueden perder intercambios rentables. Por defecto: 20.</t>
    <t id="9338">Umbral de salida temprana para el procesamiento por lotes (100-2000). Cuando se encuentran tantos intercambios, el procesamiento por lotes se detiene temprano para ahorrar CPU. Valores más altos procesan más intercambios pero aumentan la carga de CPU. Valores más bajos salen antes pero pueden perder intercambios rentables. Por defecto: 500.</t>
  </page>
  
  <page id="20001" title="Modificaciones de Equipamiento GalaxyTrader MK3" descr="Modificaciones de equipamiento personalizadas para naves GalaxyTrader">
    
    <!-- APPRENTICE LEVEL PENALTIES (Levels 1-2) - Ship class dependent -->
    <!-- Small ships: NO PENALTY (no modifications needed) -->
    
    <!-- Medium ships: -5% penalty -->
    <t id="11011">GT Reductor Nave Mediana Aprendiz</t>
    <t id="11012">Modificación de motor que reduce ligeramente el rendimiento para pilotos sin experiencia en naves medianas. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. -5% velocidad, empuje y rotación.</t>
    <t id="11013">GT Reductor Viaje Mediano Aprendiz</t>
    <t id="11014">Modificación de motor que reduce ligeramente el rendimiento de viaje para pilotos sin experiencia en naves medianas. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. -5% velocidad de viaje.</t>
    
    <!-- Large ships: -15% penalty -->
    <t id="11021">GT Reductor Nave Grande Aprendiz</t>
    <t id="11022">Modificación de motor que reduce el rendimiento para pilotos sin experiencia en naves grandes. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. -15% velocidad, empuje y rotación.</t>
    <t id="11023">GT Reductor Viaje Grande Aprendiz</t>
    <t id="11024">Modificación de motor que reduce el rendimiento de viaje para pilotos sin experiencia en naves grandes. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. -15% velocidad de viaje.</t>
    
    <!-- Capital ships: -25% penalty -->
    <t id="11031">GT Reductor Nave Capital Aprendiz</t>
    <t id="11032">Modificación de motor que reduce significativamente el rendimiento para pilotos sin experiencia en naves capitales. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. -25% velocidad, empuje y rotación.</t>
    <t id="11033">GT Reductor Viaje Capital Aprendiz</t>
    <t id="11034">Modificación de motor que reduce significativamente el rendimiento de viaje para pilotos sin experiencia en naves capitales. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. -25% velocidad de viaje.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Small ships (Levels 3-8) -->
    <t id="12001">GT Mejorador Nave Pequeña Básico</t>
    <t id="12002">Modificación de motor especializada para naves pequeñas con pilotos certificados básicos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. +3% velocidad, empuje y rotación.</t>
    <t id="12003">GT Mejorador Viaje Pequeño Básico</t>
    <t id="12004">Modificación de motor especializada para naves pequeñas con pilotos certificados básicos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. +3% velocidad de viaje.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Large ships (Levels 3-8) -->
    <t id="13001">GT Reductor Nave Grande Básico</t>
    <t id="13002">Modificación de motor especializada para naves grandes con pilotos certificados básicos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. -8% velocidad, empuje y rotación.</t>
    <t id="13003">GT Reductor Viaje Grande Básico</t>
    <t id="13004">Modificación de motor especializada para naves grandes con pilotos certificados básicos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. -8% velocidad de viaje.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Capital ships (Levels 3-8) -->
    <t id="14001">GT Reductor Nave Capital Básico</t>
    <t id="14002">Modificación de motor especializada para naves capitales con pilotos certificados básicos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. -15% velocidad, empuje y rotación.</t>
    <t id="14003">GT Reductor Viaje Capital Básico</t>
    <t id="14004">Modificación de motor especializada para naves capitales con pilotos certificados básicos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. -15% velocidad de viaje.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Small/Medium ships (Level 9+) -->
    <t id="15001">GT Mejorador Nave Pequeña Experto</t>
    <t id="15002">Modificación de motor avanzada para naves pequeñas con pilotos expertos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. +25% velocidad, empuje y rotación.</t>
    <t id="15003">GT Mejorador Viaje Pequeño Experto</t>
    <t id="15004">Modificación de motor avanzada para naves pequeñas con pilotos expertos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. +25% velocidad de viaje.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Large ships (Level 9+) -->
    <t id="16001">GT Mejorador Nave Grande Experto</t>
    <t id="16002">Modificación de motor avanzada para naves grandes con pilotos expertos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. +15% velocidad, empuje y rotación.</t>
    <t id="16003">GT Mejorador Viaje Grande Experto</t>
    <t id="16004">Modificación de motor avanzada para naves grandes con pilotos expertos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. +15% velocidad de viaje.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Capital ships (Level 9+) -->
    <t id="17001">GT Mejorador Nave Capital Experto</t>
    <t id="17002">Modificación de motor avanzada para naves capitales con pilotos expertos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. +6% velocidad, empuje y rotación.</t>
    <t id="17003">GT Mejorador Viaje Capital Experto</t>
    <t id="17004">Modificación de motor avanzada para naves capitales con pilotos expertos. Usado por el sistema IA GalaxyTrader. +6% velocidad de viaje.</t>
    
    <!-- GalaxyTrader Info Menu UI -->
    <t id="8000">Flota GalaxyTrader</t>
    <t id="8001">Gestión de flota y estadísticas de pilotos GalaxyTrader</t>
    <t id="8002">Ver y gestionar todos los pilotos GalaxyTrader</t>
    
    <!-- Column Headers -->
    <t id="8100">ID de Nave</t>
    <t id="8101">Piloto</t>
    <t id="8102">Nave</t>
    <t id="8103">Estado</t>
    <t id="8104">Rango</t>
    <t id="8105">Nivel</t>
    <t id="8106">XP</t>
    <t id="8107">Beneficio Total</t>
    <t id="8108">Ubicación</t>
    <t id="8109">Base de Origen</t>
    <t id="8110">Último Intercambio</t>
    <t id="8111">Beneficio del Piloto</t>
    <t id="8112">Beneficio de la Nave</t>
    <t id="8113">Número de Intercambios</t>
    
    <!-- Column Headers -->
    <t id="8114">Sector</t>
    
    <!-- Actions -->
    <t id="8200">Actualizar</t>
    <t id="8201">Exportar CSV</t>
    <t id="8202">Estadísticas</t>
    <t id="8203">Configuración</t>
    <t id="8204">Ayuda</t>
    <t id="8205">Cerrar</t>
    
    <!-- Filter Options -->
    <t id="8300">Todos los Pilotos</t>
    <t id="8301">Comercio</t>
    <t id="8302">Entrenamiento</t>
    <t id="8303">Mantenimiento</t>
    <t id="8304">Emergencia</t>
    <t id="8305">Principiantes (Niv. 1-5)</t>
    <t id="8306">Avanzados (Niv. 6-11)</t>
    <t id="8307">Expertos (Niv. 12+)</t>
    <t id="8308">Top 10 Ganadores</t>
    
    <!-- Sort Options -->
    <t id="8350">Ordenar por:</t>
    <t id="8351">ID de Nave</t>
    <t id="8352">Nombre del Piloto</t>
    <t id="8353">Tipo de Nave</t>
    <t id="8354">Estado</t>
    <t id="8355">Rango</t>
    <t id="8356">Nivel</t>
    <t id="8357">XP</t>
    <t id="8358">Beneficio</t>
    
    <!-- Messages -->
    <t id="8400">No hay pilotos registrados</t>
    <t id="8401">Ningún piloto coincide con el filtro</t>
    <t id="8402">Pilotos totales:</t>
    <t id="8403">Beneficio total de la flota:</t>
    <t id="8404">Última actualización:</t>
    <t id="8405">Buscar pilotos...</t>
    
    <!-- Renaming Tab -->
    <t id="8320">Renombrado de Naves</t>
    <t id="8321">Nombre Personalizado</t>
    <t id="8322">Establecer Nombre</t>
    <t id="8323">Limpiar Nombre</t>
    <t id="8324">Nombre establecido exitosamente</t>
    <t id="8325">Nombre limpiado exitosamente</t>
    
    <!-- Action Buttons -->
    <t id="8450">Enviar a Entrenamiento</t>
    <t id="8451">Desregistrar</t>
    <t id="8452">Forzar Venta de Carga</t>
    <t id="8453">Enviar a Reparación</t>
    <t id="8454">Enviar a Reabastecimiento</t>
    <t id="8455">Detener Todas las Órdenes</t>
    <t id="8456">Acciones</t>
    
    <!-- Tooltips -->
    <t id="8500">Clic para ordenar por ID de Nave</t>
    <t id="8501">Clic para ordenar por nombre del piloto</t>
    <t id="8502">Clic para ordenar por tipo de nave</t>
    <t id="8503">Clic para ordenar por estado</t>
    <t id="8504">Clic para ordenar por rango</t>
    <t id="8505">Clic para ordenar por nivel</t>
    <t id="8506">Clic para ordenar por XP</t>
    <t id="8507">Clic para ordenar por beneficio total</t>
    <t id="8508">Actualizar datos de pilotos desde el sistema de misión</t>
    <t id="8509">Exportar vista actual a archivo CSV</t>
    <t id="8510">Ver estadísticas y gráficos de la flota</t>
    <t id="8511">Configurar ajustes del menú</t>
    <t id="8512">Mostrar ayuda y atajos de teclado</t>
    <t id="8600">No se encontraron pilotos de GalaxyTrader</t>
    <t id="8601">Crea pilotos asignando naves a GalaxyTrader, o espera a que se carguen los datos.</t>
    
  </page>
  
</language> 