<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="39">
  
  <page id="77000" title="GalaxyTrader MK3" descr="GalaxyTrader MK3 text definitions">
    <!-- Order Names -->
    <t id="10001">Attracca e Aspetta (GalaxyTrader MK3)</t>
    <t id="10002">GalaxyTrader MK3</t>
    <t id="10003">Esame Finale (GalaxyTrader MK3)</t>
    
    <!-- Order Descriptions -->
    <t id="10101">Attraccare alla stazione e aspettare per la durata specificata</t>
    <t id="10102">Commercio autonomo con progressione delle competenze</t>
    <t id="10103">Sostenere l'esame finale per la certificazione pilota presso il centro di addestramento</t>
    
    <!-- Trade Order Names -->
    <t id="10201">Comprare %s da %s</t>
    <t id="10202">Vendere %s a %s</t>
    <t id="10203">Commerciare con %s</t>
    <!-- Order Parameters -->
    <t id="1002">Base di origine per le operazioni commerciali</t>
    <t id="1041">Abilita voci di registro per commercio e messaggi di addestramento immersivi (stile TaterTrader)</t>
    
    <!-- Global Settings Menu -->
    <t id="9000">GalaxyTrader MK3 - Impostazioni Globali</t>
    
    <!-- XP and Training Section -->
    <t id="9010">Sistema XP e Addestramento</t>
    <t id="9011">Abilita Progressione XP</t>
    <t id="9111">Quando abilitato, i piloti guadagnano esperienza commerciando e richiedono addestramento a certi livelli. Quando disabilitato, i piloti usano la progressione nativa di X4.</t>
    <t id="9012">Addestramento Automatico</t>
    <t id="9112">Invia automaticamente i piloti all'addestramento quando raggiungono i livelli richiesti. Disabilita per controllare manualmente i tempi dell'addestramento.</t>
    <t id="9013">Moltiplicatore XP</t>
    <t id="9113">Regola quanto velocemente i piloti guadagnano esperienza. Valori più alti significano progressione più veloce.</t>
    
    <!-- Fleet Coordination Section -->
    <t id="9020">Coordinamento Flotta</t>
    <t id="9021">Abilita Coordinamento Flotta</t>
    <t id="9121">Abilita funzionalità intelligenti di coordinamento flotta inclusa ottimizzazione delle rotte e bilanciamento del carico.</t>
    <t id="9022">Soglia Profitto Cache</t>
    <t id="9122">Margine di profitto minimo richiesto perché i commerci siano memorizzati nella cache e condivisi con la flotta. Valori più alti = cache più selettiva.</t>
    <t id="9023">Abilita Cache Commercio</t>
    <t id="9123">Permette la condivisione di opportunità commerciali redditizie tra i membri della flotta per una migliore coordinazione.</t>
    
    <!-- Notification Section -->
    <t id="9030">Notifiche</t>
    <t id="9031">Livello Notifiche</t>
    <t id="9131">Controlla quante notifiche vengono mostrate: 0=Silenzioso, 1=Solo importanti, 2=Tutte le notifiche</t>
    
    <!-- Per-Trade Logbook Messages (TaterTrader style) -->
    <t id="3100">Vendendo %1 %2 dal carico a %3. Dovrei guadagnare %4 di profitto.</t>
    <t id="3101">Mettendo in coda ordine commerciale per %1 %2. Comprando a %3 per vendere a %4. Dovrei guadagnare %5 di profitto.</t>
    <t id="3102">Commerciante Stazione: Fornendo %1 %2 da %3 a %4.</t>
    <t id="3103">Commerciante Stazione: Vendendo %1 %2 al prezzo di %3. Il profitto atteso è %4.</t>
    <t id="3104">Commercio completato con successo per %1 %2. Profitto totale: %3 Crediti.</t>
    <t id="3105">Rotta commerciale memorizzata: %1 %2 da %3 a %4 (Profitto: %5 Cr)</t>
    <t id="3106">\nProfitto totale stimato a vita prima di questo commercio: %1 Cr.</t>
    
    <!-- Training Messages (Immersive/Roleplay Style) -->
    <t id="3200">Salve Comandante %1,\n\nHo acquisito abbastanza esperienza per sostenere il mio esame di certificazione per il titolo "%2". L'esame durerà circa %3 minuti presso %4.\n\nQuesto è un traguardo importante nello sviluppo della mia carriera. L'esame testerà la mia conoscenza dei protocolli commerciali avanzati, analisi di mercato e procedure di coordinamento flotta.\n\nHo fiducia nelle mie capacità e sono entusiasta di dimostrare di essere degno di questo avanzamento. Auguratemi buona fortuna!\n\nRispettosamente,\n%5\nA bordo di %6</t>
    <t id="3201">Comandante %1,\n\nOttime notizie! Ho completato con successo il mio esame di certificazione e ottenuto il titolo "%2"!\n\nL'esame ha coperto strategie commerciali avanzate, protocolli di valutazione del rischio e procedure di coordinamento flotta. Sono lieto di riferire che ho superato con distinzione.\n\nOra sono qualificato per gestire operazioni commerciali più complesse e non vedo l'ora di contribuire ancora di più al successo della nostra flotta. Grazie per aver investito nel mio sviluppo professionale.\n\nCon dedizione rinnovata,\n%3\n%2 Certificato\nA bordo di %4</t>
    <t id="3202">Comandante %1,\n\nMi dispiace informarla che il mio esame di certificazione è stato interrotto a causa di requisiti operativi. Dovrò riprogrammare quando le circostanze lo permetteranno.\n\nRimango impegnato a migliorare le mie competenze e la informerò quando potrò riprendere il processo d'esame.\n\nRispettosamente,\n%2\nA bordo di %3</t>
    <t id="3203">Comandante %1,\n\nAttualmente sono in viaggio verso %2 per il mio esame di certificazione. Il viaggio mi dà tempo per rivedere i miei studi e prepararmi mentalmente per questo passo importante nella mia carriera.\n\nArrivo previsto: %3 minuti\nDurata esame: %4 minuti\n\nApprezzo la sua fiducia nelle mie capacità e l'opportunità di avanzamento.\n\nCon determinazione,\n%5\nA bordo di %6</t>
    
    <!-- Global Settings UI -->
    <t id="9000">GalaxyTrader MK3 - Impostazioni Globali</t>
    <t id="9010">Sistema XP e Addestramento</t>
    <t id="9011">Abilita Progressione XP</t>
    <t id="9012">Addestramento Automatico</t>
    <t id="9013">Moltiplicatore XP</t>
    <t id="9020">Coordinazione Flotta</t>
    <t id="9021">Abilita Coordinazione Flotta</t>
    <t id="9022">Soglia Profitto Cache</t>
    <t id="9023">Abilita Cache Commerciale</t>
    <t id="9030">Notifiche</t>
    <t id="9031">Livello Notifiche</t>
    <t id="9040">Sistema Riparazione Automatica</t>
    <t id="9041">Abilita Riparazione Automatica</t>
    <t id="9042">Soglia Riparazione Scafo</t>
    <t id="9043">Livello Minimo Pilota</t>
    
    <!-- Global Settings Tooltips -->
    <t id="9111">Quando abilitato, i piloti guadagnano esperienza dal commercio e richiedono addestramento a certi livelli.</t>
    <t id="9112">Invia automaticamente i piloti all'addestramento quando raggiungono i livelli richiesti.</t>
    <t id="9113">Regola la velocità con cui i piloti guadagnano esperienza.</t>
    <t id="9121">Abilita funzioni intelligenti di coordinazione flotta.</t>
    <t id="9122">Margine di profitto minimo richiesto per memorizzare transazioni commerciali.</t>
    <t id="9123">Permette di condividere opportunità commerciali redditizie.</t>
    <t id="9131">Controlla quante notifiche vengono mostrate: 0=Silenzioso, 1=Solo importanti, 2=Tutte</t>
    <t id="9141">Invia automaticamente navi per riparazioni. Solo per piloti livello 12+. S/M → Dock equipaggiamento, L/XL → Cantiere.</t>
    <t id="9142">Percentuale dello scafo per attivare riparazione automatica. Predefinito: 95%.</t>
    <t id="9143">Livello minimo pilota per riparazione automatica. Predefinito: 12.</t>
    
    <!-- Trader Titles (Italian) -->
    <t id="6001">Apprendista</t>
    <t id="6002">Corriere</t>
    <t id="6003">Fornitore</t>
    <t id="6004">Commerciante</t>
    <t id="6005">Mercante</t>
    <t id="6006">Mercante Lunga Distanza</t>
  </page>
  
  <page id="20001" title="Modifiche Equipaggiamento GalaxyTrader MK3" descr="Modifiche equipaggiamento personalizzate per navi GalaxyTrader">
    
    <!-- APPRENTICE LEVEL PENALTIES (Levels 1-2) - Ship class dependent -->
    <!-- Small ships: NO PENALTY (no modifications needed) -->
    
    <!-- Medium ships: -5% penalty -->
    <t id="11011">GT Riduttore Nave Media Apprendista</t>
    <t id="11012">Modifica motore che riduce leggermente le prestazioni per piloti inesperti su navi medie. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -5% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="11013">GT Riduttore Viaggio Medio Apprendista</t>
    <t id="11014">Modifica motore che riduce leggermente le prestazioni di viaggio per piloti inesperti su navi medie. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -5% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- Large ships: -15% penalty -->
    <t id="11021">GT Riduttore Nave Grande Apprendista</t>
    <t id="11022">Modifica motore che riduce le prestazioni per piloti inesperti su navi grandi. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -15% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="11023">GT Riduttore Viaggio Grande Apprendista</t>
    <t id="11024">Modifica motore che riduce le prestazioni di viaggio per piloti inesperti su navi grandi. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -15% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- Capital ships: -25% penalty -->
    <t id="11031">GT Riduttore Nave Capitale Apprendista</t>
    <t id="11032">Modifica motore che riduce significativamente le prestazioni per piloti inesperti su navi capitali. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -25% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="11033">GT Riduttore Viaggio Capitale Apprendista</t>
    <t id="11034">Modifica motore che riduce significativamente le prestazioni di viaggio per piloti inesperti su navi capitali. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -25% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Small ships (Levels 3-8) -->
    <t id="12001">GT Potenziatore Nave Piccola Base</t>
    <t id="12002">Modifica motore specializzata per navi piccole con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +3% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="12003">GT Potenziatore Viaggio Piccolo Base</t>
    <t id="12004">Modifica motore specializzata per navi piccole con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +3% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Large ships (Levels 3-8) -->
    <t id="13001">GT Riduttore Nave Grande Base</t>
    <t id="13002">Modifica motore specializzata per navi grandi con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -8% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="13003">GT Riduttore Viaggio Grande Base</t>
    <t id="13004">Modifica motore specializzata per navi grandi con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -8% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Capital ships (Levels 3-8) -->
    <t id="14001">GT Riduttore Nave Capitale Base</t>
    <t id="14002">Modifica motore specializzata per navi capitali con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -15% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="14003">GT Riduttore Viaggio Capitale Base</t>
    <t id="14004">Modifica motore specializzata per navi capitali con piloti certificati base. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. -15% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Small/Medium ships (Level 9+) -->
    <t id="15001">GT Potenziatore Nave Piccola Esperto</t>
    <t id="15002">Modifica motore avanzata per navi piccole con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +25% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="15003">GT Potenziatore Viaggio Piccolo Esperto</t>
    <t id="15004">Modifica motore avanzata per navi piccole con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +25% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Large ships (Level 9+) -->
    <t id="16001">GT Potenziatore Nave Grande Esperto</t>
    <t id="16002">Modifica motore avanzata per navi grandi con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +15% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="16003">GT Potenziatore Viaggio Grande Esperto</t>
    <t id="16004">Modifica motore avanzata per navi grandi con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +15% velocità di viaggio.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Capital ships (Level 9+) -->
    <t id="17001">GT Potenziatore Nave Capitale Esperto</t>
    <t id="17002">Modifica motore avanzata per navi capitali con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +6% velocità, spinta e rotazione.</t>
    <t id="17003">GT Potenziatore Viaggio Capitale Esperto</t>
    <t id="17004">Modifica motore avanzata per navi capitali con piloti esperti. Usato dal sistema IA GalaxyTrader. +6% velocità di viaggio.</t>
    
  </page>
  
</language> 