<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="49">
  
  <page id="77000" title="GalaxyTrader MK3" descr="GalaxyTrader MK3 Textdefinitionen">
    <!-- Order Names -->
    <t id="10001">Andocken und Warten (GalaxyTrader MK3)</t>
    <t id="10002">GalaxyTrader MK3</t>
    <t id="10003">Abschlussprüfung (GalaxyTrader MK3)</t>
    
    <!-- Order Descriptions -->
    <t id="10101">An Station andocken und für angegebene Dauer warten</t>
    <t id="10102">Autonomer Handel mit Fertigkeitsprogression</t>
    <t id="10103">Abschlussprüfung für Pilotenzertifizierung an Ausbildungsstation ablegen</t>
    
    <!-- Trade Order Names -->
    <t id="10201">Kaufe %s von %s</t>
    <t id="10202">Verkaufe %s an %s</t>
    <t id="10203">Handel mit %s</t>
    <!-- Basic Parameters -->
    <t id="1000">GalaxyTrader MK3</t>
    <t id="1001">Fortgeschrittenes Handelssystem mit XP-Progression und Flottenkoordination</t>
    <t id="1002">Heimatbasis</t>
    <t id="1003">Voreinstellungen verwenden</t>
    <t id="1004">Alle Waren handeln</t>
    <t id="1005">Legale Waren handeln</t>
    <t id="1006">Illegale Waren handeln</t>
    <t id="1007">XP-Progression aktivieren</t>
    <t id="1008">Flottenkoordination aktivieren</t>
    <t id="1009">Marktanalyse aktivieren</t>
    <t id="1010">Gebietsverwaltung aktivieren</t>
    
    <!-- Order Parameter Names -->
    <t id="1011">Illegale Waren Erlauben</t>
    <t id="1012">Logbuch-Einträge</t>
    <t id="1013">Risikotoleranz</t>
    <t id="1014">Fraktionspriorität</t>
    <t id="1015">Automatische Waren</t>
    <t id="1016">Entfernungsstrafe %</t>
    <t id="1017">Benachrichtigungslevel</t>
    <t id="1018">Flottenkoordination</t>
    <t id="1019">Ladeziel %</t>
    
    <!-- Parameter Tooltips -->
    <t id="1020">Wähle Heimatsektor oder Station, an der der Händler arbeitet</t>
    <t id="1021">Maximale Sprungtor-Entfernung beim Kauf von Waren (begrenzt durch Pilotenfähigkeit)</t>
    <t id="1022">Maximale Sprungtor-Entfernung beim Verkauf von Waren (begrenzt durch Pilotenfähigkeit)</t>
    <t id="1023">Automatische Auswahl geeigneter Waren basierend auf Kategorie</t>
    <t id="1024">Manuelle Auswahl spezifischer Handelswaren</t>
    <t id="1025">Handel mit Schmuggelware und illegalen Gütern erlauben</t>
    <t id="1026">Sicherheitstoleranz: 0.0=Nur sichere Sektoren, 1.0=Alle Risiken akzeptieren</t>
    <t id="1027">Pilotenfähigkeiten durch Handelserfahrung verbessern</t>
    <t id="1028">Piloten automatisch zum Training senden, wenn nötig</t>
    <t id="1029">Mehrere Handelsschiffe koordinieren, um Konflikte zu vermeiden</t>
    <t id="1030">Warenfokus: 0=Ausgewogen, 1=Fortgeschritten, 2=Grundbedürfnisse, 3=Illegal, 4=Massenwaren</t>
    <t id="1031">Handelsgebiet: 0=Ausgewogen, 1=Heimatfokus, 2=Freie Erkundung</t>
    <t id="1032">Benachrichtigungsstufe: 0=Minimal, 1=Normal, 2=Detaillierte Nachrichten</t>
    <t id="1033">Zielprozentsatz der Frachtauslastung vor Priorisierung von Verkäufen</t>
    <t id="1034">Häufigkeit der Aktualisierung von Marktdaten und Preisinformationen</t>
    <t id="1035">Debug-Ausgabestufe: 0=Keine, 1=Basis, 2=Ausführliche Protokollierung</t>
    <t id="1036">Profitable Handelsrouten mit Flotte teilen (für schnellen Zugriff gecacht)</t>
    <t id="1037">Mindestgewinn erforderlich, um Handel zu cachen und mit Flotte zu teilen</t>
    <t id="1038">Maximaler Gewinnrückgang erlaubt, bevor gecachte Handelsrouten ungültig werden</t>
    <t id="1039">Wie lange gecachte Handelsrouten vor Ablauf gültig bleiben</t>
    <t id="1040">Detaillierte Protokollierung einzelner Handelsbewertungen und Ablehnungen aktivieren (kann sehr ausführlich sein)</t>
    
    <t id="1050">Markt-Aktualisierungsfrequenz</t>
    <t id="1051">Handelsauswertungs-Protokollierung</t>
    <t id="1041">Logbuch-Einträge pro Handel und immersive Trainings-Nachrichten aktivieren (TaterTrader-Stil)</t>
    
    <!-- Ship Name Status Prefixes -->
    <t id="7001">[FORTSCHRITT]</t>
    <t id="7002">[TRAINING]</t>
    
    <!-- Ship Name Operational State Prefixes -->
    <t id="7003">[REPARATUR]</t>
    <t id="7004">[NACHSCHUB]</t>
    <t id="7005">[WARTUNG]</t>
    <t id="7006">[UMLEITUNG]</t>
    <t id="7007">[ABVERKAUF]</t>
    
    <!-- Global Settings Menu -->
    <t id="9000">GalaxyTrader MK3 - Globale Einstellungen</t>
    
    <!-- XP and Training Section -->
    <t id="9010">XP und Trainingssystem</t>
    <t id="9011">XP-Progression aktivieren</t>
    <t id="9111">Wenn aktiviert, gewinnen Piloten Erfahrung durch Handel und benötigen Training bei bestimmten Leveln. Wenn deaktiviert, verwenden Piloten die native X4-Progression.</t>
    <t id="9012">Automatisches Training</t>
    <t id="9112">Sendet Piloten automatisch zum Training, wenn sie die erforderlichen Level erreichen. Deaktivieren für manuelle Kontrolle des Trainings-Zeitpunkts.</t>
    <t id="9013">XP-Multiplikator</t>
    <t id="9113">Bestimmt, wie schnell Piloten Erfahrung sammeln. Höhere Werte bedeuten schnellere Progression.</t>
    
    <!-- Fleet Coordination Section -->
    <t id="9020">Flottenkoordination</t>
    <t id="9021">Flottenkoordination aktivieren</t>
    <t id="9121">Aktiviert intelligente Flottenkoordinationsfunktionen einschließlich Routenoptimierung und Lastverteilung.</t>
    <t id="9022">Cache-Gewinnschwelle</t>
    <t id="9122">Mindestgewinnspanne erforderlich, damit Handel zwischengespeichert und mit der Flotte geteilt wird. Höhere Werte = selektiveres Caching.</t>
    <t id="9023">Handels-Cache aktivieren</t>
    <t id="9123">Ermöglicht das Teilen profitabler Handelsmöglichkeiten zwischen Flottenmitgliedern für verbesserte Koordination.</t>
    
    <!-- Notification Section -->
    <t id="9030">Benachrichtigungen</t>
    <t id="9031">Benachrichtigungslevel</t>
    <t id="9131">Steuert, wie viele Benachrichtigungen angezeigt werden: 0=Still, 1=Nur wichtige, 2=Alle Benachrichtigungen</t>
    
    <!-- Per-Trade Logbook Messages (TaterTrader style) -->
    <t id="3100">Verkaufe %1 %2 aus Fracht bei %3. Ich sollte %4 Gewinn erzielen.</t>
    <t id="3101">Stelle Handelsauftrag für %1 %2 in Warteschlange. Kaufe bei %3 zum Verkauf bei %4. Ich sollte %5 Gewinn erzielen.</t>
    <t id="3102">Stationshändler: Liefere %1 %2 von %3 zu %4.</t>
    <t id="3103">Stationshändler: Verkaufe %1 %2 zum Preis von %3. Erwarteter Gewinn ist %4.</t>
    <t id="3104">Handel erfolgreich abgeschlossen für %1 %2. Gesamtgewinn: %3 Credits.</t>
    <t id="3105">Handelsroute zwischengespeichert: %1 %2 von %3 zu %4 (Gewinn: %5 Cr)</t>
    <t id="3106">\nGeschätzter Gesamtgewinn vor diesem Handel: %1 Cr.</t>
    
    <!-- Training Messages (Immersive/Roleplay Style) -->
    <t id="3200">Hallo Kommandant %1,\n\nIch habe genug Erfahrung gesammelt, um meine Zertifizierungsprüfung für den Titel "%2" abzulegen. Die Prüfung wird etwa %3 Minuten bei %4 dauern.\n\nDies ist ein wichtiger Meilenstein in meiner Laufbahnentwicklung. Die Prüfung wird mein Wissen über fortgeschrittene Handelsprotokolle, Marktanalyse und Flottenkoordinationsverfahren testen.\n\nIch bin zuversichtlich in meine Fähigkeiten und freue mich darauf zu beweisen, dass ich dieses Fortschritts würdig bin. Wünschen Sie mir Glück!\n\nRespektvoll,\n%5\nAn Bord von %6</t>
    <t id="3201">Kommandant %1,\n\nAusgezeichnete Neuigkeiten! Ich habe meine Zertifizierungsprüfung erfolgreich abgeschlossen und den Titel "%2" erhalten!\n\nDie Prüfung umfasste fortgeschrittene Handelsstrategien, Risikobewertungsprotokolle und Flottenkoordinationsverfahren. Ich freue mich berichten zu können, dass ich mit Auszeichnung bestanden habe.\n\nIch bin nun qualifiziert, komplexere Handelsoperationen zu handhaben und freue mich darauf, noch mehr zum Erfolg unserer Flotte beizutragen. Danke für die Investition in meine berufliche Entwicklung.\n\nMit erneuerter Hingabe,\n%3\nZertifizierter %2\nAn Bord von %4</t>
    <t id="3202">Kommandant %1,\n\nIch bedauere Ihnen mitteilen zu müssen, dass meine Zertifizierungsprüfung aufgrund operativer Anforderungen unterbrochen wurde. Ich muss neu terminieren, wenn die Umstände es erlauben.\n\nIch bleibe dem Fortschritt meiner Fähigkeiten verpflichtet und werde Sie benachrichtigen, wenn ich den Prüfungsprozess wieder aufnehmen kann.\n\nRespektvoll,\n%2\nAn Bord von %3</t>
    <t id="3203">Kommandant %1,\n\nIch bin derzeit unterwegs zu %2 für meine Zertifizierungsprüfung. Die Reise gibt mir Zeit, meine Studien zu überprüfen und mich mental auf diesen wichtigen Schritt in meiner Laufbahn vorzubereiten.\n\nVoraussichtliche Ankunft: %3 Minuten\nPrüfungsdauer: %4 Minuten\n\nIch schätze Ihr Vertrauen in meine Fähigkeiten und die Gelegenheit zum Fortschritt.\n\nMit Entschlossenheit,\n%5\nAn Bord von %6</t>
    
    <!-- Cargo Safety and Maintenance Messages (Roleplay Style) -->
    <t id="3204">Kommandant,\n\nIch habe bei meiner Systemüberprüfung Fracht in meinem Laderaum entdeckt. Bevor ich normale Handelsoperationen aufnehmen kann, muss ich diese Ware verkaufen.\n\nIch nutze unsere Handelssuche, um den besten Käufer zu finden und diese Fracht sicher zu entladen. Sobald der Laderaum frei ist, werde ich mit dem automatisierten Handel fortfahren.\n\nStatus: Suche optimalen Verkaufsort\n\nMit Sorgfalt,\nAn Bord von %1</t>
    <t id="3205">Kommandant,\n\nMeine Rumpfintegrität ist auf %1%% gefallen (Schwelle: %2%%). Als Stufe %3 Pilot bin ich berechtigt, Auto-Reparaturdienste anzufordern.\n\nIch begebe mich zu %4 für Reparaturarbeiten. Die geschätzten Kosten betragen %5 Cr, was innerhalb unseres Budgets liegt.\n\nNach Abschluss der Reparaturen werde ich die Handelsoperationen mit voller struktureller Integrität wieder aufnehmen.\n\nRespektvoll,\nAn Bord von %6</t>
    <t id="3206">Kommandant,\n\nDRINGENDE FINANZIELLE WARNUNG\n\nMeine Rumpfintegrität ist kritisch bei %1%% (Schwelle: %2%%), aber unsere verfügbaren Mittel (%3 Cr) reichen nicht für vollständige Reparaturen aus (geschätzte Kosten: %4 Cr).\n\nIch begebe mich zu %5 für TEILREPARATUREN mit unseren verfügbaren Mitteln. Dies ist keine ideale Lösung, aber notwendig, um die Betriebsfähigkeit aufrechtzuerhalten.\n\nBitte erwägen Sie, zusätzliche Mittel für zukünftige Wartungsoperationen bereitzustellen.\n\nBesorgt aber entschlossen,\nAn Bord von %6</t>
    <t id="3207">Kommandant,\n\nMeine Stufe %1 Zertifizierung berechtigt mich zur automatischen Nachschubversorgung defensiver Ausrüstung. Nach dem Überprüfen meiner Systeme habe ich festgestellt, dass meine Gegenmaßnahmen und Einsatzmittel unter den empfohlenen Schwellenwerten liegen.\n\nIch begebe mich zu %2, um meine defensive Ausrüstung nachzufüllen:\n• Gegenmaßnahmen: Auf optimale Kapazität auffüllen\n• Verteidigungsdrohnen, Handelsdrohnen, Lasertürme: Balance-Profil anwenden\n\nDiese Nachschubversorgung stellt sicher, dass ich bestmöglich gegen Bedrohungen im Weltraum geschützt bin und gleichzeitig die Handelseffizienz aufrechterhalte.\n\nMit Wachsamkeit,\nAn Bord von %3</t>
    <t id="3212">Kommandant,\n\nMeine Rumpf-Integrität ist auf %1%% gesunken (Schwellenwert: %2%%), und ich benötige Reparaturservices. Die nächste Reparaturstation bei %3 ist jedoch aufgrund von Sektor-Reiserestriktionen (gesperrte Routen) derzeit nicht erreichbar.\n\nIch werde trotz dieser Einschränkung mit Handelsoperationen fortfahren. Sobald sichere Routen wieder verfügbar sind, werde ich automatisch Reparaturservices suchen.\n\nIch werde die Situation überwachen und Sie benachrichtigen, sobald Reparaturen möglich werden.\n\nRespektvoll,\nAn Bord von %4</t>
    <t id="3213">Kommandant,\n\nMeine defensive Ausrüstung benötigt Nachschub, aber die nächste Ausrüstungsstation bei %1 ist aufgrund von Sektor-Reiserestriktionen (gesperrte Routen) derzeit nicht erreichbar.\n\nIch werde trotz dieser Einschränkung mit Handelsoperationen fortfahren. Sobald sichere Routen wieder verfügbar sind, werde ich automatisch Nachschubdienste suchen.\n\nIch werde die Situation überwachen und Sie benachrichtigen, sobald Nachschub möglich wird.\n\nRespektvoll,\nAn Bord von %2</t>
    <t id="3208">Kommandant,\n\nIch habe eine umfassende Marktanalyse von %1 und umliegenden Sektoren durchgeführt (innerhalb von %2 Sprüngen, Mindestgewinnschwelle: %3 Cr), aber leider keine profitablen Handelsmöglichkeiten gefunden, die unseren Anforderungen entsprechen.\n\nHANDELSANALYSE-BERICHT:\nInsgesamt bewertete Möglichkeiten: %4\n\nABLEHNUNGSAUFSCHLÜSSELUNG:\n- Andockbeschränkungen: %5 Handelsgeschäfte\n  (Station erlaubt meine Schiffsklasse nicht)\n- Unzureichende Rentabilität: %6 Handelsgeschäfte\n  (Unter Mindestgewinnschwelle)\n- Unzureichendes Volumen: %7 Handelsgeschäfte\n  (Null oder negative handelbare Menge)\n- Sicherheitsbeschränkungen: %8 Handelsgeschäfte\n  (Auf schwarzer Liste stehende Stationen oder gefährliche Sektoren)\n\nEMPFEHLUNGEN:\n- Erwägen Sie, Gewinnschwellen anzupassen\n- Maximale Handelsentfernung erweitern\n- Schwarze Liste der Sektoren überprüfen\n- Auf Verbesserung der Marktbedingungen warten\n\nIch werde den Markt weiterhin überwachen und Sie benachrichtigen, wenn profitable Möglichkeiten verfügbar werden.\n\nIn Bereitschaft,\nAn Bord Ihres Dienstes</t>
    <t id="3209">Kommandant,\n\nDRINGENDE ROUTENWARNUNG\n\nMein Bedrohungs-Überwachungssystem hat festgestellt, dass Sektor %1 (Bedrohungsstufe %2) nun in meiner geplanten Handelsroute liegt. Für die Sicherheit des Schiffes und der Besatzung breche ich die aktuelle Handelsoperation sofort ab.\n\nERGRIFFENE MASSNAHMEN:\n- Alle Handelsaufträge abgebrochen\n- Rückkehr zum sicheren Betriebsmodus\n- Werde alternative Handelsroute finden, die gefährliche Sektoren vermeidet\n- Frachtbehandlung: Automatisch (verkaufe Fracht bei Bedarf an sicherem Ort)\n\nDas dynamische Blacklist-System wird zukünftige Handelsgeschäfte durch diesen Sektor verhindern, bis die Bedrohung beseitigt ist.\n\nSicherheit ist meine höchste Priorität.\n\nMit Wachsamkeit,\nAn Bord von %3</t>
    <t id="3210">Kommandant,\n\nFLUCHTROUTE INITIIERT\n\nIch befinde mich derzeit im gesperrten Sektor %1 und habe eine Handelsroute gefunden, die es mir ermöglicht, sicher zu entkommen.\n\nHANDELSROUTE:\nKauf: %2 (Sektor: %3)\nVerkauf: %4 (Sektor: %5)\nWare: %6 (x%7)\nErwarteter Gewinn: %8 Cr\n\nDas Schiff wird den gesperrten Sektor nach Abschluss dieses Handels verlassen.\n\nHochachtungsvoll,\nAn Bord Ihres Dienstes</t>
    <t id="3211">Kommandant,\n\nISOLIERTER HANDELSMODUS\n\nIch befinde mich derzeit im Sektor %2, aber alle Routen zu anderen Sektoren sind durch schwarze Listen blockiert. Das bedeutet, ich kann nur innerhalb meines aktuellen Sektors handeln, bis sich die Blacklist-Situation ändert.\n\nSITUATION:\nAktueller Sektor: %2\nStatus: Isoliert (nicht auf der Blacklist, aber Routen blockiert)\nHandelsmodus: Nur Sektor-interner Handel\n\nMein Handelssystem hat automatisch die Gewinnschwellen angepasst, um verfügbare Handelsmöglichkeiten innerhalb des Sektors zu priorisieren.\n\nIch werde die Situation weiter überwachen und Sie benachrichtigen, falls Routen wieder verfügbar werden.\n\nHochachtungsvoll,\nAn Bord von %1</t>
    <t id="3218">Kommandant,\n\nROUTENÄNDERUNG ERKANNT\n\nBeim Betreten des Sektors %1 hat mein Navigationssystem festgestellt, dass die Route zu meinem Ziel %2 (%3) sich geändert hat.\n\nROUTENANALYSE:\n- Normale Entfernung: %4 Sprünge\n- Blacklist-bewusste Entfernung: %5\n- Status: %6\n\nMein Navigationscomputer zeigt an, dass die bevorzugte Route aufgrund von Sektor-Reisebeschränkungen nicht mehr möglich ist. Für die Sicherheit des Schiffes und der Besatzung breche ich die aktuelle Handelsoperation sofort ab.\n\nERGRIFFENE MASSNAHMEN:\n- Alle Handelsaufträge abgebrochen\n- Rückkehr zum sicheren Betriebsmodus\n- Werde alternative Handelsroute finden, die blockierte Sektoren vermeidet\n- Frachtbehandlung: Automatisch (verkaufe Fracht bei Bedarf an sicherem Ort)\n\nMein Navigationssystem wird blockierte Sektoren in der zukünftigen Routenplanung automatisch vermeiden.\n\nSicherheit ist meine höchste Priorität.\n\nMit Wachsamkeit,\nAn Bord von %7</t>
    <t id="3219">Sektor %1 freigegeben - Alle Bedrohungen eliminiert</t>
    <t id="3220">Kommandant,\n\nFEINDSCHIFF ENTFLOHEN\n\nUnser Bedrohungsmeldesystem hat den Kontakt zum Feindschiff %3 verloren, das aus dem gesperrten Sektor %1 entkommen ist.\n\nDETAILS:\n- Entkommenes Schiff: %3\n- Verlassener Sektor: %1\n- Zielsektor: %2\n- Status: Verfolgung verloren - Schiff hat unseren überwachten Bereich verlassen\n\nWährend dieses Schiff in Sektor %1 keine Bedrohung mehr darstellt, haben wir den Sichtkontakt verloren und können seinen aktuellen Status oder seine Absichten in Sektor %2 nicht bestätigen.\n\nUnsere Verfolgungssysteme werden Sektor %1 weiterhin auf verbleibende Bedrohungen überwachen. Wenn alle verfolgten Feinde den Sektor verlassen oder eliminiert werden, wird der Sektor automatisch von der Sperrliste entfernt.\n\nMit Wachsamkeit,\nBedrohungsmeldesystem</t>
    <t id="3221">Kommandant,\n\nIch konnte keine profitablen Handelsmöglichkeiten in weiterer Entfernung (bis zu %3 Sprünge) finden, da diese Routen aufgrund von Sektor-Reisebeschränkungen (gesperrte Routen) derzeit nicht erreichbar sind.\n\nSITUATION:\nAktueller Sektor: %2\nUrsprüngliche Suchreichweite: %3 Sprünge\nFallback-Suchreichweite: %4 Sprünge\n\nIch werde mich nun auf nahegelegene Sektoren innerhalb von %4 Sprüngen konzentrieren, wo Routen wahrscheinlicher zugänglich sind. Dies sollte mir helfen, profitable Handelsgeschäfte zu finden, die zuvor aufgrund von Entfernungsbeschränkungen herausgefiltert wurden, nicht aufgrund tatsächlicher Unrentabilität.\n\nIch werde Sie benachrichtigen, sobald ich geeignete Handelsmöglichkeiten in der näheren Umgebung finde.\n\nRespektvoll,\nAn Bord von %1</t>
    <t id="3222">Kommandant,\n\nSEKTOR GESPERRT\n\nUnser Bedrohungsmeldesystem hat feindliche Aktivitäten im Sektor %1 erkannt und diesen Sektor automatisch gesperrt, um unsere Handelsoperationen zu schützen.\n\nERKANNTE FEINDSCHIFFE:\n%2\n\nFür die Sicherheit unserer Schiffe und Besatzungen wurden alle Handelsrouten durch diesen Sektor blockiert. Unsere Schiffe werden automatisch um diesen Sektor herum routen, bis die Bedrohung beseitigt ist.\n\nDer Sektor wird automatisch von der Sperrliste entfernt, sobald alle verfolgten Feindschiffe eliminiert wurden oder das Gebiet verlassen haben.\n\nMit Wachsamkeit,\nBedrohungsmeldesystem</t>
    
    <!-- Pilot Lifecycle Messages (Roleplay Style) -->
    <t id="3214">Es ist eine Ehre, für Sie zu arbeiten, %1! Ich freue mich darauf, meine Handelskarriere unter Ihrem Kommando zu beginnen. Ich werde mein Bestes tun, um Ihnen gut zu dienen und zu Ihrem Erfolg beizutragen.</t>
    <t id="3215">Vielen Dank für diesen wohlverdienten Urlaub, %1! Ich habe meine Zeit weg vom Handel genossen und meine Fähigkeiten bleiben intakt. Ich freue mich darauf, zur Arbeit zurückzukehren, wann immer Sie mich brauchen. Bis dahin werde ich mein Handelswissen scharf halten!</t>
    <t id="3216">Ich bin aus dem Urlaub zurück und bereit, wieder zu arbeiten, %1! Meine Handelsfähigkeiten bleiben scharf und ich bin begierig darauf, Ihnen weiterhin auf %2 zu dienen. Vielen Dank für die wohlverdiente Ruhe!</t>
    <t id="3217">Vielen Dank für meine Versetzung auf %1, %2! Ich fühle mich durch diese neue Aufgabe geehrt und werde ausgezeichnet für mein neues Schiff sorgen. Meine Handelserfahrung und Fähigkeiten bleiben intakt, und ich bin bereit, Ihnen weiterhin zu dienen.</t>
    
    <!-- Global Settings UI -->
    <t id="9000">GalaxyTrader MK3 - Globale Einstellungen</t>
    <t id="9010">XP und Trainingssystem</t>
    <t id="9011">XP-Fortschritt aktivieren</t>
    <t id="9012">Automatisches Training</t>
    <t id="9013">XP-Multiplikator</t>
    <t id="9020">Flottenkoordination</t>
    <t id="9021">Flottenkoordination aktivieren</t>
    <t id="9022">Cache-Gewinnschwelle</t>
    <t id="9023">Handelscache aktivieren</t>
    <t id="9030">Benachrichtigungen</t>
    <t id="9031">Benachrichtigungsstufe</t>
    <t id="9040">Auto-Reparatursystem</t>
    <t id="9041">Auto-Reparatur aktivieren</t>
    <t id="9042">Rumpfreparaturschwelle</t>
    <t id="9043">Mindest-Pilotenstufe</t>
    
    <!-- Trading Price Ranges Settings -->
    <t id="9004">Handelspreis-Bereiche</t>
    <t id="9005">Verkaufsangebot Maximalpreis</t>
    <t id="9006">Kaufangebot Minimalpreis</t>
    <t id="9007">Isoliert: Verkauf Maximalpreis</t>
    <t id="9008">Isoliert: Kauf Minimalpreis</t>
    <t id="9009">Fallback: Verkauf Maximalpreis</t>
    <t id="9014">Fallback: Kauf Minimalpreis</t>
    <t id="9024">Cache-Abfalltoleranz</t>
    <t id="9054">Feindliche Fraktionssektoren blockieren</t>
    <t id="9055">Schwarze Liste Bedrohungsstufe</t>
    <t id="9056">Schwarze Liste neu erstellen</t>
    <t id="9057">Neu erstellen</t>
    <t id="9076">Präfix</t>
    <t id="9077">Suffix</t>
    
    <!-- Global Settings Tooltips -->
    <t id="9111">Wenn aktiviert, sammeln Piloten Erfahrung durch Handel und benötigen Training auf bestimmten Stufen.</t>
    <t id="9112">Sendet Piloten automatisch zum Training, wenn sie die erforderlichen Stufen erreichen.</t>
    <t id="9113">Passt die Geschwindigkeit an, mit der Piloten Erfahrung sammeln.</t>
    <t id="9121">Aktiviert intelligente Flottenkoordinationsfunktionen.</t>
    <t id="9122">Minimale Gewinnspanne für Zwischenspeicherung von Handelsgeschäften.</t>
    <t id="9123">Ermöglicht das Teilen profitabler Handelsmöglichkeiten.</t>
    <t id="9131">Steuert wie viele Benachrichtigungen angezeigt werden: 0=Leise, 1=Nur wichtige, 2=Alle</t>
    <t id="9141">Sendet Schiffe automatisch zur Reparatur. Nur für Piloten Stufe 12+. S/M → Ausrüstungsdock, L/XL → Werft.</t>
    <t id="9142">Rumpf-Prozentsatz zum Auslösen der Auto-Reparatur. Standard: 95%.</t>
    <t id="9143">Mindest-Pilotenstufe für Auto-Reparatur. Standard: 12.</t>
    <t id="9104">Maximaler relativer Preis für Verkaufsangebote (Schiff kauft VON Stationen). Bereich: -1.0 bis +1.0. Standard: 0.5 (50% über Durchschnitt). Höher = teurer aber mehr Optionen.</t>
    <t id="9105">Minimaler relativer Preis für Kaufangebote (Schiff verkauft AN Stationen). Bereich: -1.0 bis +1.0. Standard: -0.5 (50% unter Durchschnitt). Niedriger = günstigere Käufer aber mehr Optionen.</t>
    <t id="9106">Verkauf Maximalpreis für isolierte Schiffe (in einem Sektor gefangen). Bereich: -1.0 bis +1.0. Standard: 0.5.</t>
    <t id="9107">Kauf Minimalpreis für isolierte Schiffe (in einem Sektor gefangen). Bereich: -1.0 bis +1.0. Standard: -0.5.</t>
    <t id="9108">Verkauf Maximalpreis für Fallback-Suche (letzter Ausweg, wenn normale Suche fehlschlägt). Bereich: -1.0 bis +1.0. Standard: 0.5. Fallback-Suche verwendet MaxDistance=2 und entspannte Gewinnschwellen.</t>
    <t id="9109">Kauf Minimalpreis für Fallback-Suche (letzter Ausweg, wenn normale Suche fehlschlägt). Bereich: -1.0 bis +1.0. Standard: -0.5. Fallback-Suche verwendet MaxDistance=2 und entspannte Gewinnschwellen.</t>
    <t id="9124">Maximaler Prozentsatz ROI-Abfall vom Cache-Wert vor Ablehnung des Handels. Beispiel: 20% Cache-ROI mit 15% Toleranz akzeptiert bis zu 17% ROI (14% Abfall).</t>
    <t id="9154">Automatisch alle Sektoren blockieren, die feindlichen Fraktionen gehören (Beziehungs-Checkbox in schwarzer Liste)</t>
    <t id="9155">Mindest-Bedrohungsstufe (1-5) erforderlich, um einen Sektor zu blockieren:\n2=Mittel (einzelner Angriff)\n3=Mittel-Hoch (feindliche Fraktionen)\n4=Hoch (Kapitale Schiffe/Raketen)\n5=Sehr Hoch (Xenon/Khaak)</t>
    <t id="9156">Schwarze Liste für Bedrohungsvermeidung manuell neu erstellen (nützlich wenn gelöscht)</t>
    
    <!-- Trader Titles (German) -->
    <t id="6001">Lehrling</t>
    <t id="6002">Kurier</t>
    <t id="6003">Lieferant</t>
    <t id="6004">Händler</t>
    <t id="6005">Kaufmann</t>
    <t id="6006">Fernkaufmann</t>
    
    <!-- Defensive Equipment Balance Profiles -->
    <t id="6101">Ausgewogen</t>
    <t id="6102">Defensiv</t>
    <t id="6103">Handelsorientiert</t>
    <t id="6104">Schwere Verteidigung</t>
    <t id="6105">Turmunterstützung</t>
    
    <!-- Threat Avoidance System Settings -->
    <t id="9050">Bedrohungsvermeidungssystem</t>
    <t id="9051">Bedrohungsvermeidung aktivieren:</t>
    <t id="9052">Feindliche Beziehungsschwelle:</t>
    <t id="9053">Dynamische Sperrliste verwenden:</t>
    <t id="9151">Händler ab Stufe 6+ erkennen feindliche Schiffe und vermeiden gefährliche Routen. Deaktivieren stoppt alle Scans (verbessert Performance). Risikotoleranz pro Schiff in Verhaltenseinstellungen (Skala 0-10).</t>
    <t id="9152">Nur Fraktionen mit Beziehung gleich oder niedriger als dieser Wert als Bedrohung markieren. Standard: -20%</t>
    <t id="9153">Automatisch gefährliche Sektoren (Bedrohungsstufe 3+) sperren, um Schiffe zu zwingen, Bedrohungen zu umgehen. Verwendet Vanilla-Navigation für alternative Routen.</t>
    
    <!-- Defensive Equipment Settings -->
    <t id="9060">Automatische Nachschubversorgung defensiver Ausrüstung (Stufe 15)</t>
    <t id="9061">Auto-Nachschub aktivieren:</t>
    <t id="9062">Gegenmaßnahmen nachfüllen:</t>
    <t id="9063">Verteidigungsdrohnen nachfüllen:</t>
    <t id="9064">Handelsdrohnen nachfüllen:</t>
    <t id="9065">Lasertürme nachfüllen:</t>
    <t id="9066">Reparaturdrohnen nachfüllen:</t>
    <t id="9067">Gegenmaßnahmen-Schwelle:</t>
    <t id="9068">Einheitliche Kapazitätsschwelle:</t>
    <t id="9069">Ausrüstungsbalance-Profil:</t>
    <t id="9161">Handelsmeister (Stufe 15) füllen automatisch defensive Ausrüstung nach Handelsgeschäften nach. Auf Kommandantenebene für Untergebene angewendet.</t>
    <t id="9162">Alle Schiffe (S/M/L/XL). Separate Kapazität. Kritisch für Raketenabwehr.</t>
    <t id="9163">Nur L/XL-Schiffe. Teilt einheitliche Kapazität mit anderen Einsatzmitteln.</t>
    <t id="9164">Nur L/XL-Schiffe. Wesentlich für Handelsoperationen. Teilt einheitliche Kapazität.</t>
    <t id="9165">Alle Schiffe. L/XL-Schiffe teilen einheitliche Kapazität, S/M verwenden Fracht.</t>
    <t id="9166">Nur L/XL-Schiffe. Funktioniert mit Auto-Reparatursystem. Teilt einheitliche Kapazität.</t>
    <t id="9167">Nachfüllen wenn Gegenmaßnahmen unter diesem Prozentsatz liegen (alle Schiffe, separate Kapazität).</t>
    <t id="9168">Nachfüllen wenn Gesamt-Einsatzmittel unter diesem Prozentsatz liegen (L/XL-Schiffe: Drohnen + Türme teilen eine Kapazität).</t>
    <t id="9169">Einheitliche Kapazitätsverteilung (L/XL-Schiffe): Handelsorientiert (20/50/20/10), Ausgewogen (35/35/20/10), Defensiv (50/20/20/10), Schwere Verteidigung (40/30/20/10), Turmunterstützung (30/30/30/10). Verhältnisse: Verteidigung/Handel/Türme/Reparatur. Klicken zum Wechseln der Optionen.</t>
    
    <!-- Ship Modifications Settings -->
    <t id="9090">Schiffsmodifikationen</t>
    <t id="9091">Schiffsmodifikationen aktivieren</t>
    <t id="9191">Installiert automatisch Schiffs- und Motormodifikationen basierend auf dem Pilotenlevel. Level 9+ = Mods Level 1, Level 12+ = Mods Level 2, Level 15+ = Mods Level 3. Nur von GT installierte Mods werden entfernt, wenn der Befehl abgebrochen wird.</t>
    
    <!-- Ship Naming Settings -->
    <t id="9070">Schiffsbenennung-Konfiguration</t>
    <t id="9071">XP anzeigen:</t>
    <t id="9072">Rang anzeigen:</t>
    <t id="9073">Stufe anzeigen:</t>
    <t id="9074">Status anzeigen:</t>
    <t id="9075">Schiffsbenennung aktivieren:</t>
    <t id="9076">Präfix</t>
    <t id="9077">Suffix</t>
    <t id="9078">Standard-Namensquelle:</t>
    <t id="9079">Modellname</t>
    <t id="9080">Typname</t>
    <t id="9081">Basisname</t>
    <t id="9082">Schiffsklasse anzeigen:</t>
    <t id="9171">XP-Werte in Schiffsnamen anzeigen</t>
    <t id="9175">Automatische Schiffsbenennung mit Piloteninformationen aktivieren oder deaktivieren</t>
    <t id="9172">Rangtitel in Schiffsnamen anzeigen</t>
    <t id="9173">Stufennummern in Schiffsnamen anzeigen</t>
    <t id="9174">Handelsstatus in Schiffsnamen anzeigen</t>
    <t id="9178">Quelle für Schiffsbasisnamen wählen: Modellname (mit Variante), Typname (generisch) oder Basisname (ohne Variante)</t>
    <t id="9182">Schiffsklasse (S, M, L, XL) in Schiffsnamen anzeigen</t>
    
    <!-- Debug Settings -->
    <t id="9200">Debug-Einstellungen</t>
    <t id="9201">Debug-Protokollierung aktivieren:</t>
    <t id="9121">Hauptschalter für alle debug_text-Ausgaben. Wenn deaktiviert, wird die gesamte Debug-Protokollierung unterdrückt. Wenn aktiviert, erscheinen Debug-Nachrichten im DebugLog basierend auf individuellen debug_text-Chance-Werten.</t>
    
    <!-- Maintenance and Diagnostics Settings -->
    <t id="9220">Wartung und Diagnose</t>
    <t id="9221">Gewinnstatistiken zurücksetzen:</t>
    <t id="9222">ZURÜCKSETZEN</t>
    <t id="9223">Alle Gesperrten Sektoren Löschen:</t>
    <t id="9224">LÖSCHEN</t>
    <t id="9323">Entfernt alle Sektoren aus der Bedrohungsaufklärungs-Sperrliste. Dies löscht sofort alle gesperrten Sektoren und erlaubt es deinen Schiffen, in zuvor blockierte Gebiete zu reisen. Verwende dies, wenn du das Bedrohungsvermeidungssystem zurücksetzen möchtest oder wenn Sektoren fälschlicherweise gesperrt wurden.</t>
    <t id="9321">Setzt alle Gewinnstatistiken für alle Piloten und Schiffe auf 0 zurück. Verwenden Sie dies nach dem Upgrade auf v0.6.0, um aufgeblähte umsatzbasierte Statistiken zu löschen. Der Fix verfolgt jetzt den tatsächlichen GEWINN (Umsatz - Kaufkosten). Handelszählungen und XP bleiben erhalten.</t>
    
    <!-- Performance Settings -->
    <t id="9230">Leistung</t>
    <t id="9231">Batch-Verarbeitungsverzögerung:</t>
    <t id="9232">Validierungsverzögerung:</t>
    <t id="9233">Max. gleichzeitige Suchen:</t>
    <t id="9234">Max. zurückzugebende Trades:</t>
    <t id="9235">Max. Angebote pro Ware:</t>
    <t id="9236">Max. Trades pro Ware:</t>
    <t id="9237">Max. Angebote pro Ware für Matching:</t>
    <t id="9238">Früher Ausstiegs-Schwellenwert:</t>
    <t id="9331">Verzögerung zwischen Batches während der Handelssuche (1-100ms). Höhere Werte reduzieren die CPU-Last, verlangsamen aber die Handelssuche. Standard: 50ms. Wird im Batch-Prozessor und bei der Handelslistenfilterung verwendet.</t>
    <t id="9332">Verzögerung zwischen Handelsvalidierungen im KI-Skript (1-100ms). Höhere Werte reduzieren die CPU-Last, verlangsamen aber die Handelsvalidierung. Standard: 50ms. Wird bei der Validierung der Handelsliste vom MD-System verwendet.</t>
    <t id="9333">Maximale Anzahl gleichzeitiger Handelssuchen (1-10). Niedrigere Werte reduzieren die CPU-Last, erhöhen aber die Wartezeiten in der Warteschlange. Höhere Werte verarbeiten Suchen schneller, können aber Leistungsspitzen verursachen. Standard: 1.</t>
    <t id="9334">Maximale Anzahl von Trades, die aus der Cache-Suche zurückgegeben werden (50-1000). Höhere Werte bieten mehr Handelsoptionen, erhöhen aber die Verarbeitungszeit. Niedrigere Werte reduzieren die CPU-Last, können aber profitable Trades verpassen. Standard: 200.</t>
    <t id="9335">Maximale Anzahl von Angeboten pro Ware, die in der Live-Suche verarbeitet werden (50-1000). Höhere Werte berücksichtigen mehr Angebote, erhöhen aber die Verarbeitungszeit. Niedrigere Werte reduzieren die CPU-Last, können aber profitable Trades verpassen. Standard: 200.</t>
    <t id="9336">Maximale Anzahl von Trades pro Ware während der Batch-Verarbeitung (5-100). Höhere Werte ermöglichen mehr Trades pro Ware, erhöhen aber die Verarbeitungszeit. Niedrigere Werte reduzieren die CPU-Last, können aber profitable Trades verpassen. Standard: 20.</t>
    <t id="9337">Maximale Anzahl von Angeboten pro Ware für Matching im Batch-Prozessor (5-100). Höhere Werte berücksichtigen mehr Angebote, erhöhen aber die Verarbeitungszeit. Niedrigere Werte reduzieren die CPU-Last, können aber profitable Trades verpassen. Standard: 20.</t>
    <t id="9338">Früher Ausstiegs-Schwellenwert für Batch-Verarbeitung (100-2000). Wenn so viele Trades gefunden wurden, stoppt die Batch-Verarbeitung frühzeitig, um CPU zu sparen. Höhere Werte verarbeiten mehr Trades, erhöhen aber die CPU-Last. Niedrigere Werte beenden früher, können aber profitable Trades verpassen. Standard: 500.</t>
    
    <!-- APPRENTICE LEVEL PENALTIES (Levels 1-2) - Ship class dependent -->
    <!-- Small ships: NO PENALTY (no modifications needed) -->
    
    <!-- Medium ships: -5% penalty -->
    <t id="11011">GT Lehrling Medium Schiff Reduzierer</t>
    <t id="11012">Triebwerksmodifikation, die die Leistung für unerfahrene Piloten auf mittleren Schiffen leicht reduziert. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. -5% Geschwindigkeit, Schub und Rotation.</t>
    <t id="11013">GT Lehrling Medium Reise Reduzierer</t>
    <t id="11014">Triebwerksmodifikation, die die Reiseleistung für unerfahrene Piloten auf mittleren Schiffen leicht reduziert. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. -5% Reisegeschwindigkeit.</t>
    
    <!-- Large ships: -15% penalty -->
    <t id="11021">GT Lehrling Großes Schiff Reduzierer</t>
    <t id="11022">Triebwerksmodifikation, die die Leistung für unerfahrene Piloten auf großen Schiffen reduziert. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. -15% Geschwindigkeit, Schub und Rotation.</t>
    <t id="11023">GT Lehrling Große Reise Reduzierer</t>
    <t id="11024">Triebwerksmodifikation, die die Reiseleistung für unerfahrene Piloten auf großen Schiffen reduziert. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. -15% Reisegeschwindigkeit.</t>
    
    <!-- Capital ships: -25% penalty -->
    <t id="11031">GT Lehrling Hauptschiff Reduzierer</t>
    <t id="11032">Triebwerksmodifikation, die die Leistung für unerfahrene Piloten auf Hauptschiffen erheblich reduziert. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. -25% Geschwindigkeit, Schub und Rotation.</t>
    <t id="11033">GT Lehrling Haupt Reise Reduzierer</t>
    <t id="11034">Triebwerksmodifikation, die die Reiseleistung für unerfahrene Piloten auf Hauptschiffen erheblich reduziert. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. -25% Reisegeschwindigkeit.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Small ships (Levels 3-8) -->
    <t id="12001">GT Basis Kleines Schiff Verstärker</t>
    <t id="12002">Spezialisierte Triebwerksmodifikation für kleine Schiffe mit grundzertifizierten Piloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. +3% Geschwindigkeit, Schub und Rotation.</t>
    <t id="12003">GT Basis Kleine Reise Verstärker</t>
    <t id="12004">Spezialisierte Triebwerksmodifikation für kleine Schiffe mit grundzertifizierten Piloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. +3% Reisegeschwindigkeit.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Large ships (Levels 3-8) -->
    <t id="13001">GT Basis Großes Schiff Reduzierer</t>
    <t id="13002">Spezialisierte Triebwerksmodifikation für große Schiffe mit grundzertifizierten Piloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. -8% Geschwindigkeit, Schub und Rotation.</t>
    <t id="13003">GT Basis Große Reise Reduzierer</t>
    <t id="13004">Spezialisierte Triebwerksmodifikation für große Schiffe mit grundzertifizierten Piloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. -8% Reisegeschwindigkeit.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Capital ships (Levels 3-8) -->
    <t id="14001">GT Basis Hauptschiff Reduzierer</t>
    <t id="14002">Spezialisierte Triebwerksmodifikation für Hauptschiffe mit grundzertifizierten Piloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. -15% Geschwindigkeit, Schub und Rotation.</t>
    <t id="14003">GT Basis Haupt Reise Reduzierer</t>
    <t id="14004">Spezialisierte Triebwerksmodifikation für Hauptschiffe mit grundzertifizierten Piloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. -15% Reisegeschwindigkeit.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Small/Medium ships (Level 9+) -->
    <t id="15001">GT Experten Kleines Schiff Verstärker</t>
    <t id="15002">Fortgeschrittene Triebwerksmodifikation für kleine Schiffe mit Expertenpiloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. +25% Geschwindigkeit, Schub und Rotation.</t>
    <t id="15003">GT Experten Kleine Reise Verstärker</t>
    <t id="15004">Fortgeschrittene Triebwerksmodifikation für kleine Schiffe mit Expertenpiloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. +25% Reisegeschwindigkeit.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Large ships (Level 9+) -->
    <t id="16001">GT Experten Großes Schiff Verstärker</t>
    <t id="16002">Fortgeschrittene Triebwerksmodifikation für große Schiffe mit Expertenpiloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. +15% Geschwindigkeit, Schub und Rotation.</t>
    <t id="16003">GT Experten Große Reise Verstärker</t>
    <t id="16004">Fortgeschrittene Triebwerksmodifikation für große Schiffe mit Expertenpiloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. +15% Reisegeschwindigkeit.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Capital ships (Level 9+) -->
    <t id="17001">GT Experten Hauptschiff Verstärker</t>
    <t id="17002">Fortgeschrittene Triebwerksmodifikation für Hauptschiffe mit Expertenpiloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. +6% Geschwindigkeit, Schub und Rotation.</t>
    <t id="17003">GT Experten Haupt Reise Verstärker</t>
    <t id="17004">Fortgeschrittene Triebwerksmodifikation für Hauptschiffe mit Expertenpiloten. Wird vom GalaxyTrader KI-System verwendet. +6% Reisegeschwindigkeit.</t>
    
    <!-- GalaxyTrader Info Menu UI -->
    <t id="8000">GalaxyTrader Flotte</t>
    <t id="8001">GalaxyTrader Flottenverwaltung und Pilotenstatistiken</t>
    <t id="8002">Alle GalaxyTrader-Piloten anzeigen und verwalten</t>
    
    <!-- Column Headers -->
    <t id="8100">Schiffs-ID</t>
    <t id="8101">Pilot</t>
    <t id="8102">Schiff</t>
    <t id="8103">Status</t>
    <t id="8104">Rang</t>
    <t id="8105">Stufe</t>
    <t id="8106">XP</t>
    <t id="8107">Lebensgewinn</t>
    <t id="8108">Standort</t>
    <t id="8109">Heimatbasis</t>
    <t id="8110">Letzter Handel</t>
    <t id="8111">Pilotengewinn</t>
    <t id="8112">Schiffsgewinn</t>
    <t id="8113">Handelsanzahl</t>
    
    <!-- Column Headers -->
    <t id="8114">Sektor</t>
    
    <!-- Actions -->
    <t id="8200">Aktualisieren</t>
    <t id="8201">CSV exportieren</t>
    <t id="8202">Statistiken</t>
    <t id="8203">Einstellungen</t>
    <t id="8204">Hilfe</t>
    <t id="8205">Schließen</t>
    
    <!-- Filter Options -->
    <t id="8300">Alle Piloten</t>
    <t id="8301">Handel</t>
    <t id="8302">Training</t>
    <t id="8303">Wartung</t>
    <t id="8304">Notfall</t>
    <t id="8305">Anfänger (St. 1-5)</t>
    <t id="8306">Fortgeschritten (St. 6-11)</t>
    <t id="8307">Experten (St. 12+)</t>
    <t id="8308">Top 10 Verdiener</t>
    
    <!-- Sort Options -->
    <t id="8350">Sortieren nach:</t>
    <t id="8351">Schiffs-ID</t>
    <t id="8352">Pilotenname</t>
    <t id="8353">Schiffstyp</t>
    <t id="8354">Status</t>
    <t id="8355">Rang</t>
    <t id="8356">Stufe</t>
    <t id="8357">XP</t>
    <t id="8358">Gewinn</t>
    
    <!-- Messages -->
    <t id="8400">Keine Piloten registriert</t>
    <t id="8401">Keine Piloten entsprechen dem Filter</t>
    <t id="8402">Piloten gesamt:</t>
    <t id="8403">Flottengewinn gesamt:</t>
    <t id="8404">Zuletzt aktualisiert:</t>
    <t id="8405">Piloten suchen...</t>
    
    <!-- Renaming Tab -->
    <t id="8320">Schiffsbenennung</t>
    <t id="8321">Benutzerdefinierter Name</t>
    <t id="8322">Name Festlegen</t>
    <t id="8323">Name Löschen</t>
    <t id="8324">Name erfolgreich festgelegt</t>
    <t id="8325">Name erfolgreich gelöscht</t>
    
    <!-- Action Buttons -->
    <t id="8450">Zum Training Senden</t>
    <t id="8451">Abmelden</t>
    <t id="8452">Fracht Verkaufen Erzwingen</t>
    <t id="8453">Zur Reparatur Senden</t>
    <t id="8454">Zum Nachschub Senden</t>
    <t id="8455">Alle Befehle Stoppen</t>
    <t id="8456">Aktionen</t>
    
    <!-- Tooltips -->
    <t id="8500">Klicken zum Sortieren nach Schiffs-ID</t>
    <t id="8501">Klicken zum Sortieren nach Pilotenname</t>
    <t id="8502">Klicken zum Sortieren nach Schiffstyp</t>
    <t id="8503">Klicken zum Sortieren nach Status</t>
    <t id="8504">Klicken zum Sortieren nach Rang</t>
    <t id="8505">Klicken zum Sortieren nach Stufe</t>
    <t id="8506">Klicken zum Sortieren nach XP</t>
    <t id="8507">Klicken zum Sortieren nach Lebensgewinn</t>
    <t id="8508">Pilotendaten vom Missionssystem aktualisieren</t>
    <t id="8509">Aktuelle Ansicht als CSV-Datei exportieren</t>
    <t id="8510">Flottenstatistiken und Diagramme anzeigen</t>
    <t id="8511">Menüeinstellungen konfigurieren</t>
    <t id="8512">Hilfe und Tastenkombinationen anzeigen</t>
    <t id="8600">Keine GalaxyTrader-Piloten gefunden</t>
    <t id="8601">Erstellen Sie Piloten, indem Sie Schiffe zu GalaxyTrader zuweisen, oder warten Sie auf das Laden der Daten.</t>
    
  </page>
  
</language> 