<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="33">
  
  <page id="77000" title="GalaxyTrader MK3" descr="GalaxyTrader MK3 text definitions">
    <!-- Order Names -->
    <t id="10001">Amarrer et Attendre (GalaxyTrader MK3)</t>
    <t id="10002">GalaxyTrader MK3</t>
    <t id="10003">Examen Final (GalaxyTrader MK3)</t>
    
    <!-- Order Descriptions -->
    <t id="10101">S'amarrer à la station et attendre la durée spécifiée</t>
    <t id="10102">Commerce autonome avec progression des compétences</t>
    <t id="10103">Passer l'examen final pour la certification de pilote au centre de formation</t>
    
    <!-- Trade Order Names -->
    <t id="10201">Acheter %s de %s</t>
    <t id="10202">Vendre %s à %s</t>
    <t id="10203">Commercer avec %s</t>
    <!-- Basic Parameters -->
    <t id="1000">GalaxyTrader MK3</t>
    <t id="1001">Système de commerce avancé avec progression XP et coordination de flotte</t>
    <t id="1002">Base d'Origine</t>
    <t id="1003">Utiliser les préréglages</t>
    <t id="1004">Commercer toutes les marchandises</t>
    <t id="1005">Commercer les marchandises légales</t>
    <t id="1006">Commercer les marchandises illégales</t>
    <t id="1007">Activer la progression XP</t>
    <t id="1008">Activer la coordination de flotte</t>
    <t id="1009">Activer l'analyse de marché</t>
    <t id="1010">Activer la gestion du territoire</t>
    
    <!-- Order Parameter Names -->
    <t id="1011">Autoriser les Marchandises Illégales</t>
    <t id="1012">Entrées de Journal</t>
    <t id="1013">Tolérance au Risque</t>
    <t id="1014">Priorité de Faction</t>
    <t id="1015">Marchandises Automatiques</t>
    <t id="1016">Pénalité de Distance %</t>
    <t id="1017">Niveau de Notification</t>
    <t id="1018">Coordination de Flotte</t>
    <t id="1019">Objectif de Remplissage de Cargaison %</t>
    <t id="1050">Fréquence de Mise à Jour du Marché</t>
    <t id="1051">Journalisation de l'Évaluation Commerciale</t>
    <t id="1041">Activer les entrées de journal par échange et les messages de formation immersifs (style TaterTrader)</t>
    
    <!-- Ship Name Status Prefixes -->
    <t id="7001">[AVANCER]</t>
    <t id="7002">[FORMATION]</t>
    
    <!-- Ship Name Operational State Prefixes -->
    <t id="7003">[RÉPARATION]</t>
    <t id="7004">[RAVITAILLEMENT]</t>
    <t id="7005">[MAINTENANCE]</t>
    <t id="7006">[REDIRECTION]</t>
    <t id="7007">[LIQUIDATION]</t>
    
    <!-- Global Settings Menu -->
    <t id="9000">GalaxyTrader MK3 - Paramètres Globaux</t>
    
    <!-- XP and Training Section -->
    <t id="9010">Système XP et Formation</t>
    <t id="9011">Activer la Progression XP</t>
    <t id="9111">Lorsqu'activé, les pilotes gagnent de l'expérience en commerçant et nécessitent une formation à certains niveaux. Lorsque désactivé, les pilotes utilisent la progression native X4.</t>
    <t id="9012">Formation Automatique</t>
    <t id="9112">Envoie automatiquement les pilotes en formation lorsqu'ils atteignent les niveaux requis. Désactiver pour contrôler manuellement le moment de la formation.</t>
    <t id="9013">Multiplicateur XP</t>
    <t id="9113">Ajuste la rapidité avec laquelle les pilotes gagnent de l'expérience. Des valeurs plus élevées signifient une progression plus rapide.</t>
    
    <!-- Fleet Coordination Section -->
    <t id="9020">Coordination de Flotte</t>
    <t id="9021">Activer la Coordination de Flotte</t>
    <t id="9121">Active les fonctionnalités intelligentes de coordination de flotte incluant l'optimisation des routes et l'équilibrage de charge.</t>
    <t id="9022">Seuil de Profit Cache</t>
    <t id="9122">Marge de profit minimum requise pour que les échanges soient mis en cache et partagés avec la flotte. Des valeurs plus élevées = mise en cache plus sélective.</t>
    <t id="9023">Activer le Cache Commercial</t>
    <t id="9123">Permet le partage d'opportunités commerciales rentables entre les membres de la flotte pour une meilleure coordination.</t>
    
    <!-- Notification Section -->
    <t id="9030">Notifications</t>
    <t id="9031">Niveau de Notification</t>
    <t id="9131">Contrôle combien de notifications sont affichées : 0=Silencieux, 1=Important seulement, 2=Toutes les notifications</t>
    
    <!-- Per-Trade Logbook Messages (TaterTrader style) -->
    <t id="3100">Vente de %1 %2 depuis la cargaison à %3. Je devrais gagner %4 de profit.</t>
    <t id="3101">Mise en file d'attente de l'ordre commercial pour %1 %2. Achat à %3 pour vendre à %4. Je devrais gagner %5 de profit.</t>
    <t id="3102">Commerçant de Station : Approvisionnement de %1 %2 de %3 vers %4.</t>
    <t id="3103">Commerçant de Station : Vente de %1 %2 au prix de %3. Le profit attendu est %4.</t>
    <t id="3104">Échange complété avec succès pour %1 %2. Profit total : %3 Crédits.</t>
    <t id="3105">Route commerciale mise en cache : %1 %2 de %3 vers %4 (Profit : %5 Cr)</t>
    <t id="3106">\nProfit à vie total estimé avant cet échange : %1 Cr.</t>
    
    <!-- Training Messages (Immersive/Roleplay Style) -->
    <t id="3200">Bonjour Commandant %1,\n\nJ'ai acquis suffisamment d'expérience pour passer mon examen de certification pour le titre "%2". L'examen durera environ %3 minutes à %4.\n\nC'est une étape importante dans le développement de ma carrière. L'examen testera mes connaissances des protocoles de commerce avancés, de l'analyse de marché et des procédures de coordination de flotte.\n\nJ'ai confiance en mes capacités et je suis excité de prouver que je mérite cet avancement. Souhaitez-moi bonne chance !\n\nRespectueusement,\n%5\nÀ bord de %6</t>
    <t id="3201">Commandant %1,\n\nExcellente nouvelle ! J'ai réussi mon examen de certification et obtenu le titre "%2" !\n\nL'examen couvrait les stratégies commerciales avancées, les protocoles d'évaluation des risques et les procédures de coordination de flotte. J'ai le plaisir de vous informer que j'ai réussi avec distinction.\n\nJe suis maintenant qualifié pour gérer des opérations commerciales plus complexes et j'ai hâte de contribuer encore plus au succès de notre flotte. Merci d'avoir investi dans mon développement professionnel.\n\nAvec un dévouement renouvelé,\n%3\n%2 Certifié\nÀ bord de %4</t>
    <t id="3202">Commandant %1,\n\nJ'ai le regret de vous informer que mon examen de certification a été interrompu en raison d'exigences opérationnelles. Je devrai le reprogrammer lorsque les circonstances le permettront.\n\nJe reste engagé à améliorer mes compétences et vous informerai quand je pourrai reprendre le processus d'examen.\n\nRespectueusement,\n%2\nÀ bord de %3</t>
    <t id="3203">Commandant %1,\n\nJe suis actuellement en route vers %2 pour mon examen de certification. Le voyage me donne le temps de réviser mes études et de me préparer mentalement à cette étape importante de ma carrière.\n\nArrivée prévue : %3 minutes\nDurée de l'examen : %4 minutes\n\nJ'apprécie votre confiance en mes capacités et l'opportunité d'avancement.\n\nAvec détermination,\n%5\nÀ bord de %6</t>
    
    <!-- Cargo Safety and Maintenance Messages (Roleplay Style) -->
    <t id="3204">Commandant,\n\nJ'ai détecté du fret dans ma soute lors de ma vérification des systèmes. Avant de pouvoir commencer les opérations commerciales normales, je dois vendre cette marchandise.\n\nJ'utilise notre recherche commerciale pour trouver le meilleur acheteur et décharger cette cargaison en toute sécurité. Une fois ma soute libre, je procéderai au commerce automatisé.\n\nStatut : Recherche de l'emplacement de vente optimal\n\nAvec diligence,\nÀ bord de %1</t>
    <t id="3205">Commandant,\n\nMon intégrité de coque est tombée à %1%% (seuil : %2%%). En tant que pilote de niveau %3, je suis autorisé à demander des services de réparation automatique.\n\nJe me dirige vers %4 pour des travaux de réparation. Le coût estimé est de %5 Cr, ce qui est dans notre budget.\n\nUne fois les réparations terminées, je reprendrai les opérations commerciales avec une intégrité structurelle complète.\n\nRespectueusement,\nÀ bord de %6</t>
    <t id="3206">Commandant,\n\nAVERTISSEMENT FINANCIER URGENT\n\nMon intégrité de coque est critique à %1%% (seuil : %2%%), mais nos fonds disponibles (%3 Cr) sont insuffisants pour des réparations complètes (coût estimé : %4 Cr).\n\nJe me dirige vers %5 pour des RÉPARATIONS PARTIELLES en utilisant nos fonds disponibles. Ce n'est pas une solution idéale, mais c'est nécessaire pour maintenir la capacité opérationnelle.\n\nVeuillez envisager d'allouer des fonds supplémentaires pour les opérations de maintenance futures.\n\nPréoccupé mais déterminé,\nÀ bord de %6</t>
    <t id="3207">Commandant,\n\nMa certification de niveau %1 autorise le réapprovisionnement automatique de l'équipement défensif. Après avoir vérifié mes systèmes, j'ai déterminé que mes contre-mesures et déployables sont en dessous des seuils recommandés.\n\nJe me dirige vers %2 pour réapprovisionner mon équipement défensif :\n• Contre-mesures : Reconstitution à capacité optimale\n• Drones de défense, drones commerciaux, tourelles laser : Application du profil d'équilibrage\n\nCe réapprovisionnement garantit que je suis le mieux protégé contre les menaces spatiales tout en maintenant l'efficacité commerciale.\n\nAvec vigilance,\nÀ bord de %3</t>
    <t id="3212">Commandant,\n\nMon intégrité de coque est tombée à %1%% (seuil : %2%%), et j'ai besoin de services de réparation. Cependant, la station de réparation la plus proche à %3 est actuellement inaccessible en raison de restrictions de voyage entre secteurs (routes interdites).\n\nJe vais continuer les opérations commerciales malgré cette limitation. Dès que des routes sûres seront à nouveau disponibles, je rechercherai automatiquement des services de réparation.\n\nJe surveillerai la situation et vous informerai lorsque les réparations deviendront possibles.\n\nRespectueusement,\nÀ bord de %4</t>
    <t id="3213">Commandant,\n\nMon équipement défensif nécessite un réapprovisionnement, mais la station d'équipement la plus proche à %1 est actuellement inaccessible en raison de restrictions de voyage entre secteurs (routes interdites).\n\nJe vais continuer les opérations commerciales malgré cette limitation. Dès que des routes sûres seront à nouveau disponibles, je rechercherai automatiquement des services de réapprovisionnement.\n\nJe surveillerai la situation et vous informerai lorsque le réapprovisionnement deviendra possible.\n\nRespectueusement,\nÀ bord de %2</t>
    <t id="3208">Commandant,\n\nJ'ai effectué une analyse de marché exhaustive de %1 et des secteurs environnants (dans les %2 sauts, seuil de profit minimum: %3 Cr), mais malheureusement n'ai trouvé aucune opportunité commerciale rentable répondant à nos exigences.\n\nRAPPORT D'ANALYSE COMMERCIALE:\nTotal des opportunités évaluées: %4\n\nRÉPARTITION DES REJETS:\n- Restrictions d'accostage: %5 transactions\n  (La station n'autorise pas ma classe de vaisseau)\n- Rentabilité insuffisante: %6 transactions\n  (En dessous du seuil de profit minimum)\n- Volume insuffisant: %7 transactions\n  (Quantité négociable nulle ou négative)\n- Restrictions de sécurité: %8 transactions\n  (Stations sur liste noire ou secteurs dangereux)\n\nRECOMMANDATIONS:\n- Envisager d'ajuster les seuils de profit\n- Élargir la distance commerciale maximale\n- Examiner les paramètres de liste noire des secteurs\n- Attendre l'amélioration des conditions du marché\n\nJe continuerai à surveiller le marché et vous notifierai lorsque des opportunités rentables seront disponibles.\n\nEn attente,\nÀ votre service</t>
    <t id="3209">Commandant,\n\nALERTE DE ROUTE URGENTE\n\nMon système de renseignement sur les menaces a détecté que le secteur %1 (niveau de menace %2) se trouve désormais sur ma route commerciale prévue. Pour la sécurité du vaisseau et de l'équipage, j'interromps immédiatement l'opération commerciale en cours.\n\nMESURES PRISES:\n- Tous les ordres commerciaux annulés\n- Retour au mode opérationnel sécurisé\n- Je trouverai une route commerciale alternative évitant les secteurs dangereux\n- Gestion de la cargaison: Automatique (vendrai toute cargaison dans un endroit sûr si nécessaire)\n\nLe système de liste noire dynamique empêchera les futures transactions via ce secteur jusqu'à ce que la menace soit levée.\n\nLa sécurité est ma priorité absolue.\n\nAvec vigilance,\nÀ bord de %3</t>
    <t id="3210">Commandant,\n\nROUTE D'ÉVACUATION INITIÉE\n\nJe suis actuellement dans le secteur %1 sur liste noire et j'ai trouvé une route commerciale qui me permettra de m'échapper en toute sécurité.\n\nROUTE COMMERCIALE:\nAchat: %2 (Secteur: %3)\nVente: %4 (Secteur: %5)\nMarchandise: %6 (x%7)\nProfit attendu: %8 Cr\n\nLe vaisseau quittera le secteur sur liste noire après avoir terminé ce commerce.\n\nRespectueusement,\nÀ votre service</t>
    <t id="3211">Commandant,\n\nMODE DE COMMERCE ISOLÉ\n\nJe suis actuellement dans le secteur %2, mais toutes les routes vers d'autres secteurs sont bloquées par des secteurs hub sur liste noire. Cela signifie que je ne peux commercer qu'à l'intérieur de mon secteur actuel jusqu'à ce que la situation de la liste noire change.\n\nSITUATION:\nSecteur Actuel: %2\nStatut: Isolé (secteur non listé avec routes bloquées)\nMode de Commerce: Commerce intra-secteur uniquement\n\nMon système commercial a automatiquement ajusté les seuils de profit pour prioriser les opportunités commerciales intra-sectorielles disponibles.\n\nJe continuerai de surveiller la situation et vous avertirai si les routes redeviennent disponibles.\n\nRespectueusement,\nÀ bord de %1</t>
    
    <!-- Pilot Lifecycle Messages (Roleplay Style) -->
    <t id="3214">C'est un honneur de travailler pour vous, %1! Je suis ravi de commencer ma carrière commerciale sous votre commandement. Je ferai de mon mieux pour bien vous servir et contribuer à votre succès.</t>
    <t id="3215">Merci de m'avoir accordé ces vacances bien méritées, %1! J'ai apprécié mon temps loin du commerce et mes compétences restent intactes. J'ai hâte de retourner au travail chaque fois que vous aurez besoin de moi. D'ici là, je garderai mes connaissances commerciales à jour!</t>
    <t id="3216">Je suis de retour de vacances et prêt à travailler à nouveau, %1! Mes compétences commerciales restent vives et j'ai hâte de continuer à vous servir sur %2. Merci pour le repos bien mérité!</t>
    <t id="3217">Merci pour mon transfert sur %1, %2! Je suis honoré par cette nouvelle affectation et prendrai excellent soin de mon nouveau vaisseau. Mon expérience et mes compétences commerciales restent intactes, et je suis prêt à continuer à vous servir.</t>
    
    <!-- Global Settings UI -->
    <t id="9000">GalaxyTrader MK3 - Paramètres Globaux</t>
    <t id="9010">Système XP et Formation</t>
    <t id="9011">Activer Progression XP</t>
    <t id="9012">Formation Automatique</t>
    <t id="9013">Multiplicateur XP</t>
    <t id="9020">Coordination de Flotte</t>
    <t id="9021">Activer Coordination de Flotte</t>
    <t id="9022">Seuil de Profit Cache</t>
    <t id="9023">Activer Cache Commercial</t>
    <t id="9030">Notifications</t>
    <t id="9031">Niveau de Notification</t>
    <t id="9040">Système de Réparation Automatique</t>
    <t id="9041">Activer Réparation Auto</t>
    <t id="9042">Seuil de Réparation Coque</t>
    <t id="9043">Niveau Minimum Pilote</t>
    
    <!-- Global Settings Tooltips -->
    <t id="9111">Lorsqu'activé, les pilotes gagnent de l'expérience du commerce et nécessitent une formation à certains niveaux.</t>
    <t id="9112">Envoie automatiquement les pilotes en formation lorsqu'ils atteignent les niveaux requis.</t>
    <t id="9113">Ajuste la vitesse à laquelle les pilotes gagnent de l'expérience. Valeurs plus élevées = progression plus rapide.</t>
    <t id="9121">Active les fonctionnalités intelligentes de coordination de flotte incluant l'optimisation des routes.</t>
    <t id="9122">Marge de profit minimale requise pour que les transactions soient mises en cache et partagées avec la flotte.</t>
    <t id="9123">Permet de partager les opportunités commerciales rentables entre les membres de la flotte.</t>
    <t id="9131">Contrôle combien de notifications sont affichées: 0=Silencieux, 1=Important seulement, 2=Toutes les notifications</t>
    <t id="9141">Envoie automatiquement les navires en réparation après avoir terminé les transactions lorsque la coque est endommagée. Uniquement pour les pilotes expérimentés (Niveau 12+). S/M → Dock d'équipement, L/XL → Chantier naval.</t>
    <t id="9142">Pourcentage de coque en dessous duquel la réparation automatique est déclenchée. Défaut: 95%.</t>
    <t id="9143">Niveau de pilote minimum requis pour la fonction de réparation automatique. Défaut: 12 (commerçants expérimentés).</t>
    
    <!-- Trader Titles (French) -->
    <t id="6001">Apprenti</t>
    <t id="6002">Coursier</t>
    <t id="6003">Fournisseur</t>
    <t id="6004">Commerçant</t>
    <t id="6005">Marchand</t>
    <t id="6006">Marchand Longue Distance</t>
    
    <!-- Defensive Equipment Balance Profiles -->
    <t id="6101">Équilibré</t>
    <t id="6102">Défensif</t>
    <t id="6103">Axé sur le Commerce</t>
    <t id="6104">Défense Lourde</t>
    <t id="6105">Soutien Tourelle</t>
    
    <!-- Threat Avoidance System Settings -->
    <t id="9050">Système d'Évitement des Menaces</t>
    <t id="9051">Activer Évitement des Menaces:</t>
    <t id="9052">Seuil de Relation Hostile:</t>
    <t id="9053">Utiliser Liste Noire Dynamique:</t>
    <t id="9151">Les commerçants niveau 6+ détectent les vaisseaux hostiles et évitent les routes dangereuses. Désactiver pour arrêter tous les scans (améliore les performances). Tolérance au risque par vaisseau dans les paramètres de comportement (échelle 0-10).</t>
    <t id="9152">Ne marquer comme menaces que les factions avec une relation égale ou inférieure à cette valeur. Défaut: -20%</t>
    <t id="9153">Mettre automatiquement sur liste noire les secteurs dangereux (niveau de menace 3+) pour forcer les vaisseaux à contourner les menaces. Utilise la navigation vanilla pour les routes alternatives.</t>
    
    <!-- Defensive Equipment Settings -->
    <t id="9060">Réapprovisionnement Auto Équipement Défensif (Niveau 15)</t>
    <t id="9061">Activer Réapprovisionnement Auto:</t>
    <t id="9062">Réapprovisionner Contre-mesures:</t>
    <t id="9063">Réapprovisionner Drones Défensifs:</t>
    <t id="9064">Réapprovisionner Drones Commerciaux:</t>
    <t id="9065">Réapprovisionner Tourelles Laser:</t>
    <t id="9066">Réapprovisionner Drones Réparation:</t>
    <t id="9067">Seuil Contre-mesures:</t>
    <t id="9068">Seuil Capacité Unifiée:</t>
    <t id="9069">Profil d'Équilibrage Équipement:</t>
    <t id="9161">Les Maîtres Commerçants (Niveau 15) réapprovisionneront automatiquement l'équipement défensif après les échanges. Appliqué au niveau du commandant pour les subordonnés.</t>
    <t id="9162">Tous les vaisseaux (S/M/L/XL). Capacité séparée. Critique pour la défense antimissile.</t>
    <t id="9163">Vaisseaux L/XL uniquement. Partage la capacité unifiée avec d'autres déployables.</t>
    <t id="9164">Vaisseaux L/XL uniquement. Essentiel pour les opérations commerciales. Partage la capacité unifiée.</t>
    <t id="9165">Tous les vaisseaux. Les vaisseaux L/XL partagent la capacité unifiée, S/M utilisent la cargaison.</t>
    <t id="9166">Vaisseaux L/XL uniquement. Fonctionne avec le système de réparation auto. Partage la capacité unifiée.</t>
    <t id="9167">Réapprovisionner lorsque les contre-mesures tombent en dessous de ce pourcentage (tous les vaisseaux, capacité séparée).</t>
    <t id="9168">Réapprovisionner lorsque le total des déployables tombe en dessous de ce pourcentage (vaisseaux L/XL: drones + tourelles partagent une capacité).</t>
    <t id="9169">Distribution de capacité unifiée (vaisseaux L/XL): Axé Commerce (20/50/20/10), Équilibré (35/35/20/10), Défensif (50/20/20/10), Défense Lourde (40/30/20/10), Soutien Tourelles (30/30/30/10). Ratios: Défense/Commerce/Tourelles/Réparation. Cliquez pour changer d'option.</t>
    
    <!-- Ship Naming Settings -->
    <t id="9070">Configuration Nommage Vaisseaux</t>
    <t id="9071">Afficher XP:</t>
    <t id="9072">Afficher Rang:</t>
    <t id="9073">Afficher Niveau:</t>
    <t id="9074">Afficher Statut:</t>
    <t id="9075">Activer Renommage Vaisseaux:</t>
    <t id="9171">Afficher valeurs XP dans noms vaisseaux</t>
    <t id="9175">Activer ou désactiver le renommage automatique des vaisseaux avec informations pilote</t>
    <t id="9172">Afficher titres rang dans noms vaisseaux</t>
    <t id="9173">Afficher numéros niveau dans noms vaisseaux</t>
    <t id="9174">Afficher statut commercial dans noms vaisseaux</t>
    
    <!-- Maintenance and Diagnostics Settings -->
    <t id="9220">Maintenance et Diagnostics</t>
    <t id="9221">Réinitialiser Statistiques de Profit:</t>
    <t id="9222">RÉINITIALISER</t>
    <t id="9321">Réinitialise toutes les statistiques de profit à 0 pour tous les pilotes et vaisseaux. Utilisez cela après la mise à niveau vers v0.6.0 pour effacer les statistiques gonflées basées sur les revenus. La correction suit maintenant le PROFIT réel (revenus - coût d'achat). Les comptes de commerce et XP sont conservés.</t>
  </page>
  
  <page id="20001" title="Modifications d'Équipement GalaxyTrader MK3" descr="Modifications d'équipement personnalisées pour les vaisseaux GalaxyTrader">
    
    <!-- APPRENTICE LEVEL PENALTIES (Levels 1-2) - Ship class dependent -->
    <!-- Small ships: NO PENALTY (no modifications needed) -->
    
    <!-- Medium ships: -5% penalty -->
    <t id="11011">GT Réducteur Vaisseau Moyen Apprenti</t>
    <t id="11012">Modification de moteur qui réduit légèrement les performances pour les pilotes inexpérimentés sur les vaisseaux moyens. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. -5% vitesse, poussée et rotation.</t>
    <t id="11013">GT Réducteur Voyage Moyen Apprenti</t>
    <t id="11014">Modification de moteur qui réduit légèrement les performances de voyage pour les pilotes inexpérimentés sur les vaisseaux moyens. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. -5% vitesse de voyage.</t>
    
    <!-- Large ships: -15% penalty -->
    <t id="11021">GT Réducteur Grand Vaisseau Apprenti</t>
    <t id="11022">Modification de moteur qui réduit les performances pour les pilotes inexpérimentés sur les grands vaisseaux. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. -15% vitesse, poussée et rotation.</t>
    <t id="11023">GT Réducteur Grand Voyage Apprenti</t>
    <t id="11024">Modification de moteur qui réduit les performances de voyage pour les pilotes inexpérimentés sur les grands vaisseaux. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. -15% vitesse de voyage.</t>
    
    <!-- Capital ships: -25% penalty -->
    <t id="11031">GT Réducteur Vaisseau Capital Apprenti</t>
    <t id="11032">Modification de moteur qui réduit significativement les performances pour les pilotes inexpérimentés sur les vaisseaux capitaux. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. -25% vitesse, poussée et rotation.</t>
    <t id="11033">GT Réducteur Voyage Capital Apprenti</t>
    <t id="11034">Modification de moteur qui réduit significativement les performances de voyage pour les pilotes inexpérimentés sur les vaisseaux capitaux. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. -25% vitesse de voyage.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Small ships (Levels 3-8) -->
    <t id="12001">GT Améliorateur Petit Vaisseau Basique</t>
    <t id="12002">Modification de moteur spécialisée pour les petits vaisseaux avec des pilotes certifiés basiques. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. +3% vitesse, poussée et rotation.</t>
    <t id="12003">GT Améliorateur Petit Voyage Basique</t>
    <t id="12004">Modification de moteur spécialisée pour les petits vaisseaux avec des pilotes certifiés basiques. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. +3% vitesse de voyage.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Large ships (Levels 3-8) -->
    <t id="13001">GT Réducteur Grand Vaisseau Basique</t>
    <t id="13002">Modification de moteur spécialisée pour les grands vaisseaux avec des pilotes certifiés basiques. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. -8% vitesse, poussée et rotation.</t>
    <t id="13003">GT Réducteur Grand Voyage Basique</t>
    <t id="13004">Modification de moteur spécialisée pour les grands vaisseaux avec des pilotes certifiés basiques. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. -8% vitesse de voyage.</t>
    
    <!-- BASIC CERTIFIED LEVEL - Capital ships (Levels 3-8) -->
    <t id="14001">GT Réducteur Vaisseau Capital Basique</t>
    <t id="14002">Modification de moteur spécialisée pour les vaisseaux capitaux avec des pilotes certifiés basiques. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. -15% vitesse, poussée et rotation.</t>
    <t id="14003">GT Réducteur Voyage Capital Basique</t>
    <t id="14004">Modification de moteur spécialisée pour les vaisseaux capitaux avec des pilotes certifiés basiques. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. -15% vitesse de voyage.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Small/Medium ships (Level 9+) -->
    <t id="15001">GT Améliorateur Petit Vaisseau Expert</t>
    <t id="15002">Modification de moteur avancée pour les petits vaisseaux avec des pilotes experts. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. +25% vitesse, poussée et rotation.</t>
    <t id="15003">GT Améliorateur Petit Voyage Expert</t>
    <t id="15004">Modification de moteur avancée pour les petits vaisseaux avec des pilotes experts. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. +25% vitesse de voyage.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Large ships (Level 9+) -->
    <t id="16001">GT Améliorateur Grand Vaisseau Expert</t>
    <t id="16002">Modification de moteur avancée pour les grands vaisseaux avec des pilotes experts. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. +15% vitesse, poussée et rotation.</t>
    <t id="16003">GT Améliorateur Grand Voyage Expert</t>
    <t id="16004">Modification de moteur avancée pour les grands vaisseaux avec des pilotes experts. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. +15% vitesse de voyage.</t>
    
    <!-- EXPERT LEVEL BONUSES - Capital ships (Level 9+) -->
    <t id="17001">GT Améliorateur Vaisseau Capital Expert</t>
    <t id="17002">Modification de moteur avancée pour les vaisseaux capitaux avec des pilotes experts. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. +6% vitesse, poussée et rotation.</t>
    <t id="17003">GT Améliorateur Voyage Capital Expert</t>
    <t id="17004">Modification de moteur avancée pour les vaisseaux capitaux avec des pilotes experts. Utilisé par le système IA GalaxyTrader. +6% vitesse de voyage.</t>
    
    <!-- GalaxyTrader Info Menu UI -->
    <t id="8000">Flotte GalaxyTrader</t>
    <t id="8001">Gestion de flotte et statistiques des pilotes GalaxyTrader</t>
    <t id="8002">Afficher et gérer tous les pilotes GalaxyTrader</t>
    
    <!-- Column Headers -->
    <t id="8100">ID Vaisseau</t>
    <t id="8101">Pilote</t>
    <t id="8102">Vaisseau</t>
    <t id="8103">Statut</t>
    <t id="8104">Rang</t>
    <t id="8105">Niveau</t>
    <t id="8106">XP</t>
    <t id="8107">Profit Total</t>
    <t id="8108">Emplacement</t>
    <t id="8109">Base d'Origine</t>
    <t id="8110">Dernier Échange</t>
    <t id="8111">Bénéfice du Pilote</t>
    <t id="8112">Bénéfice du Navire</t>
    <t id="8113">Nombre d'Échanges</t>
    
    <!-- Column Headers -->
    <t id="8114">Secteur</t>
    
    <!-- Actions -->
    <t id="8200">Actualiser</t>
    <t id="8201">Exporter CSV</t>
    <t id="8202">Statistiques</t>
    <t id="8203">Paramètres</t>
    <t id="8204">Aide</t>
    <t id="8205">Fermer</t>
    
    <!-- Filter Options -->
    <t id="8300">Tous les Pilotes</t>
    <t id="8301">Commerce</t>
    <t id="8302">Formation</t>
    <t id="8303">Maintenance</t>
    <t id="8304">Urgence</t>
    <t id="8305">Débutants (Niv. 1-5)</t>
    <t id="8306">Avancés (Niv. 6-11)</t>
    <t id="8307">Experts (Niv. 12+)</t>
    <t id="8308">Top 10 Gagnants</t>
    
    <!-- Sort Options -->
    <t id="8350">Trier par:</t>
    <t id="8351">ID Vaisseau</t>
    <t id="8352">Nom du Pilote</t>
    <t id="8353">Type de Vaisseau</t>
    <t id="8354">Statut</t>
    <t id="8355">Rang</t>
    <t id="8356">Niveau</t>
    <t id="8357">XP</t>
    <t id="8358">Profit</t>
    
    <!-- Messages -->
    <t id="8400">Aucun pilote enregistré</t>
    <t id="8401">Aucun pilote ne correspond au filtre</t>
    <t id="8402">Pilotes totaux:</t>
    <t id="8403">Profit total de la flotte:</t>
    <t id="8404">Dernière mise à jour:</t>
    <t id="8405">Rechercher des pilotes...</t>
    
    <!-- Renaming Tab -->
    <t id="8320">Renommage Vaisseaux</t>
    <t id="8321">Nom Personnalisé</t>
    <t id="8322">Définir Nom</t>
    <t id="8323">Effacer Nom</t>
    <t id="8324">Nom défini avec succès</t>
    <t id="8325">Nom effacé avec succès</t>
    
    <!-- Action Buttons -->
    <t id="8450">Envoyer en Formation</t>
    <t id="8451">Désinscrire</t>
    <t id="8452">Forcer Vente Cargaison</t>
    <t id="8453">Envoyer en Réparation</t>
    <t id="8454">Envoyer en Ravitaillement</t>
    <t id="8455">Arrêter Tous Ordres</t>
    <t id="8456">Actions</t>
    
    <!-- Tooltips -->
    <t id="8500">Cliquer pour trier par ID Vaisseau</t>
    <t id="8501">Cliquer pour trier par nom du pilote</t>
    <t id="8502">Cliquer pour trier par type de vaisseau</t>
    <t id="8503">Cliquer pour trier par statut</t>
    <t id="8504">Cliquer pour trier par rang</t>
    <t id="8505">Cliquer pour trier par niveau</t>
    <t id="8506">Cliquer pour trier par XP</t>
    <t id="8507">Cliquer pour trier par profit total</t>
    <t id="8508">Actualiser les données des pilotes depuis le système de mission</t>
    <t id="8509">Exporter la vue actuelle vers un fichier CSV</t>
    <t id="8510">Afficher les statistiques et graphiques de la flotte</t>
    <t id="8511">Configurer les paramètres du menu</t>
    <t id="8512">Afficher l'aide et les raccourcis clavier</t>
    <t id="8600">Aucun pilote GalaxyTrader trouvé</t>
    <t id="8601">Créez des pilotes en assignant des vaisseaux à GalaxyTrader, ou attendez le chargement des données.</t>
    
  </page>
  
</language> 